<Q><title>教育部留学回国人员科研启动基金，一般写申请多少经费，还有写多长时间？</title><apdx>教育部留学回国人员科研启动基金，一般写申请多少经费，还有写多长时间？<apdx></Q>
<A><answer>一般是3万</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>要多写点，你写3万，很难给你4万。<br>[]</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2909225-1</url>
<Q><title>研究生是否查询限项？</title><apdx>请问参与人员中研究生已经参加过去年或者前年的基金，是否还可用来参加今年的基金申请？基金委对学生是否查询？担心每年参加月份总和远大于12个月。<apdx></Q>
<A><answer>讲师参与不限项，研究生参与也不限项的吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>据说不限项，可随便写</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基金委明文规定了没有高级职称的参与者都不限项</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906701-1</url>
<Q><title>求助：你们青年基金打印时是怎样双面打印的？</title><apdx>1.只是正文部分双面打印呢？<br>2.还是从第一页开始就双面打印<br>3.第一页不双面打印<apdx></Q>
<A><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>首尾不需要，其他部分双面打印</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>已经交了基金的高手们，参加成员那一页是横向的，一面横向一面纵向打印会出问题呀？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2909022-1</url>
<Q><title>承担的科研项目问题</title><apdx>承担的在研科研项目写的太多会不会影响评审结果（认为没时间去做这个基金），写多少合适？<apdx></Q>
<A><answer>同问，我昨天也提了这个问题，没人回答</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>关于这个问题，你即使有再多的基金在研，你只写一项在研的，而且马上要结题的就可以。这样专家会认为你正等着这个国家基金呢。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2909287-1</url>
<Q><title>大家帮忙给分析下，在本学部报还是换学部？</title><apdx>10年中的青年基金，今年打算试一下面上。<br>问题：继续在本学部申报还是换学部申报？<br>继续在本学部的优点：本领域的专家应该比较认可该方向；<br>继续在本学部的缺点：刚中了青年，估计一般不会批面上。<br>换学部申报的优点：因去年中了青年而不批准面上的概率小些；<br>换学部申报的缺点：不是熟悉的学部，该小方向每年中标也就是4-5项。更为重要的是直接领导就是申报该小方向，人家人脉雄厚，中标可能性很大，一个部门同方向中标两项的可能性不大。<br>请大家帮忙定夺下。<br>谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>小木虫驻西安办事处老大发来贺电，恭喜恭喜！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>主要看你的研究方向与哪个学部最切合——我认为！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福下了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不要跨专业报，除非你很强<br>同行不是冤家，非同行才是冤家</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907199-1</url>
<Q><title>青基带一个外校的助教好嘛</title><apdx>青基带一个外校的助教，总共7个人，这样好嘛？人是不是太多了？<apdx></Q>
<A><answer>还不如多带几个能干活的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>主要是没有研究生</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2909208-1</url>
<Q><title>青椒关于承担科研项目情况的不明</title><apdx>大纲里：<br>完成自然科学基金项目情况（对申请人负责的前一个已结题科学基金项目（项目名称及批准号）完成情况、后续研究进展及与本申请项目的关系加以详细说明。另附该已结题项目研究工作总结摘要（限500字）和相关成果的详细目录）<br>就是说对于刚毕业的博士，在原来学校参与过的项目也要写写情况对吗？另外，什么是负责人呢？负责人在申请名字中出现在第几位？像我排在第6位，虽然项目都是我在做。那我是负责人吗？不是的话难道就不用写了？谢谢<br>[]<apdx></Q>
<A><answer>建议一律写无，这一般是自己主持有项目并且已结题时才需要写的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>主要指的是第一申请人的科研情况，排名在后面的课题组成员的成果是不用写的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>就是我作为申请人啊，可是当时博士的项目排在第6位呢，虽然是我在做。那就是说写：无了？<br>[]</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那就不用写了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907809-1</url>
<Q><title>自科基金申报代码1和代码2问题</title><apdx>如果申报代码1和代码2分属同个学科，但是不同的分处，基金委会怎么处理？<br>比如我申报信息二处的一个方向，同时该方向在信息三处也有相关的方向，可否代码1为信息二处，代码2为信息三处？会有什么不妥吗？<apdx></Q>
<A><answer>一般就是以代码1来决定评审人的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好像是这样:  代码1作为申请口，代码2作为参考评审专家领域</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以选择两个专业口，但是最好是同一个大专业，或者更深层次的专业代码，这样基金可能落到比较懂得专家手里，会比较清楚理解基金的内涵！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>以代码1来决定评审人</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那是不是这么理解了？代码1是接收的学科点加评审人选择，代码2只是作为参考，作用不大</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一般就是以代码1来决定评审人的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908637-1</url>
<Q><title>合作单位不给盖章，因为是学生</title><apdx>合作单位不给盖章，因为是学生。是找校长盖还是找科技处盖呢？自己做个章？<apdx></Q>
<A><answer>合作者是学生。合作者是学生。合作者是学生。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有道理，学生也得盖。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>学生是没自主权合作的，要跟导师联系。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>是的，要导师同意。<br>盖学校的章</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>同意楼上的意见，跟导师说说。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>制度僵硬陈旧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>要盖学校的章</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>找导师，如果是学校的话，需要去科技处盖章子<br>不过最好是导师出面</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>学校章！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>学校法人章</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>需要盖一级法人章。科技处的应该不行</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908341-1</url>
<Q><title>青基金人员组成</title><apdx>项目负责人：博士，副教授<br>组成人员：中级4个（三个讲师、一个助理研究员）<br>            硕士生2个<br>中级是不是太多了？有没有必要改成一个助教？<apdx></Q>
<A><answer>没人建议下吗？<br>自己顶一下<br>两个讲师是自己本单位的，另外一个讲师和助理研究员是合作单位的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907893-1</url>
<Q><title>必完全删除旧版申请书吗？</title><apdx>安装过旧版申请书的申请者务必完全删除旧版申请书(包括其常数表文件,帮助和说明文件)年版申请书,帮助和说明文件)后,再安装新版申请书，<br>是这样的吗。<br>新旧版各四个文件都在完全不同的二个文件夹里，这样也会影响么？<apdx></Q>
<A><answer>不知道<br>共同关注</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>严重证明，必须删干净了！血的教训。基金委的宏啥的做的很地道，坑死了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我没有删除。听你这么一说我很担心。我到现在都是正常打开使用的呀？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>俺也是</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同问，现在打开正常</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>能不能说得详细点啊，<br>我不想重新再下载，再录入一次，好麻烦，而且我的本子还没有最后写好！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>感觉应该没关系吧，都放在两个不同的文件夹了，应该没影响啊。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我放在两个不同的文件夹了，有影响吗？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>基金委啊，能不能发布一个终结版啊，至少应该兼容不是？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>解压2011版，自动建个文件夹。最保险的办法是别跟旧版的扯。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2903576-1</url>
<Q><title>博后可以申请青基吗？</title><apdx>博后可以申请青基吗？要不要推荐信啥的？<apdx></Q>
<A><answer>可以<br>不要</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908312-1</url>
<Q><title>青年基金项目组成员</title><apdx>申请人：博后；<br>参与人：副教授一名，博后一名，学生三名。<br>总计六人可以吗？<apdx></Q>
<A><answer>我的情况和你挺像的，见：</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908805-1</url>
<Q><title>青基团队问题请教</title><apdx>本人是博士讲师，青基申请书列了2个教授、另外2个讲师、2个博士生和1个硕士生，是不是教授太多了，会不会影响评审专家的印象啊？<apdx></Q>
<A><answer>教授一个都不要</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>r力量过于强大</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>想知道的是放两个教授到团队里，有没有负面的影响？谢谢大家的建议。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你要是评委，你看了会做感想。是年轻人太强，还是教授太无能?</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>教授是刚从国外回来的，还没申请过国基，所以他还有3项的空间可用，与无能扯不上关系，985高校的教授大多还是有点能力的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>既然你觉得合理，那就doit.无需多问。<br>祝你成功！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>教授多了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907288-1</url>
<Q><title>中级职称工作时间问题？</title><apdx>中级职称时参与的不限项，那工作时间算不算在累计？（参与在研或参与申请多个自然基金）<apdx></Q>
<A><answer>好像说不查中级的，但最好注意一下，如果参与多个项目，填写时最好不要超过6个月~~</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908792-1</url>
<Q><title>基金标书的长度</title><apdx>大家的基金标书一般写多长合适？例如word里面小四号字体，1.5行距的模式的话，一般要写几页？<br>谢谢大家了，第一次感觉把握不了这个度。<apdx></Q>
<A><answer>我看有的写得挺长，有的则言简意赅；有的长达十几页，有的总共六七页也中了。俺这有一份标书写作全攻略，感觉不错，该楼主粘上。希望有些用。<br>立题依据篇<br>1、题目要有新意，吸引人，既要概括主题，容易懂，又要有些少见的新词或缩写，调胃口。<br>2、5000字左右，最多两页，不包括文献，行距字体大小适中。<br>3、国内外研究现状及分析一定要准确，甚至是中庸，绝不能偏激，不然不同意你的专家会带着逆反心理看你的标书，你死定了。<br>4、课题研究的具体问题和研究意义，则必须说的声泪俱下。应该达到的境界是：连你自己都认为这个课题不做就没有天理，尽管这个课题其实只是一堆屎，呵呵。当然如果有实力，可以解决关键的科学性问题，那再好不过。然而课题意义不是最重要的，但常常被撰写得份量过重，课题总体构想、大体实施方案及可能的预期结果才是人们最关心的。<br>5、要把复杂的事说简单。既要论述充分，写作又要简练，最多两页半（不算文献）。剔除所有不必要的知识细节、理论和概念，要舍得割肉才行。越简单，出错越少，专家不懂的越少（他们有时确实有知识盲点）。有人主张“要让评委看过之后，感叹您idea的精妙，却不太明白您的理论依据”，我认为在面上项目不太合适，在重点项目还可以。我赞同“写出来的理论，要让人家能欣赏”。写出来的理论，要让人家看不懂“，这份申请书很危险。<br>6、立论依据要非常突出：理论性课题一定要有新观点，应用性一定要实用，与现有理论或方法具有明显的先进性，总之要让人感觉到有意义。<br>7、一定要有可预见的成果，至少画一张大饼，但看上去要象真的才行。基金委的家伙们是撒把米就叫你下蛋的，如果你说：“吃完米，明儿再下”，那你就只有饿着了。<br>8、任何重要的论点都要有文献标注，有文献就等于没有疑问。参考文献要新，最好是当年的。而且一定要引上Science、Nature、AnnualReviews系列杂志的近期文献，增加自己立论依据的权威性。最好包括已有工作基础，将已有相关结果以及发表的杂志列上，可以增加可信度。<br>9、一定多让本实验室的人修改，特别是中过基金的前辈，要改15遍以上才行。请外人修改时要“防人之心不可无”。<br>10、标书的评委参差不齐，评审意见也差异悬殊。好的标书最容易受到高水平评委的赏识，只要你的题好，这些评委是好征服的。难就难在如何让水平差的评委通过你的标书。我认为除了运气好，少碰到一些这样的评委之外，最关键的一点就是让他们看懂你的标书；第二就是标书不能太长，他是看不下去的；第三就是实验设计在不失科学性、先进性的条件下，尽可能简单，千万别让他觉得你比他高很多，那样你死定了。所以一份好的标书是在高水平教授和低水平教授之间的平衡，写的非常玄妙的标书通常中不了。<br>11、评审专家通常是本专业的，也可能不是，尤其是交叉学科投递的项目，评审专家未必对你的研究领域特别熟悉。所以尽可能少引入非常专业的概念，如果不可避免，也要解释清楚。<br>12、文字写作要有适当的弹性，不能把话说死，留有余地。因为你肯定会碰到不同意你课题的专家，除非你运气实在好。对于赞同你课题的同行，只需证明你具备完成课题的实力就行了，这点容易做到。标书的目的其实就是征服对你课题不同意，甚至存在偏见的评审。所以立题依据的写作实际上就是一种心理诱导过程（哈哈，骗子可能最拿手了），你开始的观点应该处于偏见评委和你真实观点之间，稍偏你一方，处于容忍范围，他不会立即提出反对，下一步再偏一点儿，逐渐下去到最后，他还是没提出反对，你就胜利了，行骗成功！<br>13、本人不赞同把认为重要的句子字体增粗或下面打点以示关键，但这也许对于一些评委管用。<br>研究方案篇<br>1、研究目标要明确要精，提法要准确、恰当；内容要详细但文字不宜过多，且一定不能写得太具体。关键的问题要突出，一定要准确，且要有一定难度，但不必写的太具体，否则有<br>时会出现missionimpossible。<br>2、可行性分析是你说服评委的第二次机会，可按成熟的理论基础（理论上可行）、研究目标在现有技术条件下的可实现性（技术上可行）、本单位现有技术设备实验材料的完备（设备材料可行）、课题组成员完成课题能力（知识技能上可行）等几方面分层论述。可以找一家比自己单位强的合作伙伴，把他们的软硬件条件也加进去。<br>3、创新点要切合实际，又要有所发挥了，但语气要肯定，指出国际国内研究的先进性和创新性，点明理论和现实意义。<br>4、研究内容要集中，与研究目标紧密一致，只作支撑课题最关键最必要的内容。不可为多作实验显示劳动量或增加预算而使研究内容过泛<br>5、实验方案和技术路线合理、可靠、可行，没漏洞是最重要的。思路好，材料独特，方法独特新颖，会增加获得资助的机会。技术当然是越新越好，但未必需要采用最时髦的研究手段，不能为了技术而研究。<br>6、研究内容及方案切忌复杂，步骤最好有一流程图。研究方法、技术路线、实验方案不能太具体化，容易出漏洞。但你必须让评委认为你十分了解实验技术的整个过程，可以尽可能多的应用技术术语和技术缩写，写出主要实验材料和实验过程。<br>7、技术方法一定是本实验是已经建立的，至少是有相关实验基础，或虚拟的基础。所有关键技术要有文献出处，最好是自己实验室发表的，有文献就等于没有疑问。如果本单位力量弱，可挂靠较强的研究机构，从而使评审相信你能完成课题。关键实验材料必须已经具备，或可以获得。这些问题应该附有相应的证据（如MTA）。<br>预期研究结果<br>1、预期结果要考虑对基础和实用双重的价值。<br>2、以发表论文和申请专利结题比较容易。最好突出SCI收录杂志的影响因子，给基金委的专家们觉得，您的实力确实不一般。因为最终结题情况，是基金委专家们最关心的事情，他们当然愿意把基金支持能发表高水平文章的人。<br>工作基础篇<br>1、工作基础是你说服评委的第三次机会。课题科学先进、技术路线新颖合理可行、工作基础雄厚这三方面表述要紧密联系、前后呼应。<br>2、一定要有基础。把实验室发表的所有文章搜集起来，找出与你设计课题相关的，只要沾边，都列上。自己最好在研究生一年级就发表综述，如果努力，第二年申请就来得及。如已发表高水平文章，，基金申请基本没问题。文章与课题关系远一些无所谓，最好既相关，又不同。<br>3、预实验结果很重要，而且是有硬data的结果，一定附上。但一定要慎重掌握，不要写的太多，评委会认为你的工作做的差不多了，没必要再申请基金了。只预期你的课题肯定有好的结果就行了。<br>4、工作基础可以找个较强的合作单位，你就强壮起来了。<br>5、有针对性地把研究队伍的相关工作经历、论文、成果等展示出来，但相关基金就最好别露富了，呵呵<br>人员组成篇<br>1、主要成员6-10名，结构合理<br>高级研究人员（1-2人）<br>中级研究人员（2-3人）<br>技术人员及研究生（3-5人）<br>2、参加人员技术力量的配备要合适，必须保证一定的劳动力。<br>3、1名高职足够，多了浪费资源，现在NSFC限项很死的，我们的高职资源快耗竭了。<br>4、中级人员是骨干，但在职的不要太多，1－2名<br>5、技术员2名左右，很重要呦，这是专业技术保障<br>6、研究生不能少于2名，这是主要劳力，地球人都知道。但也有人认为而不应将研究生列为主要人员，这样NSFC会认为人员稳定，富有干劲。<br>7、成员介绍要紧扣课题的研究内容和技术路线，既注重梯队、比例、技术力量等科研综合实力的展示，又注意与本课题相关<br>8、最好不加入老先生，除非他是院士，答应给你基金。不过找个好的副高作课题指导，他的工作就相当于你的了。但恐怕他的基金还申请不过来呢，哪舍得把宝贵的名额给你呀。<br>个人简历篇<br>1、申请者和项目组主要成员的学历和研究工作简历，近期已发表与本项目有关的主要论著目录和获得学术奖励情况及在本项目中承担的任务，所有复印件一定要附上，眼见才为实，别忘了扫描到电子版里去呦，评委看的是那个。<br>2、申请者和项目组主要成员正在承担的科研项目情况，包括自然科学基金的项目，要注明项目的名称和编号、经费来源、起止年月、负责的内容等。完成的可以都列上，没结题的一定不要写了，基金委不同情富人，何况我们还是装富的人。<br>3、中级技术职称的推荐信或在职研究生申请项目的导师推荐信一定不要忘了。<br>4、至于申请名分问题，就不好讲了，仔细研究申报指南吧，一切按常规，世界上就没有奇迹了，呵呵。<br>5、个人简历一定有针对性的倾向于课题方向，并与课题中各人的分工相一致。所从事的研究项目可适当给出，但不能过多，保证课题组有充足时间完成基金课题。<br>经费预算篇<br>1、要求按照《国家自然科学基金经费管理办法》认真填写，<br>2、人员费：5%?管理费：5%雷打不动，人不值钱呀。<br>3、实验材料费：60-70%必须占大头<br>4、仪器费10%，合作费10％，不要购置5万元以上固定资产及设备了，实验室也别装修了，NSFC舍不得。但如果有超过万元的仪器设备费，会给人研究条件不过硬的印象，基金委当然希望把钱投到硬件条件好的单位，可以把基金用于刀刃上。<br>5、了解当年NSFC资助力度，面上项目自由申请经费以此为标准<br>6、个实验材料开价要合理，不能狮子大开口。实验不够就把要求拉高些，技术先进些，二十几万很快就能虚拟花光了，很爽！但不能胡来，会死人的。败家要败得冠冕堂皇，呵呵。<br>摘要写作<br>1、摘要可能是标书最后写的部分了，但却是评委最先看的部分，很多标书在这一关就倒下了。<br>2、摘要字数少，但最忌讳写的平淡无奇。要麽钩起评委浓厚的兴趣，要麽激发他万丈怒火，都算胜利。哈哈，当然要努力后者。但遇到对课题有偏见的专家，能做到后者就不错了，至少他没把你的标书扔一边去。<br>3、基于以上认识，摘要一定要语气坚定，旗帜鲜明，一反立题依据中的中庸之道。其实语句的变化不大，知识删除了有弹性的话就是了。<br>4、摘要字数有限，资源宝贵，惜字如金，因此要特别注意重点突出，讲明现状、课题意义、课题构想和预期结果。<br>5、防止“头重脚轻”，削减一般性细节描述，多用概括性语句，讲明现状、课题意义、课题构想和预期结果部分要相互平衡。<br>学科选口篇<br>1、申报的方向和学部很重要，往往结果天壤之别。尽量避重就轻，在竞争不很激烈的领域申请，除非您有充分的把握。<br>2、投到你老板能量比较集中的学科，是第一选择。<br>3、仔细研读基金申报指南，洞悉各专业领域倾斜性项目和优先资助方向。<br>4、仔细分析NSFC历年与你课题相关资助项目在各学科的分布，发现隔年资助或近几年资助递增的学科，你基本找到钱在哪了。<br>5、学科交叉鼓励，但尽可能投到你熟悉的学科。如果十分生疏，找个熟悉那学科的人作搭档，不然你会迷路的。<br>善后工作篇<br>1、版面调整，清晰，层次分明，使版面简洁、易于阅读<br>2、坚决消灭错别字<br>3、完美5遍以上<br>4、合理行使基金委赋予的权利－回避制度自我保护，注意自己小领域的同行，防止个别在学术道德方面有些问题的评委把你黑掉。但你不能把所有同行都回避掉，哈哈。<br>5、仔细审查自己的申请人资格是否达到NSFC要求<br>6、仔细审查自己的项目组成人员（包括自己）有没有超项，同室撞车，害人害己。<br>7、中国的国家自然科学基金当然由中国人审，如果你有充足的人缘，别浪费了这宝贵的资源，甚至屎一样的标书，也不要绝望，它很有机会变成黄金的</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>好，说的真好，帮助很大，十分感谢。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>十分感谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢1楼分享，有帮助呀，我的立题依据5页多，还得删呀！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>说的真好！谢谢分享！！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>5000字左右的立题依据怎么能最多两页呢</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>看你写什么基金，不懂得基金字数不一样吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的总共31页</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我目前只差研究内容与研究方案技术路线没写，5号字，单倍行间距17，字数1。6万，估计写完1.8万字，20页以上。我审过大概20几份国基，除了少数人写的不够具体，很短（一般是985高校前十位），中了的人绝大部分写的比较长。虽然第一部分长短有要求（4000-8000），但是不是硬性的，关键是要引人入胜，长而不腻。很多人（包括我的第一个基金）喜欢反复提到某几句话（核心内容），最好避免，应为审稿人对此很反感。代表作不见得只列出与本项目相关的，我审过很多人列出全部家当，进行分类如国外刊物、国际会议的等等。建议只列出SCI的文章30篇，按照影响因子高低分类。把握审稿人的心理，因为很多情况下，审稿人不会去查申请人要研究的课题的先进性，拿到申请书的第一件事就是看你有多少文章，特别是高水平的文章，两份申请书写的差不多的情况下，优先支持文章好的。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>学习了，谢谢。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>讲得真好啊!很有帮助的!</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>非常有帮助！谢谢！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>说得很仔细呀，值得认真的学习一下</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>说的很好，学习学习！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢。学习了！！！！！！！！！！！！！！！！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢,帮助很大</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>thankssomuch!好好学习！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>小四宋体1.5倍行距一共18页(青基)</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-1829695-1</url>
<Q><title>青基副教授限项问题</title><apdx>我和一个朋友都是副教授，都准备申请今年的青年基金，那个朋友说要挂上我的名字，我看了限项规定感觉应该可以，但科技处的人说不行？请问内行这种情况到底行不行？多谢！<apdx></Q>
<A><answer>应该可以，不是3项嘛</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是即便一年参加三项也可以吧？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>按科技处的说法办吧，说实在的，国基主要看本子如何，其他的不是主要的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908619-1</url>
<Q><title>中了博士后基金，用同一个题目写青基，会不会有影响？</title><apdx>中了48批的博后二等资助。现在用了几乎是同样的课题申请青基，名字就差两个字。同事建议我不要把博后基金列在青基里了，以免专家觉得重复资助。不知道是列上去好，还是不列好呢？谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>自己给自己顶一下</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这样不好，尽量不要写！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>说白了，和一稿多投（发）是一样的，你说这样合适吗？？</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906317-1</url>
<Q><title>急！急！同一个课题可以同时申请两个基金吗</title><apdx>如题同一个课题是否可以同时国家自然科学基金和新教师基金呢，求各位高人指点，谢谢<br>[]<apdx></Q>
<A><answer>同一篇文章，可以（同时）投两个期刊吗？<br>一个道理</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以，因为新教师不是国家级课题，请看指南限项说明。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>同问，等有经验的人回答</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不可以的啦。查出来就惨啦。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不可以！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这种情况不在不数，基金委和教育部是两个部门，没有人去花时间去查。另外，刚毕业要准备两个本子还要有工作基础实在是不容易。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>稍微改动下,侧重点不同应该可以吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只要不受限项要求就行。那这么多文章最后致谢时，写一串基金号，那不都是多次申请基金的结果吗？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>理论上是不能这么做的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>最好不要</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2902318-1</url>
<Q><title>[关贴]求导师同意函和推荐信模板！</title><apdx>我计划申请青年基金，但不具备高级职称条件并且还没有博士学位，请中标的虫友指导一下导师同意函和推荐信的写法，是不是都是自己写个大概再找导师和专家确认后签字呢？<apdx></Q>
<A><answer>我也在寻找。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有写过的，共享下吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2885180-1</url>
<Q><title>研究属性的基础研究和应用基础研究应该如何界定</title><apdx>请教各位专家，<br>研究属性的基础研究和应用基础研究应该如何界定。<br>填哪一种，有什么讲究没？<apdx></Q>
<A><answer>同问，自己也很纠结，是不是没啥影响呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我感觉从工程中提炼出来的并可以直接为工程服务的可能叫做应用基础，要是纯理论研究，就是基础研究了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>帮你去顶起来</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>自己顶一下</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904813-1</url>
<Q><title>基金负责人和承担者有区别么?</title><apdx>4．不具有高级专业技术职务（职称）人员的限项申请规定<br>　　作为申请人申请和作为负责人正在承担的项目数合计限为1项；在保证有足够的时间和精力参与项目研究工作的前提下，作为主要参与者申请或者承担各类型项目数量不限。<br>问:<br>(1)参与别人的项目承担科研任务,算负责人么?<br>(2)作为主要参与者承担各类型项目数量不限--------主要参与者是指以前的项目,还是今年的项目?<br>(3)保证有足够的时间和精力?  ---------怎么确认啊?单位的有一群乐观的中级职称申请者,有的在研项目累计研究时间超了24月/年,今年会不会被刷阿?<apdx></Q>
<A><answer>据说不应该超过12吧。<br>有知道的说说吧！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908196-1</url>
<Q><title>关于联合培养的硕士生问题</title><apdx>本人是外校的兼职硕士生导师，把所带的外校的硕士生写进自科基金项目后，其原来的学校算合作单位吗？还需要其原来的学校的盖章吗？<apdx></Q>
<A><answer>同问，帮你顶。<br>但我觉得人员里出现二个单位，就算吧</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908216-1</url>
<Q><title>紧急咨询：国基限项问题，谢谢！</title><apdx>副教授，目前主持面上项目一项（2010.1-2012.12），参与面上项目一项（2011.1-2013.12）。此外，前几天刚提交一项国际会议资助项目。<br>今天一位老师让我参与他的重点项目申报。我很想参加，但又担心超项，影响别人。所以请教各位虫子，我这种情况是否超项？主要问题是国际会议资助是否在限项列表里？<br>谢谢了！<apdx></Q>
<A><answer>没问题的，国际会议不在限项之列！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>再顶下，哈哈</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908199-1</url>
<Q><title>关于基金申请身份问题</title><apdx>我是地方二本学校讲师，同时也是博士毕业985学校在职博后，这次以讲师身份申请青年基金，将原学校作为合作单位一块申报。今年博士导师也想申报，想用我的成果，故将我纳入课题组成员（排名第二），但可能是觉得我现在的单位名气小，不愿意将我工作单位作为合作单位，想让我原在职博后的身份报，请问下大家这样是否可行。如果不行，听听大家的建议。<apdx></Q>
<A><answer>帮你顶下！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908281-1</url>
<Q><title>这份申请模板哪里可以下载到？</title><apdx>国际(地区)合作交流项目申请书（在华召开国际(地区)学术会议在华召开国际(地区)学术会议（非征集项目使用））<br>我在基金委网上查了半天，也没找到。怎么回事？<apdx></Q>
<A><answer>帮你顶下！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908350-1</url>
<Q><title>完成自然科学基金项目情况</title><apdx>如题，在青年基金中完成自然科学基金项目情况这一栏没有怎么填呢？<br>[]<apdx></Q>
<A><answer>如果没有，就填“无”。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908298-1</url>
<Q><title>为啥基金封面的图标消失了？</title><apdx>全部正文都是放在一个word里，然后导入到申请书中的。。。<br>这怎么办？如何解决啊？<apdx></Q>
<A><answer>拷贝，粘贴，不要导入</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不影响申报</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不影响，不信你打电话：010-62317474</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908078-1</url>
<Q><title>请教一个关于基金工作时间的问题</title><apdx>本人中级职称时参与一个面上项目，工作时间写的4个月，目前在研，2012年12月结题<br>现在高级职称，今年一个同事挂我申请面上，工作时间写4个月，我自己申请青年写几个月合适？6个月？8个月？<apdx></Q>
<A><answer>都可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！再问下，中级职称时参与的不限项，那工作时间算不算在累计？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908208-1</url>
<Q><title>今年的政策同时申报2个项目的话，主持人时间怎么安排？</title><apdx>每个项目6个月/年是不是不太好。<br>听说主持人要达到10个月。<br>可以超12个月吗？<apdx></Q>
<A><answer>可以同时申报2项吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主真牛人也!</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>报两项的可能性有多大？？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>按照今年的限项政策，只要是高级职称是可以报满至3项的吧。<br>同时存在一个反证：如果不能报2项的话，就不会有所谓的防止1稿两投（到不同类型或学部）的查重警告了。<br>我这是和别人讨论过，还请教过专家的。不过没有正式问过基金委。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你确定能报2项吗？如是是可以4+4或4+5，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这样好吗？作为主持人有点少了，感觉。<br>尤其是青年基金主要靠自己干活的说。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同类型的当年只能报一项主持的啊！怎么可能有两项！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>比如：青年+面上；面上+联合；联合+地区；地区+重点。。。<br>子子孙孙无穷尽。。。。：）</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>青基、面上、地区属于同一种类型</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>未经证实的消息：2009年起，这三个项目就不属于同一类型了。<br>我周一还是自己打电话问吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>广义的面上项目</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>补充一句:仔细对比2011和2010的限项规定,应有很清晰地判断.<br>不过我还是会向基金委核实的.</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>顶下！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基金委关于限项的一个小软件</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不能同时申报两项的<br>你申报的是不是杰出青年基金？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>高手居然知道这个检测工具，应该感谢一下。给点金币吧。<br>大家可以都去试试。<br>我刚才已经试过了，不冲突的。<br>[]</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>坛子里好像有人分析过，如果算上杰青的话，理论上限是4项。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>尽管大部分人只报一个也应该有这个数</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>刚才给面上基金咨询010-62327230打过电话了.<br>今年是可以最多报3个项目的.(满足各种条件和限项要求的情况下.不含杰青.)<br>并且,对于累计时间不做要求,可以12个月</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>以主持人身份只能申报1项哦，时间8-10月为宜</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>以主持人身份最多可报3项</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有写完全，见谅。<br>我的意思是当年只能以主持人身份申报1项面上项目。<br>那些大牛级别的人物，当然可以以主持人身份同时申报面上、重点等等项目，但这些大牛基本不在咱们讨论范围。<br>因此，通常意义上，我就将楼主的意思理解为同时申报两项面上项目。<br>还有，达到大牛级别的人，基本上对限项之类的问题是清楚而又清楚的，不会来小木虫问这种问题哦。<br>[]</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>同一类只能申报1项，也就是说面上只能报1项，重点可以报1项，重大可以报1项。最多3项</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>今年的重大区别之一就是细化了类型。<br>所以面上项目仅仅指代面上自由项目，而不在涵盖过去的地区、青年等项目。<br>也就是说最多3项项目中，可选择性多了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>搭车问个问题，如果自己写了一个本子，申请青年基金。<br>这个本子又被另一个人拿去修改后申请专项基金，而且自己作为参与者。这样算一稿多投吗？或者算抄袭吗？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我等你好的消息<br>今年启用查重软件<br>你看看能不能过关</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵，谢谢提醒。<br>咨询了一下，还得好好改。<br>两个不要一样就可以了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2868351-1</url>
<Q><title>立项依据中的研究意义和国内外研究现状可以一起写吗？（青年基金）</title><apdx>立项依据中的研究意义和国内外研究现状可以一起写吗？我看到有的分两部分写，有的就一起写。我的是写在一起。<apdx></Q>
<A><answer>当然可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>当然可以啊，我就是这样写的，祝你好运！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也是看了大多数牛人都这么写的我也这么写的  这样写很看功底  一定要读着很流畅  具体问题交代清楚</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢大家！我也这么写，感觉分开很难写。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2908171-1</url>
<Q><title>青年基金中申请人简介部分要不要列出主要参加人的简介？？？？</title><apdx>如题<br>青年基金中申请人简介部分要不要列出主要参加人的简介？？？？<br>好像面上项目要列出主要参加人简介。<apdx></Q>
<A><answer>青年基金是人才项目，不要要介绍参与者</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>哈，谢谢楼主。我也刚想问这个问题</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>最好还是介绍吧，不然如何体现是项目组呢</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>给项目加分的就介绍，否则就不介绍</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>中说纷纭啊<br>我也不知道如何弄不过我就只介绍自己了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>学生不用，除申请人外挑分量最重的介绍一下。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>需要列出</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>提纲中说的很清楚：<br>青年基金的：<br>3、申请人简介（包括申请人的学历和研究工作简历，近期已发表与本项目有关的主要论著目录和获得学术奖励情况。论著目录要求详细列出所有作者、论著题目、期刊名或出版社名、年、卷（期）、起止页码等；奖励情况也须详细列出全部受奖人员、奖励名称等级、授奖年等）<br>面上项目的：<br>3、申请人简介（包括申请人和项目组主要参与者的学历和研究工作简历，近期已发表与本项目有关的主要论著目录和获得学术奖励情况及在本项目中承担的任务。论著目录要求详细列出所有作者、论著题目、期刊名或出版社名、年、卷（期）、起止页码等；奖励情况也须详细列出全部受奖人员、奖励名称等级、授奖年等）</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还是楼上的观察仔细。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>学习了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907071-1</url>
<Q><title>请问在职博士的导师同意函的抬头写基金委还是评审专家？</title><apdx>请问在职博士的导师同意函的抬头称呼写基金委还是评审专家？<br>谢谢<apdx></Q>
<A><answer>是基金委<br>和专家无关</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906870-1</url>
<Q><title>青年基金的导师同意书随纸质材料一起交上去，还需要添加到Word文档里么？</title><apdx>青年基金的导师同意书随纸质材料一起交上去，还需要添加到Word文档里么？<br>急，谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>这个问题好，同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还需要导师同意书吗？什么情况需要</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>在读博士需要把！！！！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不用到word文档中。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我在09年申请的时候是随纸质版本一同上交，没有扫描。但在正文中注明了随纸质版一并上交。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2898441-1</url>
<Q><title>合作单位的章去哪里盖？</title><apdx>如题，谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>让参与项目的人到他所在单位的科研管理部门办理相关事宜</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>麻烦不？一天可以搞定不？可以说具体点不？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>找学校办公室管章的盖，要学校的章。<br>或者让合作单位自己去处理卡</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不是您想什么时候盖章都可以的<br>一般单位都是集中某一天或某个时候把所有合作申请书收集起来，然后一起去学校办公室办理，否则今天一份，明天一份，还不烦死科技处和校办盖章的~~~<br>建议您与合作人员商量，明确对方单位盖章时间！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907337-1</url>
<Q><title>[关贴]★★★★★请教各位达人：青基参加的项目过多，会不会有问题？★★★★★</title><apdx>本子马上要交了，小虫参加了在研的科技部重大专项，同时今年NSF还有3份标书加我但不一个口，目前我简历里只写了参与的已结题课题，想请教下各位达人：<br>1、如果在简历里写在研的项目是不是不好？？<br>2、今年的模板《4、承担科研项目情况（申请人正在承担或参加科研项目的情况，包括自然科学基金的项目。要注明项目的名称和编号、经费来源、起止年月、与本项目的关系及负责的内容等）》承担科研项目里，可以不写参加的课题吗？主要是担心参加太多会让专家觉得精力有限。。。<apdx></Q>
<A><answer>不要超过3相！！！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也在疑惑哦  哪位高人知道指点下盼！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果不写，貌似不诚实；写出来又担心有些专家挑刺刺</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你可以少写点么，反正你也是参与，不是主持，大家都理解。。。<br>没人深究这个问题的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906806-1</url>
<Q><title>学生时参与的基金项目要不要说明</title><apdx>学生时期参与的国基重点项目今年还没结题，毕业后到另一个院系工作，作为申请人申请青基，这种情况下需要把学生时期的那个项目写到“承担科研项目情况”吗？<br>多谢各位<apdx></Q>
<A><answer>不是主持的就不要写</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>多谢回帖</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905018-1</url>
<Q><title>青基金要定稿了，还有几个问题</title><apdx>1、第（三）经费申请说明，如果没有5万元以上的固定资产购买，是不是只要写个“无”字就可以了？<br>2、前期写青基金的时候没有删除2010版本。后来删掉了，但是发现没什么影响。现在检查保护后从报告正文那页开始就没有版本号，首页也没有了蓝色的标志，会是当时没有删除2010的影响吗？必须得重新填申请书吗？<apdx></Q>
<A><answer>1，是。<br>2，必须重新填写。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>谢谢！<br>我还是老老实实再填一遍吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好像从第五页开始都没有版本号啊<br>我的也没有，以前见有人讨论，这是正常的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>重新填了一遍，还是从报告正文开始就没有版本号，封面上的蓝色标志也没有，咋办呀？急死了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今年的申请书从第五页开始就是没有版本号。<br>没图标可能是因为粘贴了图表上去，版上刚刚有人说不影响。<br>经费说明也可以简单复述经费申请表。<br>供参考，祝申请成功。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>可以在另一个文件夹中再装一次nsfc的可执行文件，将旧版的申请书中的文字部分拷入，图片就粘贴到另一个“中间媒介”的文件中，再将该“中间”采用导入的方式，转到新的申请书中，这样比较保险。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我的报告正文是按照基金委的说明那样直接导入的，没有进行粘贴。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！<br>关于经费说明，网上下载到的版本是写了“无”，不过以前的导师倒是建议我简单说明一下。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我看了我的，本来就是从报告正文开始就没有版本号！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>从第5也开始就没有版本号的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>头一回写，感觉好难，还好，终于在别人的帮助下完成了，我也是从第5页开始就没有版本号了的。希望大家都能好运！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>刚从学校科研处管理员那里得到消息，从第五页开始就是没有版本号的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905381-1</url>
<Q><title>青基申请人简介后面需要列出自己所有已发表文章，还是只列和课题相关的</title><apdx>如题，最后又有点迷惑了<apdx></Q>
<A><answer>如果和课题相关论文比较多，那就列出相关论文即可。<br>如果论文不多，把其他近期论文都列上，这对你的科研基础是加分的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>课题相关的，是一个很泛的概念，所以，都列上比较好，如果文章很多，把不相关的非第一或通讯作者论文去掉。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907664-1</url>
<Q><title>如果在A城市拿的博士学位现在B城市工作，自科申请会被A城市的人审吗？</title><apdx>谢谢！<br>我知道不会被B城市的人审。呵呵。<br>另外，如果有可能会回到A城审的话。<br>那么我在A城市的U大学毕业，会回到U大学审吗？<apdx></Q>
<A><answer>谁审和城市无关，看你报的是哪个学部，哪个方向</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不可能无关啊，至少不会发给你所在的城市审哦</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907524-1</url>
<Q><title>关于申请人和成员单位的事</title><apdx>兼职博导的学生在导师申请的课题组中可以出现吗?出现的话，博士生的单位和申请人单位不一致怎么办？另外博士生具有中级职称怎么体现？<apdx></Q>
<A><answer>单位不一致那就只能是合作单位吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同意楼上观点，只能是合作单位了，职称可以在简介里体现</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907394-1</url>
<Q><title>要不要引用中文文献？</title><apdx>以前不看中文文献，所以基本不引<br>后来听说基金参考文献中文、英文都要，是这样吗？<br>会不会引用谁，送到谁手上？<br>请有经验者指导，谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>不一定是中文的，中国人发的也行。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>请问要不要说中文或者写中文？<br>基金委的人再媚外，也不至于到这个地步，关键引文质量、作者和刊物档次！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>偶刚替别人编排立项依据后面的参考文献，发现有中文的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907060-1</url>
<Q><title>大家感觉项目的立项依据（研究意义、国内外研究现状及发展动态分析4000字多不多</title><apdx>大家感觉项目的立项依据（研究意义、国内外研究现状及发展动态分析4000字多不多<apdx></Q>
<A><answer>多了。专家是没有时间看那么多。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2860069-1</url>
<Q><title>如何电子化专家推荐信</title><apdx>各位大虫：<br>1、电子化专家推荐信，是不是就是扫描后插入申请书中？<br>2、今年的青基申请书里面没有附件一项，插在哪里呢？<br>3、不电子化，只交纸板的也行吧？<br>请大虫们指示。<apdx></Q>
<A><answer>ding</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>放在这个的后面呀<br>建议电子化，因为专家是评阅电子版的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905573-1</url>
<Q><title>教育部科学技术研究项目重点项目怎么提交《年报》？</title><apdx>《教育部科学技术研究项目管理办法》第十四条：项目执行期限原则为2年到3年。项目研究正式启动后，应于次年的1月20日前通过教育部科技管理平台提交执行项目的《年报》。想问问具体在哪提交年报呢，没有找到链接啊？<apdx></Q>
<A><answer>教育部科技管理平台，进入就找到了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>谢谢啦搜到了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个还要提供年报？？没听学校科研处提起啊，学校连正式的批文都没给我看过，就给了经费本，所以年报更不知道了。。。刚看了，竟然还要帐号、密码。。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904994-1</url>
<Q><title>立项依据和字数问题</title><apdx>（一）立项依据与研究内容（4000-8000字）：<br>大家都写多少字？<apdx></Q>
<A><answer>1500-2000</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2876547-1</url>
<Q><title>基金双面打印</title><apdx>A4的纸就可以了吗？如果可以，就自己在家打印，不跑打印店了。<br>还是需要A3的纸，然而再中间装订。<apdx></Q>
<A><answer>为什么要双面打印？重点项目？很厚吗？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>差不多就行了，打印的好坏都没什么，关键是没有错误，最终评审人看到的都是电子版</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>学校说是要双面打印的。<br>另外，会评，看到的也是电子版么？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904782-1</url>
<Q><title>写完青基，结果发现绝大多数成果都是导师为第一作者。咋办？</title><apdx>写完青基，原以为成果挺多的。结果把他们一一列出，发现绝大多数成果都是导师为第一作者。不知这种情况会否影响同行专家看法？非常郁闷！盼望大虾指点，如何修饰？<apdx></Q>
<A><answer>不会的，评审专家就是老板，这种情况太正常而来。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>呵呵，博士时记得一老板对学生要求文章发表他必须是第一作者和通讯作者</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>问题不大，全国人民都知道，学生论文排名不是学生可以决定的。<br>可以在第一篇文章导师名字后面加上（导师）</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这个还用“写完青基”作为发现理由吗？好像不像基金你不知道似的！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>青基不太注重基础，主要看标书的思想、创新、关键问题等！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>很正常，但是评审要看专家是谁</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没多大问题，我中的青基申请书中，前期成果全是导师第一作者，本子中注明一下就行了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>以前写了、发了，没在意。申报省级项目也不规范，故意将导师名词删去。现在申报青基，将论文摆在一起才发现导师都排在前面。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>把导师的情况也介绍一下，大家都理解的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>简历上标出：导师：xxx教授。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905009-1</url>
<Q><title>报告正文上面一段文字是删除不了吗?</title><apdx>国家自然科学基金报告正文上面一段文字是删除不了吗?<apdx></Q>
<A><answer>好像是啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906792-1</url>
<Q><title>青基副教授的项目分工怎么写？</title><apdx>找了一个课题组比较相关的副教授参加项目，项目分工怎么写呢？工作时间写6个月会不会太多？<apdx></Q>
<A><answer>搭车同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我写4个月，分了实际工作。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2907085-1</url>
<Q><title>青年基金中“承担科研项目情况”必须完整列出ISIS系统中所参与的项目吗？</title><apdx>如题！<br>本人讲师，去年借了名字给同事用，当时也没在意，刚才在基金委系统查，人家去年用了两个项目，两个都中了。<br>现在担心的问题是，我自己今年申请怕工作时间写10个月会受到专家质疑，到时候以此为理由据了那不是特别郁闷？不知道这部分是不是一定要据实写清楚。<br>麻烦了解的虫友解答一下，如何处理比较好，多谢！<br>[]<apdx></Q>
<A><answer>同问一下啊，别人用你的名字中了项目，青年基金是否也要列出？即使你排名在3、4名之后</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906891-1</url>
<Q><title>请问基金项目形式审查明细表中的“执行期为一年的小额项目资助”？</title><apdx>前面有人贴了“2011年度国家自然科学基金项目形式审查明细表”，很有用，在此谢过了，<br>但对于2011年申请青基前，我刚好有了小额的“教育部留学回国人员启动资金”，这个怎么算？难道有了小额基金，我就不够申请青基的资格了么？在青基申请书中不要提这个基金么？<br>谢谢答疑！<apdx></Q>
<A><answer>顶上来再问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>“教育部留学回国人员启动资金”是教育部项目，不是基金委项目，不冲突！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906725-1</url>
<Q><title>青基4000-8000字是否带空格数？</title><apdx>立项依据与研究内容（4000-8000字）<br>这个字数是否带空格数？还是纯字数？<apdx></Q>
<A><answer>这个不太重要，只有检查通过就行</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>如果纯文字写了4000多，估计没人愿意看完。<br>差不多就行了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>呀，那就是带上了。我惨了，咋减呀</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906967-1</url>
<Q><title>请问大家国基大家都用多大的字体，五号会不会太小，小四最好吗？谢谢大家</title><apdx>如题，谢谢。<apdx></Q>
<A><answer>五号的确有点小~~~看这累</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>小四的比较合适吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>非常感谢大家的回复，就小四了：”）</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905236-1</url>
<Q><title>请教青基个人简介问题（语气问题）</title><apdx>青基个人简介问题：如果自己的职称是破格晋升的，那要不要着重强调是破格晋升？想强调破格来突出自己的科研能力，但会不会让评委反感？<br>请有经验的虫子告知！！！<br>谢谢<apdx></Q>
<A><answer>呵呵，不会的。<br>我就是写了“破格”。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一定要夸张一点。越能忽悠的越行。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905872-1</url>
<Q><title>慎重选择字体</title><apdx>Win7和XP的楷体、仿宋字体是不一样的<br>Win7下的仿宋到了XP不识别，XP下的到了Win7下也不识别，就变成了黑体<br>如果审稿专家所用的系统，与申请人不一致，申请书且不是乱了套，完全不是申请人想要的样子<br>如果使用Win7系统的楷体仿宋，除了把XP字体文件拷贝到Win7，还有什么办法？<br>大家怎么解决？<br>使用宋体，不存在这个问题。<apdx></Q>
<A><answer>通讯评审时用的是PDF格式，不是word格式的</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>到了评审人手里的应该是pdf文档吧</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>字体选择没必要太花，主要是将内容写清楚，重点侦突出就行。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不过在纠结是用仿宋的还是宋体的，申请书里本来的提纲用的是仿宋的</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>基金委从Word转成PDF，关键如果某人的本子到了基金委，就不是自己想要的样子<br>自然PDF也不会是自己想要的东西</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那你到底用什么字体了？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我word文档中有个图的底色是深灰色（上面的彩色图很清晰），转成PDF后此深灰色区域全部都出现了很小的网状方格，使得上面的其它彩色图变得不清晰了。不知怎么办？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>对的!所以慎重起见,还是将XP的字体库转移到Win7重,这样选择就没有问题了.</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>得用基金委的转PDF转出来看（科研处可以弄），，，，自己转的效果不一定一样。。。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>喔，没注意过，领教了。Pdf应该行吧！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的也是，字体大小和格式都变了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我用的是PDF专业版转的，</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>同样纠结，申请书提纲是楷体_GB2312的，而且是四号字体，我的正文是宋体小四的字体，不知道能不能改提纲的字体。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>基金会只是不让删除提纲，没有说不可以修改字体，字体是可以修改的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>pdf是图片格式，不影响的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>是啊，通信评审用的是pdf</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904130-1</url>
<Q><title>关于限项-可以相互挂名吗</title><apdx>我想问一下，我和我博士同学不在一个学校，申请时候想互相挂名，可以吗。<br>另外一个人最多能被别人挂几次名啊，申请青年基金<br>哪位知道，帮忙告诉一下<apdx></Q>
<A><answer>可互相挂名，但属于依托单位。。。最多3次。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906466-1</url>
<Q><title>国家自然基金申请书封面突然没有了那个图标？怎么办？</title><apdx>国家自然基金申请书封面左上角的那个图标（三角形的那个）突然没有了，找不到了，也不知道怎么能弄出来，有没有影响？请高手指教，非常感谢！<apdx></Q>
<A><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵，我们单位也有人遇到这问题</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905710-1</url>
<Q><title>请问博士点新教师基金申请书的成员问题</title><apdx>请问新教师基金中的成员是否一定需要很多，和青年基金相比呢？<br>我的成员如下：<br>1个讲师（博士），2个讲师（硕士），1个博士生<br>这样可以吗？（没有硕士生）。<br>如果再加一个博士研究生可以吗？<br>谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>自己顶一下，呵呵</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906227-1</url>
<Q><title>请问关于青年基金申请书正文内容导入NSFC模板的问题</title><apdx>请问一下大家，是否先直接将正文全文内容（包括图表）的整个文件一起插入模板，然后在模板中，再分别把每部分的内容对应剪切、黏贴至对应的提纲标题下呢？<br>昨天尝试了一下全文插入，结果杯具了，整个模板的格式都出现了错乱，又重新填了表。不知道大家具体是怎么操作的，能指点一下么？非常感谢！！！！<br>另外我用的是word2007.<apdx></Q>
<A><answer>我是先把提纲复制到另一Word文档中，再开始写。在这个文档里把要写的所有内容写好，包括图表排版什么的。然后再一部分一部分复制回申请书模版。这样没什么问题。<br>[]</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>谢谢您的回复！我本来也是想这样一部分一部分复制粘贴的，可是看NSFC的说明好像是要求把整个文件整体导入，很迷茫。如果能这样复制粘贴是最好的了。不知道别的虫子还有没有什么好的办法，非常感谢指点！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不建议使用word2007及以上版本！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我是分部分粘贴的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也是部分粘贴的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢楼上的，那我也分部分粘贴吧，就不整体导入了呵呵。希望大家都一切顺利！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2902509-1</url>
<Q><title>现在写青年基金来得及吗？</title><apdx>本来今年没打算报国家基金，写了个航空基金的本子，但是现在学校限项，很可能出不去，所以打算把航空基金的本子改改报个青年基金，不知道来得及吗？各位给指点指点啊！<apdx></Q>
<A><answer>完全来得及，我去年写了三天，连修改不超过一周，一样中了。没事儿的，放心好了，只要有新意基本问题不大。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>而且你还是改本子嘛，肯定没问题</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>哇塞，神！这样都能中啊！汗颜！<br>向你学习！如何这样高效？忘赐教！<br>我现在正焦头烂额呢，没头绪。已经给毙2年了，今年都不知该改哪儿了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>来得及，我还没写呢，准备也申请一个，平时如果准备的充分，实际就是把思路理顺一下</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>没有经验啊，我觉得就是运气呵呵。<br>关键是我现在做的东西国内没有单位没有条件做，对实验条件要求很高的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>hehe,那还真是好！总之，羡慕啦！祝好！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>去年面上，一周完成，中了，但是那一周强度挺高的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>你真是牛人啊，顶礼膜拜。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2903020-1</url>
<Q><title>自然科学基金项目申请人每年工作时间</title><apdx>请问大家基金申请中，申请人的每年工作时间写了多少？<apdx></Q>
<A><answer>我一般写10个月</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>2年吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>10个月</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这次写5个月，上个基金用了7个月。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>8-10个月，不建议填写12个月</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906030-1</url>
<Q><title>这个研究队伍合理不合理？</title><apdx>主持人是硕士，助研，10月/年<br>一个博士，助研，8月/年<br>一个硕士，助研，8月/年<br>一个博士生，硕士，10月/年<br>一个硕士生，学士，10月/年<br>一个硕士生，学士，10月/年<br>有人说，需要一个高级职称的来压阵，不知道是否需要？<apdx></Q>
<A><answer>很不错的团队，我觉得主持人8个月研究生9个月够了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>的确需要在职的人员补充</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>主持人，前两个都是在职人员啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2906065-1</url>
<Q><title>关于2011国基金申请问题</title><apdx>1.  项目的立项依据（研究意义、国内外研究现状及发展动态分析，需结合科学研究发展趋势来论述科学意义；或结合国民经济和社会发展中迫切需要解决的关键科技问题来论述其应用前景。附主要参考文献目录）<br>请教各位大侠：今年的国基金括号中的内容要不要删掉？删掉是不是就算形式审查不合格呢？<apdx></Q>
<A><answer>同问。。。。。。。。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上次看到有人说不能删除</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我的没有删除，交上去了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904540-1</url>
<Q><title>“工程师”在总人数统计中算中级还是初级？</title><apdx>请问大家，<br>在总人数统计时，<br>工程师算中级还是初级？<br>此外，如果申请人自己是博士后，讲师，统计人数时怎么写？中级和博士后位置都加1吗？<apdx></Q>
<A><answer>工程师算中级.<br>在博后站所在的单位申请的，应统计为博后；如果博士后出站，在新工作单位申请的，应统计为中级；<br>如果申请人自己是博士后未出站与工作单位同一单位，统计为博后可好些；<br>中级和博士后统计时二选一。<br>[]</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>回答的很全面，谢谢！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是中级</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>回答得很全面，谢谢！！<br>“如果申请人自己是博士后未出站与工作单位同一单位，统计为博后可好些；<br>”我正是这种情况。<br>[]</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还有一个问题，<br>我是讲师，且在同一单位不同院系做博后，<br>在填写申请人信息的时候职称填的是“讲师”，<br>如果在统计人数的时候再把自己统计到“博士后”那里，（统计时“中级”和“博士后”只能二选一）<br>形式审查时会不会通不过？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在填写申请人信息的时候职称填的是“博士后”</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2897027-1</url>
<Q><title>急问一个青基标书规范性的问题</title><apdx>2011年的青基在正文前有个要求：在撰写过程中不得删除系统已经生成的撰写提纲。我就不明白标题后的括号说明（如研究意义，国内外研究现状及发展动态。。。。。附主要参考文献）算不算提纲的一部分，能否删掉。感觉青基标书有这么一大段说明很别扭。<br>我个人理解标题才是提纲，括号里的说明可以删除，大家以为呢？<apdx></Q>
<A><answer>建议不删<br>论坛里面好多这个问题的哦你搜一下<br>我没删</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我删除了，太难看了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个明明是不能删的，说得很清楚，括号里面的难道就不是提纲了？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>看到了n个贴询问后面的说明能否删除的问题，现今仍没有官方答案。能否给基金委发邮件问问这个问题？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>为什么非要删除呢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我看到的一个版本（）中的内容是删掉的，比如就只写一、立项依据</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>师姐去年的本子,是删了的...</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>漏了个关键字,"中"</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>评审人就是傻子了，不知道你下面写什么么？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这个括号里面的内容貌似有不少人都删掉了，当然说得是中的本子</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我们学校科研处要求，上交的标书都不能删！所以，最好不要删。反正标书交了，不管中不中，我是不会再看了的！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>可以啊，我打电话问了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不是不要删，是不能删除</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2901800-1</url>
<Q><title>国外合作人，要填写合作单位吗？</title><apdx>急啊，本来我没填写合作单位的，但是学校科技处让我一定要写上。可是今天看一个帖子说国外合作人是以个人名义参加的，不要写合作单位。怎么办啊，到底要不要写？<apdx></Q>
<A><answer>没人知道吗？我该去问谁去呢》？？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>填个人，不要单位</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>个人参加，不要填合作单位</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>好的，谢谢你们</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904430-1</url>
<Q><title>急问：标书里粘贴流程图后，封面基金委的图表就不见了，怎么办？</title><apdx>急问：标书里粘贴流程图后，封面基金委的图表就不见了，网上提供的解决方法是：将图片截取后插入标书里，但是我试验了一下，这样打印出来后流程图里的字就变的模糊了，看不清楚，会影响专家评审。怎么办？有没有虫子也放了流程图？说说怎么解决的？谢谢<apdx></Q>
<A><answer>可以把文档发给基金委，叫他们给你修复，我去年试过</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>修复申请书:<br>　　如果发生已填写申请书文件无法成功进行“检查保护”或部分内容无法填入等异常情况，请您将异常情况的说明连同该申请书电子版一起发到以下电子邮箱：<br>　　国家自然科学基金委员会信息中心将为您提供修复支持服务。<br>　　热线服务电话:（010）62317474。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>继续求问，我也遇到此问题！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我怎么看申请书说是，含图表的申请书要重新建个word，将所有搞定后全部倒入啊？难道我理解错了？<br>如何编辑填写包含图表的报告正文<br>如果您在申请书报告正文部分仅需要填写文字内容，可以直接打开申请书录入编辑。<br>如果您在申请书报告正文部分需要填写的内容除了文字外，还包括图片、图表和表格等内容，由于本申请书软件对图表信息的直接录入、编辑功能进行了一定限制，请采用以下步骤操作：<br>1）使用Word简体中文版软件（Word97、Word2000、WordXP、Word2003、Word2007）录入、编辑和排版需要录入的申请书正文部分内容。完成编辑后，将该文件命名保存（如命名为“申请书报告正文.DOC")。<br>2）打开申请书文件，将输入光标定位在报告正文中需要插入内容的位置。<br>3）选择Word软件顶部“插入”下拉菜单中的“文件”插入功能，选择包含申请书正文内容的文件（如已经保存为“申请书报告正文.DOC”的文件），将其内容全部导入到申请书中（不要使用剪贴板功能进行文件内容导入）。<br>4）如果在完成文件插入后，需要再次对插入的内容进行编辑修改时，请先编辑修改插入前创建的包含申请书正文内容的Word文件（不要对申请书文件进行编辑），然后删除申请书文件报告正文部分的旧有内容，重新按照步骤3）进行文件内容导入操作。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>找到了，论坛里出现此问题的虫虫还不少，早就有人回答了。我就再贴一遍吧。<br>申请书填写完成，检查保护后，封面不能自动生成或缺少徽标、申请代码框，怎么办？<br>答：申请书徽标丢失，出现这个原因有可能是您的正文里有一些文本格式的流程图或浮动图片，在检查保护后就有可能把我们的徽标替掉，我们建议您把这种流程图截图后在画图板里做成一整张的图片,再插进来。<br>如果已经丢失了，必须经过修复才能处理，请把您的最后一个版本的且已做检查保护的申请书发到邮箱。有专门人员帮你修复。<br>我想知道是否一定要修复，没那个徽标行不行？<br>自己修复只知道用笨办法，就是重新填写一遍，但是那很麻烦，<br>[]</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>5楼的方法超好</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个方法我有个疑问，就是需要把申请书里的提纲全部删掉，而在草稿里写上提纲，然后把草稿里的内容整体导入申请书中。如果这样的话，在删除申请书里的提纲时就会出现错误。请问该怎么解决？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个方法我有个疑问，就是需要把申请书里的提纲全部删掉，而在草稿里写上提纲，然后把草稿里的内容整体导入申请书中。如果这样的话，在删除申请书里的提纲时就会出现错误。请问该怎么解决？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>将图表以高分辨的JPG格式保存，或者保存为矢量图，然后插入文档即可。如果所存图片的分辨率低，打印出来自然就模糊了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>请问具体怎么操作?非常感谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个方法忽略了一个重要的点，就是在word中做图（比如用WORD画文本框）时，图做完组合好后，一定不要设置它的版式为“嵌入型”，否则尽管用的步骤与官方所述一致，但问题依旧会出现。我经过试验发现用“四周型”没有问题。这个点在去年的基金申请书上没有出现，但今年的申请书却出现了这个问题，看来是个bug哟。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>偶用的smart画的路线图，感觉没问题，不知道后面怎么样了……</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2898761-1</url>
<Q><title>为何检查保护后，封面那个蓝色标识没有了，如何恢复？</title><apdx>如题，求助<apdx></Q>
<A><answer>是不是基金委的标志啊？<br>我也是这样子我才发现这个问题我重新下载在另一个盘安装了然后慢慢重新填写了呵呵这是很笨的方法不过我这样子弄的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我也重下了一个，可是一检查保护，就没啦</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>建议lz查下正文里的图表，我今天也碰到类似的问题，后来找寻论坛其他虫友的帖子，现在已经解决了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我的就好了呢  那个标志就一直在呢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>为什么我检查前后都没有呢？<br>我的是青年基金</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我的申请书里面有一个图和一个表<br>现在也没有那个图标了<br>请问具体是怎么解决的？哪个贴呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>电子邮件发给基金委，请他们帮助修复</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>路过，帮顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不懂，但祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不知道。。。。。。祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>ding</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>文档保护吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福一切顺利吧！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>重新安装</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我暂时还没遇到这个情况</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我的也是这样，检查保护后首页的那个图标就没有了，请问如何解决？<br>盼复</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>打电话给基金委的，他们说没关系的。<br>我自己也遇到这个问题，不过我还是重新复制黏贴，把流程图给成了图片嵌入格式就可以了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>--------今天上午打过电话，没关系，我不想再改了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>重新安装下祝福了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>也出现过！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也是，关键是图要设置成四周型，不要用浮动型。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2903638-1</url>
<Q><title>基金无法打印</title><apdx>因本人在外地出差，把基金申请发给同事帮忙打印提交，可今天他说不能打印，总是提示宏的问题，现在安全级别已设为低还不行，大家有遇到这个问题的吗？怎么解决啊，急啊！！！！！！！！<apdx></Q>
<A><answer>估计是模板安装不正确<br>模板不要解压缩，要双击运行</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>同一目录下要有下载的压缩包的所有文件，不能只有你的申请书。<br>宏设置中，然后启用宏，检查保护，就可以打印了</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>噢，好的，多谢二位了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只把word发给你同事可能不行你把整个文件夹压缩发过去试试</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>检查保护之后才能打印</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你转换成PDF后发给同事,让他打印<br>,同时给她一个word文档,上交学校</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>你转换成PDF后发给同事,让他打印<br>,同时给她一个word文档,上交学校</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵，我昨天刚打印了，你要让你同事在基金委上下载申请书同目录的文件安装才可以</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2901958-1</url>
<Q><title>请问：点击检查保护后，出来一个对话框，让输入密码，这个干吗用的？请达人明示</title><apdx>大家遇到这样的问题了吗？要输入密码吗？<apdx></Q>
<A><answer>自己先顶一下</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>要的,觉得是个加密...,防治他人改动?</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这个密码就是保护你的申请书，保证只有知道密码的人才能修改。其他人只能看，不能改。不过，基金委的人可以统计你的申请书里的内容。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>输入你的密码，这样别人就不能改动和复制申请书的内容了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>楼上正解！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2903363-1</url>
<Q><title>还是限项问题（副教授青年）</title><apdx>1.2008-2010副教授参加了2两个国基，一个第二、一个第三，没结题。现副教授申请2012青基，那两个不算数了吧。<br>2.某教授，2008-2010没结题，今年申请主持面上1项，那么他还可否参加其他2项（青基+面上）？<br>3.作为参加的讲师及以下，不限项么？<apdx></Q>
<A><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你需要认真看看《指南》<br>1.算数，今年再申请就满了<br>2.只能参加一项，到期了不结题就申报，很难吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905352-1</url>
<Q><title>青基没有结题，可以申请面上基金吗？</title><apdx>青基没有结题，可以申请面上基金吗？<apdx></Q>
<A><answer>sure！如果限项条件都符合的话！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2905407-1</url>
<Q><title>请教教育部新教师基金标书填写问题</title><apdx>我在填写的时候发现“课题编号”里“编号从本管理部门获取”那个方框根本不能填编号进去，大家怎么填的？编号我有，但是填不进去，这样就没有办法检查保护，谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>点击“编辑”按钮后就能填写</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>找你们学校的科研处，他们有</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>啥时候截止？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问你的编号是怎么获得的？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>点编辑之后我这里也不行啊。还是红色的“从管理部门获取”</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>点编辑之后我这里也不行啊。还是红色的“从管理部门获取”</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该可以的》》》》》》</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>点编辑后，不要点红色字附近，点框的靠左侧，不过貌似自己编个号填也是不能检查保护的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-1893794-1</url>
<Q><title>项目组主要成员主持的国基，我参与的要不要写？</title><apdx>如题，这样的项目要不要写进“承担科研项目情况（申请人和项目组主要参与者正在承担的科研项目情况，包括自然科学基金的项目，要注明项目的名称和编号、经费来源、起止年月、与本项目的关系及负责的内容等）”中，谢谢了！<apdx></Q>
<A><answer>顶一下！！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>也想知道，帮顶！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>按要求应该写</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2903499-1</url>
<Q><title>请教关于限项的问题</title><apdx>参加了一个2011年底要结题的项目<br>在申请2012年开始的项目时是否还计入限项？<br>[]<apdx></Q>
<A><answer>副教授以上就限项</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904889-1</url>
<Q><title>写色谱分析类青基的请进</title><apdx>弱弱的问下，写的关于spe小柱固定相的研究是属于色谱柱固定相与填料类呢，还是属于样品前处理方法与技术类的？样品前处理类中能的几率是不是比较小啊？是属于基础研究呢还是应用基础研究呢？<br>PS：内容感觉还是属于基础研究类，没啥市场前景~<br>[]<apdx></Q>
<A><answer>后者。往环境分析化学提交标书，中的可能性比较大；纯分析化学的有优势的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>应该是应用基础研究吧，最好找个比较吸引眼球的样品来做</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>可惜我本来是做材料的，没有多少分析化学的基础啊。环境分析比单纯的样品前处理中的几率大？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904251-1</url>
<Q><title>大家帮忙看看，我的青基团队是不是合理,谢谢！</title><apdx>本人初次报青基，麻烦各位有中标和评审经验的高手们给点意见，看看我这个团队报青年基金行吗？另外，还想麻烦问一下在申请人简介部分只介绍申请人自己行吗？因为其他人跟我的方向相差较大；还是在其他学校找相关人员合作好，犹豫不定中........先谢谢各位大虾了！<apdx></Q>
<A><answer>团队在哪儿？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不好意思忘记写团队了，1个副教授、两个讲师、1个助教，其中两个已取得博士学位，一个在读（已算申请人自己）</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>青基差不多了最好再加两个学生</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>学生偏少，个人感觉</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>学生少了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>怎么没见学生啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问青基团队中有三个是在职读的博士算不学生？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>如果是在读博士，当然算</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>还要学生啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904513-1</url>
<Q><title>国家自然基金基金参与人大于9写不下怎么办，谢谢！</title><apdx>国家自然基金基金参与人大于9写不下怎么办，谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>为什么不试着写下呢？<br>难道想得到这样的评语：研究队伍不合理？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>非要超过10个吗？<br>我们学校说研究队伍8~10人合适。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>减几个不就行了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你用得着这么多人嘛？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>人多力量大？少写两个吧。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904611-1</url>
<Q><title>急问：金属有机方向的从无机还是有机口方向申请</title><apdx>我个人比较倾向有机，虽然和无机也能沾到一点，但因为以前的专业也是有机化学，做的是金属有机<br>现在单位的大老板希望我能从无机口申请，原因可能是无机口相对容易一些，至于有没有关系我也不清楚了，<br>大家说说看法<apdx></Q>
<A><answer>不能沉啊，自己顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没人回复？这是为什么呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没人回复，对小木虫稍有失望</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不是，大家都是年轻人，有经验的老同志不上这来，我个人觉得你从无机口拿钱似乎容易点。最好查查去年的中标清单，看看类似你的投在哪个口了，很准，很方便</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>替你搜了一下，金属有机做关键词，问题是我们无机的金属有机骨架化合物（配合物）也是这个词，搜出来的都是无机的。你的是纯正的有机合成对不对？我一哥们也做这个。还有个建议，看看你这方向的大牛们的基金，他们投在哪个口了。觉得楼主努力不够啊</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2902075-1</url>
<Q><title>青基课题组，没有高级职称，郁闷ｉｎｇ</title><apdx>青基课题组<br>三个讲师，两个硕士生，找不来高级职称<br>还有一个58岁的副教授可用，<br>真不知道该怎么处理<apdx></Q>
<A><answer>不用郁闷，没有高级职称很正常，青基不太看重人员组成。我的也没有高级职称</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>青基不需要正高<br>有了正高评审人会说你没有独立研究能力</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>偶写的本来有正高，被大boss去了，一个小不点带个大教授，算什么样子，呵呵</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>58岁的副教授不是可以么？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不在于有没有高职，关键在于个人基础</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>青年基金主要是评个人能力，没有的话将自己的亮点体现够。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>俺的团队中也没有高级职称</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>俺的也是!</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有必要郁闷，因为这影响几乎为0</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我两个师兄都没有，都是几个研究生，不照样中了，我今年也只有几个研究生。不看你团队而是看你申请书，申请书不好就是加上院士还是不中</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>楼上英明，受教育了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没啥郁闷的，我打算就找几个硕士来用，其它都是浮云！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>已经足够啦</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有高级职称很正常，青基不太看重人员组成,有了有时是福是祸还不一定呢。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我们课题要副高，正高都有，我们老板直接说，写好本子才是出路，青年基金主要看本子，只让我们挂研究生。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>没关系了，我前年只有1个研究实习员，一个博士生和3个硕士生也中了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>青年基金加不加都无所谓嘛!</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>青基本来就不要求有高级职称的呀</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我去年中的一个青基，3个博士生，3个硕士生。其实大家都清楚，青基全靠自己。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>青年基金都一样的，不看重人员组成</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2903747-1</url>
<Q><title>问个问题：检查保护结束后，正文上的红字是不是消失了？</title><apdx>检查保护结束后，正文上的红字是不是消失了？<br>正文位置会不会向前移动几行！<br>谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>不会消除的！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904801-1</url>
<Q><title>青年基金参考文献问题</title><apdx>青年基金参考文献问题<br>是标号还是像英文文章一样写名字啊？即：<br>[1],[2]....<br>还是<br>(Gillikinetal,1997)<br>还是随便都可以？<apdx></Q>
<A><answer>都可以，只要保持一致就行</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904625-1</url>
<Q><title>多少青基没有结题又中了面上的?</title><apdx>调查一下呢<apdx></Q>
<A><answer>呵呵占个沙发<br>等人来</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有没有？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有，多少就很难说了，只能问基金委了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我知道有。但据说有些学部不允许。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>坛上的大佬些呢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2903005-1</url>
<Q><title>急问，申请书打印问题：第二页的基本信息标题后面有乱码！</title><apdx>青基申请书，我用的是word07，为什么打印之后，第二页基本信息表的表头基本信息四个字后面有ykkr4ohpx5l这一排字啊，我重新填了一遍，又打印，发现还是有。请有经验的朋友帮忙啊！！！！<apdx></Q>
<A><answer>请大家帮忙阿！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>顶<br>一下</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>再顶<br>本文来自:小木虫论坛</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也是用的07，但是没有遇到这个情况~~~~<br>等高手们解答~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可能是电脑里有以前的版本安装。必须全部删除。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>删除老版本是不是直接把文件夹删掉就行了呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果有删除程序的，最后运行删除程序来卸载~~~~~然后重启机器看看~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的是word文档里面有，透明的，但打印出来就没有了。我的是word2003.</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>删除文件夹即可。好像只要没有那个*.dll文件就可以了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2900733-1</url>
<Q><title>关于基金定稿后打印前原模板中的红色字体需要删除吗？</title><apdx>本人第一次申请基金，遇到一个问题，请高人指教。疑问是模板中的红色字体“申请者在撰写报告正文时，....”，这些内容在检查保护前或定稿打印前需要删除吗，还是留着？<apdx></Q>
<A><answer>帮顶，同问。去年的不是这样的，所以也不知道。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>留着好了，又不占地方也不碍眼。NSF给的格式最好不要有任何删减。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2904551-1</url>
