<Q><title>合作研究外拨资金</title><apdx>请问，有合作单位的，项目资助计划书的预算说明书中合作研究外拨资金可以为零吗？<apdx></Q>
<A><answer>光抢红包，没解答的呀？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以的，在合作协议中注明。请记得发金币</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10634167-1</url>
<Q><title>关于如何办理基金转移，附上成功案例</title><apdx>工作调动是常有的事，很多虫友问工作调动了，基金能不能跟着转移?把我的转移步骤分享给相似经历的虫友吧。<br>基金转移越早越好。首先跟原单位协商同意转出。基金委有规定青年基金必须跟着人走，一般原单位会放行。接着，请原单位出一份关于同意xxxx基金项目转出的函，函的抬头是基金委，要盖上公章。再请新单位出一份关于同意转入的函，抬头也是基金委，盖上公章。然后，把这两份函用快递寄给基金项目所在的学部综合办公室，地址可向该学部综合办电话咨询。接着，静等基金委下达批复文件给原单位和新单位。我那时等了三个月才从新单位科研处得到批复文件。再拿着批复文件复印件和原单位科研处联系基金转出事宜，要有合理的底气，因为基金委批复同意转出，原单位不敢不转，剩下单位就是拨款手续。至此，转移完成。最后要说明的是，这两个函草稿都是自己草拟，交给两个单位科研处审核，自行打印办理盖章，不要给科研处增加麻烦，因为基金是自己的，自己要上心，跟别人无关。祝楼主好运。<apdx></Q>
<A><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>也不尽然啊，完全看原单位的意思，要是原单位不给盖章一点办法都没，还是要协商，不然你说必须，闹僵了就好米煮成夹生饭了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10630394-1</url>
<Q><title>请问ipcc5是用的CMIP5模式数据么？可以免费下载么？还是得花钱购买</title><apdx>如题，谢谢，请知情人给予回复。<apdx></Q>
<A><answer>问错地方了吧，你该去地学版问问吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>多谢，确实问错地方了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10619276-1</url>
<Q><title>你关心的科研经费新政策来了，这些对你今后大有影响</title><apdx>说起科研经费，满满都是泪。今天就来扒一扒过去科研经费管理存在的问题，以及新政都做了哪些调整。<br>劳务费在哪里<br>问题：科研经费里似乎就没有考务收入这一项，完全是看老板心情，酌情拨一点。广大科研人员混得还不如民工，苦不堪言。<br>新政：中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于进一步完善中央财政科研项目资金管理等政策的若干意见》（以下简称意见）里明确指出参与项目研究的研究生、博士后、访问学者以及项目聘用的研究人员、科研辅助人员等，均可开支劳务费。这以后的劳务，参与者人人有份。<br>重点：劳务费预算不再设比例限制，由项目承担单位和科研人员据实编制。<br>项目结题了，钱没花完？<br>问题：项目是结题了，钱却没花完。发愁啊，想了各种办法争取把钱花出去，你见过还有为钱花不出去头痛的吗？<br>新政：《意见》里对未花完的项目经费是这样规定的：项目实施期间。年度剩余资金可结转下一年度继续使用。至于项目结题后的余钱。将留归项目承担单位用于科研活动的支出。2年后未使用的才收回。<br>重点：不用担心钱被收回，不用突击花钱啦。<br>出差报销真是头疼的事<br>问题：出差报销是不是很天经地义？发票开不出来，没法报销是不是很痛苦？<br>新政：《意见》要求中央高校、科研院所依据实际工作需要，合理确定教学科研人员乘坐交通工具等级和住宿费标准<br>重点：所在单位在确保您本次出差确实发生的前提下，据实报销城市间交通费<br>并按规定标准发放伙食补助费和市内交通费。<br>买试剂容易，买台仪器真是要上天<br>问题：实验室的离心机很古老了，坏了，还得等着报修，想马上换，太慢了，流程都能折腾死人。<br>新政：《意见》规定中央高校、科研院所可自行采购科研仪器设备，自行选择科研仪器设备评审专家。对进口设备实行备案制管理，免税继续中。<br>重点：中央高校、科研院所自己掏钱搞的建设项目，不用再走繁琐的审批程序啦，报主管部门备个案，想怎么建自己说了算。至于中央高校、科研院所的基本建设项目则不再审批项目建议书，简化审批手续，缩短审批周期。<br>想做实验，没预算？<br>问题：做实验总得花钱吧，花国家的钱不容易，花钱之前还要各种预算，各种审批，心累。<br>新政：《意见》要求，为保证科研人员及时使用项目资金。部门预算批复前项目资金可提前预拨。简化预算编制科目，合并会议费、差旅费、国际合作与交流费科目由科研人员结合科研需要编制并按规定统筹安排使用。<br>重点：不超过直接费用10%的，就不要再做预算啦。<br>中央雷厉风行，要求中央高校、科研院所2016年9月1日前制定出台差旅费、会议费内部管理办法。2016年年底前项目主管部门制定出台相关实施细则。预计明年，大家就能享受到上述的待遇，恭喜大家。<br>附《关于进一步完善中央财政科研项目资金管理等政策的若干意见》<br>1.改进中央财政科研项目资金管理<br>简化预算编制，下放预算调剂权限。根据科研活动规律和特点，改进预算编制方法，实行部门预算批复前项目资金预拨制度，保证科研人员及时使用项目资金。下放预算调剂权限，在项目总预算不变的情况下，将直接费用中的材料费、测试化验加工费、燃料动力费、出版／文献／信息传播／知识产权事务费及其他支出预算调剂权下放给项目承担单位。简化预算编制科目，合并会议费、差旅费、国际合作与交流费科目，由科研人员结合科研活动实际需要编制预算并按规定统筹安排使用，其中不超过直接费用10%的，不需要提供预算测算依据。<br>提高间接费用比重，加大绩效激励力度。中央财政科技计划（专项、基金等）中实行公开竞争方式的研发类项目，均要设立间接费用，核定比例可以提高到不超过直接费用扣除设备购置费的一定比例：500万元以下的部分为20%，500万元至1000万元的部分为15%，1000万元以上的部分为13%。加大对科研人员的激励力度，取消绩效支出比例限制。项目承担单位在统筹安排间接费用时，要处理好合理分摊间接成本和对科研人员激励的关系，绩效支出安排与科研人员在项目工作中的实际贡献挂钩。<br>明确劳务费开支范围，不设比例限制。参与项目研究的研究生、博士后、访问学者以及项目聘用的研究人员、科研辅助人员等，均可开支劳务费。项目聘用人员的劳务费开支标准，参照当地科学研究和技术服务业从业人员平均工资水平，根据其在项目研究中承担的工作任务确定，其社会保险补助纳入劳务费科目列支。劳务费预算不设比例限制，由项目承担单位和科研人员据实编制。<br>改进结转结余资金留用处理方式。项目实施期间，年度剩余资金可结转下一年度继续使用。项目完成任务目标并通过验收后，结余资金按规定留归项目承担单位使用，在2年内由项目承担单位统筹安排用于科研活动的直接支出；2年后未使用完的，按规定收回。<br>自主规范管理横向经费。项目承担单位以市场委托方式取得的横向经费，纳入单位财务统一管理，由项目承担单位按照委托方要求或合同约定管理使用。<br>2.完善中央高校、科研院所差旅会议管理<br>改进中央高校、科研院所教学科研人员差旅费管理。中央高校、科研院所可根据教学、科研、管理工作实际需要，按照精简高效、厉行节约的原则，研究制定差旅费管理办法，合理确定教学科研人员乘坐交通工具等级和住宿费标准。对于难以取得住************的，中央高校、科研院所在确保真实性的前提下，据实报销城市间交通费，并按规定标准发放伙食补助费和市内交通费。<br>完善中央高校、科研院所会议管理。中央高校、科研院所因教学、科研需要举办的业务性会议（如学术会议、研讨会、评审会、座谈会、答辩会等），会议次数、天数、人数以及会议费开支范围、标准等，由中央高校、科研院所按照实事求是、精简高效、厉行节约的原则确定。会议代表参加会议所发生的城市间交通费，原则上按差旅费管理规定由所在单位报销；因工作需要，邀请国内外专家、学者和有关人员参加会议，对确需负担的城市间交通费、国际旅费，可由主办单位在会议费等费用中报销。<br>3.完善中央高校、科研院所科研仪器设备采购管理<br>改进中央高校、科研院所政府采购管理。中央高校、科研院所可自行采购科研仪器设备，自行选择科研仪器设备评审专家。财政部要简化政府采购项目预算调剂和变更政府采购方式审批流程。中央高校、科研院所要切实做好设备采购的监督管理，做到全程公开、透明、可追溯。<br>优化进口仪器设备采购服务。对中央高校、科研院所采购进口仪器设备实行备案制管理。继续落实进口科研教学用品免税政策。<br>4.完善中央高校、科研院所基本建设项目管理<br>扩大中央高校、科研院所基本建设项目管理权限。对中央高校、科研院所利用自有资金、不申请政府投资建设的项目，由中央高校、科研院所自主决策，报主管部门备案，不再进行审批。国家发展改革委和中央高校、科研院所主管部门要加强对中央高校、科研院所基本建设项目的指导和监督检查。<br>简化中央高校、科研院所基本建设项目审批程序。中央高校、科研院所主管部门要指导中央高校、科研院所编制五年建设规划，对列入规划的基本建设项目不再审批项目建议书。简化中央高校、科研院所基本建设项目城乡规划、用地以及环评、能评等审批手续，缩短审批周期。<br>5.规范管理，改进服务<br>强化法人责任，规范资金管理。项目承担单位要认真落实国家有关政策规定，按照权责一致的要求，强化自我约束和自我规范，确保接得住、管得好。制定内部管理办法，落实项目预算调剂、间接费用统筹使用、劳务费分配管理、结余资金使用等管理权限；加强预算审核把关，规范财务支出行为，完善内部风险防控机制，强化资金使用绩效评价，保障资金使用安全规范有效；实行内部公开制度，主动公开项目预算、预算调剂、资金使用（重点是间接费用、外拨资金、结余资金使用）、研究成果等情况。<br>加强统筹协调，精简检查评审。科技部、项目主管部门、财政部要加强对科研项目资金监督的制度规范、年度计划、结果运用等的统筹协调，建立职责明确、分工负责的协同工作机制。科技部、项目主管部门要加快清理规范委托中介机构对科研项目开展的各种检查评审，加强对前期已经开展相关检查结果的使用，推进检查结果共享，减少检查数量，改进检查方式，避免重复检查、多头检查、过度检查。<br>创新服务方式，让科研人员潜心从事科学研究。项目承担单位要建立健全科研财务助理制度，为科研人员在项目预算编制和调剂、经费支出、财务决算和验收等方面提供专业化服务，科研财务助理所需费用可由项目承担单位根据情况通过科研项目资金等渠道解决。充分利用信息化手段，建立健全单位内部科研、财务部门和项目负责人共享的信息平台，提高科研管理效率和便利化程度。制定符合科研实际需要的内部报销规定，切实解决野外考察、心理测试等科研活动中无法取得发票或财政性票据，以及邀请外国专家来华参加学术交流发生费用等的报销问题。<br>6.加强制度建设和工作督查，确保政策措施落地见效<br>尽快出台操作性强的实施细则。项目主管部门要完善预算编制指南，指导项目承担单位和科研人员科学合理编制项目预算；制定预算评估评审工作细则，优化评估程序和方法，规范评估行为，建立健全与项目申请者及时沟通反馈机制；制定财务验收工作细则，规范委托中介机构开展的财务检查。2016年9月1日前，中央高校、科研院所要制定出台差旅费、会议费内部管理办法，其主管部门要加强工作指导和统筹；2016年年底前，项目主管部门要制定出台相关实施细则，项目承担单位要制定或修订科研项目资金内部管理办法和报销规定。以后年度承担科研项目的单位要于当年制定出台相关管理办法和规定。<br>加强对政策措施落实情况的督查指导。财政部、科技部要适时组织开展对项目承担单位科研项目资金等管理权限落实、内部管理办法制定、创新服务方式、内控机制建设、相关事项内部公开等情况的督查，对督查情况以适当方式进行通报，并将督查结果纳入信用管理，与间接费用核定、结余资金留用等挂钩。审计机关要依法开展对政策措施落实情况和财政资金的审计监督。项目主管部门要督促指导所属单位完善内部管理，确保国家政策规定落到实处。<br>财政部、中央级社科类科研项目主管部门要结合社会科学研究的规律和特点，参照本意见尽快修订中央级社科类科研项目资金管理办法。<br>各地区要参照本意见精神，结合实际，加快推进科研项目资金管理改革等各项工作。<apdx></Q>
<A><answer>高校政策经常左右摇摆</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>已阅，支持MM发帖！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>学校就想把钱留在帐上，好放银行生利息，卡是没商量的，上面的政策算啥，下面马上有对策，教师最好的办法就是把钱的事情忘掉</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10566796-1</url>
<Q><title>基金计划书专家费不能增调，是否可以削减该项，把余出经费调整到材料费么？</title><apdx>如题，多谢啦！<apdx></Q>
<A><answer>如果挪到材料费，导致材料费比原申请书中的材料费多也不行，刚才被学校退回修改</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>难道是你们学校自己有要求？大伙儿都说行呐  我试试  周三就有信了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>可以的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>keyi</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好像挺麻烦，顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以的，可以调减的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>材料费可以调增</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>多谢楼上各位大神</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不会吧我调增了材料费学校这边过了啊不过基金委还未审核</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>什么逻辑？<br>本来就不能增，你再缩减，如果真要用的话你就没法用了。<br>材料费这种，可以增的，你就算预算少，年度报告或结题时都可以增，所以开始做预算可以适度减少。<br>不能增的项，开始就要预算足。因为你以后想增也增不了了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不能调增是指预算确定之后，在研究期内不能再增加了，不是指与申请书当时的预算相比较，不能增加吧？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不能调增是指预算确定之后，在研究期内不能再增加了，不是指与申请书当时的预算相比较，不能增加吧？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那你你们学校有问题</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今个问清楚了，可以调整，多谢大家</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>材料费我也调增了一些，在等待基金委审核。原来的差旅费太高了，我调减了，挪到了材料费一些，不知道可不可以。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>现在新的说明是:差旅、会议、国际交流合并为一项了，将来花钱的时候内部是打通的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的已经审核通过了，等待接收纸件了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>多谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>其它专家费等项减少了费用，材料费可以适当调增，只要别太离谱。怎么也得够批下来的那个钱数啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10612249-1</url>
<Q><title>请大家帮忙看看，这样的评语是否上会？改进本子后明年继续申报青年基金可能性大不大？</title><apdx>.....女士/先生：<br>您好，科学基金实行竞争机制、择优支持，在有限的规模条件下，优中选优选取资助项目，您申请的科学基金项目，经科学部初审、同行专家评议和学科评审组评审今年未能给予资助。为了使科学基金评审工作更加客观、公正，我们把同行评议意见全文反馈，如果您对同行评议意见有不同看法，请用信函或电子邮件方式及时告知生命科学部科学部六处，以利于今后的评审工作。<br>温馨提示：<br>请所有申请者在申请时仔细阅读国家自然科学基金的申请指南，关注本学科的资助范围和要求。<br>本学科主要资助以农作物为研究对象开展的基础研究。重点研究农作物的生长发育规律、农作物与环境相互关系、农作物遗传改良、农作物生产等相关科学问题，涵盖农学基础、作物栽培学与耕作学、作物生理、作物种质资源与遗传育种学及作物种子学等分支学科。<br>填写申请代码时，请准确填写申请代码1到最末一级代码，否则将不予受理。写作不严谨、不规范的申请将不予资助。<br>为了使科学基金评审工作更加客观、公正、透明，加强同行之间的交流，我们把同行评议意见全文反馈，该意见仅供您参考。<br>关于你的项目的同行评议意见如下：<br>1本研究针对.....等难题，提出....。研究内容恰当，重点突出，思路清晰，技术路线可行。在.....等方面具有创新性。项目申请人及主要参加人前期参加了相关课题，发表了不少这方面的论文，基础较好。项目依托单位基本能满足课题研究所需要的条件。经费预算基本合理。<br>同意资助<br>21、该项目针对......进行研究，对....的设计具有一定的科学意义。<br>2、研究内容恰当，重点比较突出。<br>3、整体研究方案比较合理，技术路线基本可行，但还需进一步完善。研究方案中没有考虑....,...问题是....必须解决的问题。<br>4、申请人具有较强的创新潜力，研究团队力量较强。<br>基于上述原因，建议可资助。<br>3一、研究......方法对未来研发....，提高农业作业效率和生产水平具有重要意义。本项目拟开展.....，具有较好的理论和应用价值。<br>二、申请书提出了相应的研究内容和关键科学问题。总体而言，内容合理、逻辑关系清晰。研究目标和关键科学问题的提出侧重点鲜明。建议在研究内容1考虑....、在研究内容2......，最终在研究内容3........，综合....，从而进行...。<br>三、申请者前期已经开展了相关的研究工作，具备了一定的工作基础，制订的研究技术路线合理，实施方案明确。<br>专家评审组意见：经专家组讨论，建议不予资助。<br>国家自然科学基金委员会<br>生命科学部生命科学六处<apdx></Q>
<A><answer>不一定是BBC，我觉得是BBB</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>BBC,上会了，有专家组评审这句话就表明上会了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>“经专家组讨论”就是上会了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>“经专家组讨论”说明上会了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>需要改进</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有专家组讨论就是上会了吗？我也有这句话，但是没有上会呀</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>前面“经科学部初审、同行专家评议和学科评审组评审今年未能给予资助”。后面有“经过专家组讨论”，是不是就说明上会。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是3B上会，改改有戏</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上会了，夯实基础，再把科学问题提炼下，明年有机会</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！今年的研究基础一般，但愿今年刚录用的SCI能助力明年的申报。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有上会，鉴定完毕！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请帮忙分析分析，谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>修改一下  明年应该很有希望</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有专家组讨论，应该上会了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该上会了吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有上会，上会的话会有经专家组讨论投票未过半，这个才是确定上会未中，经专家组评定那是没上会的也走一个过场。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上会，修改下很有希望</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10617335-1</url>
<Q><title>关于间接经费</title><apdx>请问自然基金的间接经费属于个人吗？至少其中的绩效是属于个人的吧？不知道大家单位是怎么控制和使用间接经费的？谢谢<apdx></Q>
<A><answer>我也很好奇</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>去向不明</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>间接经费的25%是课题组劳务。其余的就不知道咋回事了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>间接经费可以看成是没有办法开发票的费用，比如单位的某些支出。按理说，实验室水电费是算在间接经费里的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果没有实验室的。数学专业用不到啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我特意问了学校科技处，说间接经费里，绩效是个人的，其余部分由科技处和学院平分。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这是被打劫的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>按比例能到老师手里的没多少</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的理解，间接经费是单位的管理费？对吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10581032-1</url>
<Q><title>[已完结]依托A单位获得的青基能不能带入B单位</title><apdx>我本来在一所211高校工作，因长期与爱人分居两地，我今年上半年一直在联系我爱人所在城市的其他高校，希望能够调动，现在终于如愿以偿，一所非211高校愿意接收我。现在得知我有幸中了国家自然科学青年基金，想向大家咨询一下，我主持的青年基金可以随我一同带入B高校吗？有没有相关的政策规定？谢谢大家！<apdx></Q>
<A><answer>可以的！这个我确定。新单位会很愉快的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>可以，基金委有规定的，项目跟人走</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>可以，而且新学校会很开心</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>需要两个单位同意，然后报基金委变更即可。关键是转出单位，看你的人品了！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>需要依托单位A同意。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以，我们单位有好几个都带过来了！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>应该可以的，单位同意就行，但别急，慢慢来</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>需要原单位同意，办个手续即可。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以，基金委有规定的，项目跟人走</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以。关键是原单位会不会有问题。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福楼主！！能够夫妻团聚真的太好了，而且还中了基金！<br>你们在哪个城市定居了呀?</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还是问问原单位吧，看看同不同意转出，因为我在网上见过好些这样的问题，有些人说不太容易，原单位可能会卡住不放的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>青年基金是人才项目，可以跟人走的。面上项目就不行了。祝楼主顺利！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基金委有规定的，项目跟人走</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以。这事我当年干过，原单位一般都会同意放行。准备附件的三个申请报告，相应的地方盖上单位公章，快递到基金委相应的科学部处就行了。<br>关于国家自然科学基金更换依托单位的申请报告模板-负责人.doc等3个文件</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>貌似需要A单位同意</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>１７楼的回答很给力，我就不重复了，呵呵</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是的，基金委有规定，青年基金项目可以跟人走。但是，调入单位并没有什么好处呀。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>政策上都是可以的，具体是否能实现，需要你同AB单位协商，查基金委的政策说明吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以，我们去年来的同事就把青基转来了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以，需和原单位办个手续，新单位很欢迎。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>原则上那是一定可以的，但是如果你原单位不同意转，你也没有办法把钱赚出来，所以要搞定你单位。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>非常感谢大家的回复，是不是在经费还没有下拨之前，转依托单位更简易些？？？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>关键看原单位放不放。基金委无所谓的，新单位肯定是欢迎的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这是一回事吧。转依托单位就意味着将来经费要去新的依托单位。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问有模板啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-4855622-1</url>
<Q><title>[已完结]这种情况的项目计划书怎么写？</title><apdx>青基，收到的意见是:<br>一个评审在“对项目的其他意见和建议等”中提到“建议申请人对实际的应用研究背景进行阐述。”<br>意思就是在报告正文的立项依据中扩展一下就行？（本来的立项依据中也写过研究背景的）。<br>另一个评审在“项目资金预算的合理性”中提到“劳务费似乎不大合理”。<br>我怎么知道哪里不合理？之前申报时提交的版本是:<br>劳务费2.4万元（立项直接经费是19万）<br>参与项目的研究生、本科生和其他临聘人员劳务费，每年2人，每人每月0.1万元（工作4个月），三年共计2.4万元；<br>第三个评审没意见。<br>请教各位我应该怎么改呢？<apdx></Q>
<A><answer>可以稍微调整，<br>这个东西没有什么绝对的合理。<br>只是专家提出来了，就稍微调整一下呗，<br>还有，不建议把每月多少钱写上。最好写每年多少钱，因为你写每月多少钱，就要写月数，一看才工作4个月，这学生好幸福。你任务能完成？</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>我的感觉。这两个都不是实质修改意见吧。第一条在对应位置加上实际应用背景情况，再说明一下就行了吧。经费的在说明里写清详细测算结果就行了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>按基金委的意见，如果基金委没说要改，就不用改，专家的意见可以不考虑了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>劳务费你每个月太多了！需要计算的，不能直接写个整数！学生工作时间一般十个月，一个月六百或者八百</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>为了使科学基金评审工作更加客观、公正、透明，加强同行之间的交流，我们把同行评议意见全文反馈给您，供您在项目执行时作为参考（请您注意，反馈意见中函评专家提出的修改意见，仅供参考，不要按此修改计划书；只有学科评审组意见中或《批准通知》“项目评审意见及修改意见表”中最后一栏“对研究方案的修改意见”中有修改意见者方可修改）。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>原来如此，谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>修改计划书是按照学部意见来修改的吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>在哪有学部意见？我收到的邮件只看到评审专家的意见啊。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在哪能看到基金委的意见？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一个月400吧，10个月</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>看你学部的意见，一般都是空的，就不用修改</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>只看学部修改意见里的，如果没有提，就不用修改的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>为了使科学基金评审工作更加客观、公正、透明，加强同行之间的交流，我们把同行评议意见全文反馈给您，供您在项目执行时作为参考（请您注意，反馈意见中函评专家提出的修改意见，仅供参考，不要按此修改计划书；只有学科评审组意见中或《批准通知》“项目评审意见及修改意见表”中最后一栏“对研究方案的修改意见”中有修改意见者方可修改）。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>为了使科学基金评审工作更加客观、公正、透明，加强同行之间的交流，我们把同行评议意见全文反馈给您，供您在项目执行时作为参考（请您注意，反馈意见中函评专家提出的修改意见，仅供参考，不要按此修改计划书；只有学科评审组意见中或《批准通知》“项目评审意见及修改意见表”中最后一栏“对研究方案的修改意见”中有修改意见者方可修改）。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>进入基金系统里面，下载资助项目批准通知书，看最后，学部无修改意见即可不用修改的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这样的不改也行…</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不可能，三个评审意见之后还有一栏啊，要是空白就不要改</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10615147-1</url>
<Q><title>有没人和我一样，工材部的，至今都没收到基金委的评审意见，能否到哪里问一下啊？</title><apdx>有没人和我一样，工材部的，至今都没收到基金委的评审意见，能否到哪里问一下啊？<apdx></Q>
<A><answer>+1</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>问本校科技处，立马知道</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10626824-1</url>
<Q><title>项目计划任务书的修改问题</title><apdx>我收到的批准通知里的最后一栏是这样的“对研究方案的修改意见:请参考评审专家意见及批准经费，对计划任务书相关内容做出修改。”<br>评审专家有的建议比较泛泛比如“项目试验方案、技术路线与目标结构不够清晰，需进一步细化项目具体技术路线和试验方案。”，请问我是否需要对原来申报书的正文部分做些修改后再整体上传？修改部分有没必要再正文里体现出来<apdx></Q>
<A><answer>那你就看情况酌情修改一下啦啦，问题不大的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>这个还是要酌情修改一下，并且要在正文里有所体现吧！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10625920-1</url>
<Q><title>请问，自然基金的查重比例控制在多少以下？</title><apdx>准备申请基金，担心申请书和往年自己的申请书的重复比例？这个比例是在多少以下才行？<br>是全部都查，还是查一部分？<apdx></Q>
<A><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果是和自己未中标的申请书重复，应该没有关系。<br>如果是中标过的申请书重复，肯定有问题。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的邮箱，详聊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>帮顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10609661-1</url>
<Q><title>计划书可以增加设备费不？</title><apdx>想减少劳务费，增加一点设备费<apdx></Q>
<A><answer>可以的，我的设备费调增了一点，基金委审核通过了。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>当然可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是可以的，但是与原申请书中保持类似的比例</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个可以的，只要不是增加太多就行。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>no</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以的！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>完全可以，只要获批准就行了</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>说明书中，设备费不可以调增怎么理解?</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该不可以吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个问题需要问吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>批准文件里说了，因为批准经费不会高于申请经费，原则上各项不能调增。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>计划书就别改了，实际执行时可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>说明：鉴于审批的直接经费低于申请经费，因此委里要求计划书中设备费、专家咨询费、劳务费的预算不能高于申请书原来提交的这三项预算。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>填报说明里面没有明确说明是不能调增的。<br>但一般都不允许调增</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以的，我的设备费调增了一点，基金委审核通过了。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>不可以调增</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好像劳务费是不可以动的吧？</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10615013-1</url>
<Q><title>考博？生二胎？</title><apdx>本人今年30岁，女儿13个月，在高校工作，感觉工作压力也大，想读博，但是又想这几年生二胎，纠结？怎么办？不知道有没有相似经历的朋友。<apdx></Q>
<A><answer>先考博士，再生二胎，再做博士论文啊。</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>你可以在考博的时候怀孕，在博一第一学期生完孩子，基本不会影响博士毕业的吧</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>不用纠结，生了老二再说。博士学位那张纸是浮云。。。。。。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>而且读博累得半死。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不清楚你的工作单位要求，不过现在在高校工作，博士学位、出国经历基本已经成必须了~<br>早拿到早放心啊，而且随着年龄增大，越拖越难<br>个人建议，尽快考博，入学一年把该上的课上完，然后边怀孕边做课题毕业，实在不行休学生孩子，再回去继续做课题。两不耽误。<br>不然等你生完二胎再读博，起码2年过去了吧，真不知道到时候形势如何呢，博士似乎是越来越难考了。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>边怀孕边做课题？导师估计要撞墙了别害学妹们找不到导师啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哈哈，所以说一定要提前和导师商量好，不要坑导师<br>导师同意的话自然没问题呀<br>而且看楼主的专业，应该也是比较偏理论，不需要实验的那种</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>鱼和熊掌难兼得啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那条路都不好走啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>坚决不建议上了博士再怀孕，楼上有些同志算计很清，但忘了一件事情，就是产前后抑郁症高发！！！！楼主绝不要试验两头讨巧这种事情，还是那句话，博士文凭那张纸只是浮云。。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好的，你说得很有道理！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在职博士</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>考博以后可以在考虑，但是生二胎晚了却是不能够挽回的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10620880-1</url>
<Q><title>申请书中没有列专家咨询费，提交计划书能否放一些费用到专家咨询费里面？</title><apdx>RT，当时没想那么多，也不知道专家咨询费是干嘛的，就没写，现在想将劳务费减少四千放到专家咨询费里面，不知道行不行？<apdx></Q>
<A><answer>专家咨询费不能调增</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>原来没写，就是零，按照现在不能调增的规定，不能从无到有</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>嗯写了都提交不了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10623936-1</url>
<Q><title>请问2016大科学装置联合基金什么时候公布？谢谢！</title><apdx>请问2016大科学装置联合基金什么时候公布？谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>9月初，以前都9月初公布吧</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>一般要到九月初了</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>多谢回复！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>反正去年和前年好像8月底都基本上能知道消息或者在国际合作里面能查到了。不知今年的情况如何。至今没有消息，苦闷！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>是啊，等得着急</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>公布了吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>貌似今天可以从国际合作查了，楼主查查看</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>是的，已可以从“国际合作申请批准权限”查询了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>已经可以从国际合作里面查到了，赶紧去查查吧！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>请问怎么查呀？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10587396-1</url>
<Q><title>科研项目报账</title><apdx>请教各位大神，高校科研经费购买材料报账是否必须增值税发票？经费必须按照预算全部用完吗？<apdx></Q>
<A><answer>普通发票即可。最好用完，国基少量结余可以在结题后两年内继续使用。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一般的正规发票就成的，能用就快用经费</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>高校只要正规发票就可以报。因为不存在退税问题，所以是不是增值税发票其实无所谓。<br>经费按预算用得差不多就行，可以有少量结余，不要剩太多，一般也就5%左右。结余经费看各单位规定，一般一年之内要用完。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10617925-1</url>
<Q><title>关于基金论文第一作者署名及单位</title><apdx>自己单位没有研究生，想找博士导师借个学生一起帮忙试验。所发表的论文第一作者单位非基金申请人单位，申请人作为第二作者及通讯作者，这样的论文可以用于支撑项目结题吗？<apdx></Q>
<A><answer>只要致谢里面有基金项目就可以</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以，挂上号就行</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>论文资助中应该有项目名称及编号</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>致谢中引用基金号就算</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>&#128077;&#128077;&#128077;&#128077;&#128077;&#128077;</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不清楚</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没问题</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不好说</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>致谢里需要基金项目号</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>意思是只要致谢里面有提到基金号就行，跟第一作者单位没有关系是吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只有挂基金号就行</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有基金号就可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以，最好别全是</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油，要看你单位的要求，很多二本</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>完全没有问题，可以用于结题，acknowledgement里面写上基金号就可以了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10595772-1</url>
<Q><title>打印时，计划书要打印申请书全文吗？</title><apdx>请问研究内容和研究目标按申请书执行，那打印的时候需要另外打印申请书全文吗？因为计划书只有“研究内容和研究目标按申请书执行”一句话，谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>不需要吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>论文里面又不需要申请书</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不需要</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个不需要的，放心</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10622399-1</url>
<Q><title>自然科学基金转移</title><apdx>在某航天研究所实习时申请了国家自然科学基金，中了，但是后来没去这家研究所而是留校了。因为考核工作量等问题，现在想办理基金转移，想请教下办理的时间节点，办理的程序，还有原单位刁难怎么办会比较好，求经验分享。<apdx></Q>
<A><answer>能不能转完全取决于你这个航天研究所的科研部门以及你原来呆的部门领导，不要硬来，要讲究策略，要靠你的关系和谈判能力了（无所谓转不转的话，另当别论），先私下打探同意不同意，如果他们觉得理所应当转走那就好办；不同意的话，可以协商比如转走你能更好地管理和执行项目，否则项目要是完不成的话还影响单位以后的信誉度（我之前在哪看到，好像项目完成有问题，要撤销依托单位申请资格）；转走的话，以后写文章增加这个单位人员的署名，作为合作单位；还可以以适当的方式，转一小笔经费作为合作啥的。对双方都好，否则闹僵了，那就是两败俱伤了。</answer><quality>0</quality><upvote>8</upvote><answer>基金转移，这个术语好</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>咋一看题目我还以为你要套取项目经费呢</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>楼主不看版块置顶的葵花宝典的帖子吗？</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>是以原单位为依托而申请的基金。你可以做实验去那里报销，而这个项目是落在那里的，不能你说转就转吧，尤其他要是作为科研成果一项，不予支持你的想法。貌似人可以走，基金不走</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>原则上是人到哪里基金跟到哪里，但是在操作时主要看原单位是否同意，如果同意就可通过基金委改变依托单位把剩余的钱转到新单位。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以走！你写个申请，然后原单位盖章，接受单位盖章！邮寄到JJW，JJW批准就可以了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>要经过原单位科研部门同意才能够转，搞好关系一般不会为难。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一般人基金是跟着走的，但是在操作时主要看原单位是否同意，如果同意就可通过基金委改变依托单位把剩余的钱转到新单位。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>肯定不好办了，依托单位好点基金中的可能性也大，你这样基金一中就想转移有点困难，，不过总可以办理的，费事一点，问两个单位的科研处吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你这非正式人员申请的基金,小心被人举报</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以转</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>城里的套路好深，学习了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>刚转成功，主要还是原单位是否同意，其他没问题</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问，博后申请到的基金可以转吗？博后申请基金时，基金委要求写承诺书，承诺申请到基金后要继续留在依托单位完成基金</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只要写了承诺书基本上没希望。。我当时没写，所以转走了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢啊。我们这儿博后不写承诺书，申请出不了学校，不给盖章，不给审核。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>遇到同样的问题，博后申请到了国青基金，必须延期出站或留在博后单位工作？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>原单位同意就不是问题。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有承诺书，基金委过不去。。。14年可以，现在不行了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是可以转的按照程序来</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10612301-1</url>
<Q><title>硅铝氧化物溶解</title><apdx>感觉硅铝的氧化物溶解特别慢，求各位大神指点，提一些方法，或者详细说一下它们化合键的特殊性！<apdx></Q>
<A><answer>氢氧化钾溶液，要不氢氟酸</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>氢氧化钠和氢氧化钾不应该一样么？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>更强一点点</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那有什么可以断开化学键的方法？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10617049-1</url>
<Q><title>项目计划书修改意见看不懂：预算说明书“伙食费”的问题</title><apdx>请问各位虫友：<br>请问有谁知道这是什么问题吗？预算说明书中“伙食费”，应为“伙食补助”，补助标准请参照国家标准，请更改。<br>我的预算说明里面没有“伙食费”啊，是要将“食宿费”修改为“住宿费与伙食补助”吗？具体修改方法请高手指点！<apdx></Q>
<A><answer>专家咨询费估计有问题，正高只有800元的咨询费，应该不能包括往返车费等其他。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>貌似计划书里不应该出现伙食费之类，专家咨询费规定比较死，两天的会，每位专家800，超过两天的会，从第三天起每位专家400，建议跟自己单位管科技的部门好好咨询怎么填</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>伙食和住宿都有不同标准，建议找到相应文件按照职称定级，只有交通费不确定</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主申报书的预算也是这样写的吗？材料费和测试加工费那么低？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的项目没有什么试验！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你说的800元是酬劳吧？往返交通和食宿不能包？！那岂不是专家自己贴钱？应该不会吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>个人理解，交通和食宿一般由专家自行解决（单位报销），咨询费比较纯粹，一般都是800</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你最好是查一下国家自然科学基金经费管理办法，网上应该有的，伙食费现在没有这种说法了，都是在差旅费中报的，你在报账的时候，财务处会发每天的出差补贴给你，其实就已经包括了餐费和市内交通费。所以这一项要修改的。一般而言，国家项目是不太允许直接报餐饮费的，也没有这一个条目。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>第五项食宿费去掉；第八项往返交通费放在会议费里面，食宿费去掉，专家咨询费只就是咨询费，800一天封顶。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这种鸡毛蒜皮的支出，压根就不应该列上。<br>就笼统算一下会议费或差旅费即可。<br>因为食宿无非就这两类，请人来，会议费；自己去，差旅费。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>貌似计划书里不应该出现伙食费之类，专家咨询费规定比较死，两天的会，每位专家800，超过两天的会，从第三天起每位专家400，建议跟自己单位管科技的部门好好咨询怎么填</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你的燃料动力费写汽油费没有被提出又什么问题吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>专家咨询的交通住宿可写在差旅费里面</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10612906-1</url>
<Q><title>[已完结]材料费可以购置计算机吗？</title><apdx>国家青年基金，材料费想增加一项购置个人计算机的金额，用于数据处理，是否可行？谢谢大家！<apdx></Q>
<A><answer>可以买配件自己组装！</answer><quality>0</quality><upvote>5</upvote><answer>设备费里没有预算的话，，就只能分着买了，买部件可以的，买整台不行</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>购置计算机等费用属于设备费，材料费可以购置办公耗材。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>计算机应放在设备费里，不能放在材料费里</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>计算机属于设备费里面的。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>一般来说，应该放到设备费里</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>不能</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>材料费可以买硒鼓和打印纸吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该只能放在设备费，但楼主如果有U盘啊读卡器这些小零碎，可以归到材料费</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不是说设备费也不能用来买电脑了吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>晕，我们科技处说直接费用不能买电脑，还强调说是基金委说的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>想的挺美，材料费可以买电视，冰箱，空调</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不能，只能配件凑</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我了解的几个单位都可以。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是的，我们这里在研基金项目的经费都不能用于买电脑，不管你有没有做这个预算。<br>只能用结题后的结余经费买，不知道谁想出来的奇葩管理方式。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>曲线救国呗，多简单的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只能用设备费买</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不可以，材料费连办公耗材都不能买，申报项目时评审专家认为这些是单位的依托条件，理应由单位提供。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10611783-1</url>
<Q><title>想要出国，基金项目能带出去做吗？</title><apdx>RT，希望大家能给解答一下。<apdx></Q>
<A><answer>当然可以无论你到哪  都可以带哪去</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>内容可以带出去做，钱带不出去。除非申请时，就做了说明</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>半年不在国内，要主动上交基金，说明情况，</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>能详细说一下怎么操作吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>很简单发文章把基金号挂一下即可</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>噢，明白了。谢谢解答</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有这方面的规定条文吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没见这规定。也没听过。我们单位很多中国基后出国一年的。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>你所谓带是什么意思？钱不能带走，思路，实验当然可以带走的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以转给美国等的基金委，NSF等应该很欢乐</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>平时大家不太注意这些，如果层主所说属实，可以向基金委举报！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>腻害腻害！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基金是中国纳税人的钱，当然不能带到国外去为外国人干活！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你扯淡吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>出国一年，需要向基金委说明情况</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>怎么不上天呢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>经费无法带出去，但是你出国做实验当然没问题啦，到时候照样发文章，结题就行啦。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10609955-1</url>
<Q><title>请问这是上会了么？</title><apdx>收到基金委反馈信，信中说：<br>“您好，您申请的国家自然科学基金项目，经初审、同行专家评议、专家会议评审，未获得资助，特此告知。<br>专家评审组意见：经学科评审组讨论、投票，获赞成票未过半数，不予资助。”<br>第一次申请青基，态度不认真准备非常不充分。<br>请问各位前辈，这是上会了么？<br>谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>是的，上会了。再好好修改一下，明年高中！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>态度不认真准备非常不充分不中是正常的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上会了，其中“专家评审组”已表明上会</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>要看你的同行评议内容才知道，我的ABBBC，没有上会呢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢今年努力</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是的必须认真付出才有收获</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢自己也知道有很多不足抓紧时间努力</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的同行评议没有写ABCD。有一个写了不建议资助，其他没写明。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的就有1个不建议资助，没有上会啊，优先资助1个，建议资助3个，所以今年再好好努力，多发高品质论文，明年就有希望</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>认真努力，可以请教有经验的同学！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>专家评审组意见：经学科评审组讨论、投票，获赞成票未过半数，不予资助。”<br>这句话表示你上会了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>开头是套话，要看具体的评审意见，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>肯定上会了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>明年加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10608482-1</url>
<Q><title>预算说明求助</title><apdx>信息学部填写计划书中说原则上各科目经费不应超过申请预算，尤其劳务费和专家咨询费。但是我想改动下以前的预算，想增加点设备费（申请书中这一项以前填的是0）和材料费（以前填的是4千元），设备费想增加接近1万的样子，材料费增加2千，测试加工费打算去掉（以前写的是2万），不知道这样行不行，哪位有经验的帮分析下<apdx></Q>
<A><answer>不要加。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不要加。1万元的设备你想买啥？无论买啥都说明你的实验条件有问题，不能满足基金研究需要。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有问题。劳务费和专家咨询费不超过原来申请金额，其余的适当增加是可以的，不要死脑筋</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>获资助邮件最后有这样一句话：<br>（三）设备费、专家咨询费、劳务费预算一般不予调增，如需调减的，由项目负责人提出申请，报依托单位审批后，用于项目其他方面支出。（说明：鉴于审批的直接经费低于申请经费，因此委里要求计划书中设备费、专家咨询费、劳务费的预算不能高于申请书原来提交的这三项预算）</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>调减不调增。<br>设备的钱不好花，还是算了吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10617490-1</url>
<Q><title>计划书里经费说明需要多详细？（青年基金）</title><apdx>青年基金。申请书里材料费：详细到玻璃耗材多少钱、某些重点试剂多少钱。出版费详细到一篇论文多少钱一个专利多少钱，任务书是否也要这么详细？<apdx></Q>
<A><answer>耗材不需要，按每年计算就可以了。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>不用，有个大概的数额，不要离谱就可以。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我的预算没有太精细，基金委审批通过就行了。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>自己酌情写吧，几百块钱的东西都写上根本就不够地方的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10616545-1</url>
<Q><title>国家自然基金计划书需要改吗</title><apdx>填写计划书时，通讯评审意见里面有个评审专家提出“英文摘要有语法错误”，是否可以在系统里修改摘要？  还是按其他人说的直接无视专家评审意见。学部的修改意见栏是空白的<apdx></Q>
<A><answer>这样</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>无视</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不用改</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不用改</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10616942-1</url>
<Q><title>青年基金经费预算</title><apdx>请问在计划书填写过程中，经费预算需要参考哪些文件?我怎么没有找到例如差旅费不超过10%这样的要求呢？<apdx></Q>
<A><answer>进入isis.nsfc.gov.cn，在页面左侧有文件下载，其中有经费编制指南。各项比例在那里面有</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>衷心的祝福您！加油！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有一个经费编制指南，不是说不能高于10%，如果高于10%需要写出预算根据</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>就在填写预算金额的那个页面有一个Word文件：项目资金预算表编制说明</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，里面没有详细说明各项的比例</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问高于10%的话，是不是在预算说明书中写出具体的预算根据即可？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看到了，谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>对啊，譬如你要参加几次会议，每次会议多少花费，参加交通，住宿，会议费等，这样应该就可以了</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>我下载的编制说明里也没有比例限制，难道不同的学科要求不同？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有比例限制，只要合理就可以</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>低于10%，不用谢依据，如果高于10%需要写出预算根据</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>我晕你这头像和我长得简直太像了。。。。刚看到吓了一跳</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10612884-1</url>
<Q><title>今年国家基金不予资助的项目不发邮件通知项目申请人了吗？</title><apdx>想看看评审专家的意见，但到现在还没收到国家基金委的邮件，是不是有点奇怪？<apdx></Q>
<A><answer>邮件过滤了？无论资助与否，绝对的都有反馈邮件。。再问问你申报的处？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>学校科技处也可以查到。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>通知了啊，大家都收到了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10615411-1</url>
<Q><title>材料费可以购买硒鼓和打印纸吗？</title><apdx>如题，青年基金，材料费可以购买硒鼓和打印纸等办公耗材吗？<apdx></Q>
<A><answer>只能写到材料费里了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以的，材料费就是这些用途的</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>我们单位不可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>适当地调剂使用是允许的，不必写进预算，打酱油的钱可以买醋，请看这里，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10615330-1</url>
<Q><title>请问青年基金结题后盖章的结题通知书和项目资助计划书去哪里有？</title><apdx>如题，青年基金已经结题，基金委系统下载的结题通知书、项目资助计划书等都没有盖章，如果需要盖章的材料，哪里有呢？请指点迷津，非常感谢。<apdx></Q>
<A><answer>你的系统里应该有的，再不然直接问你们学校科研处</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>请问去年解题的已经有结题通知书了么？在哪里能下载？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>系统下载的都没有盖章，所以问一下</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10611859-1</url>
<Q><title>复审快递地址</title><apdx>在线提交了复审申请，但是好像要寄纸版的到JJW吧？医学部H0415的地址是什么？<apdx></Q>
<A><answer>没上会，这个没用，别纠结了，绝大多数没中的都想复审，建议来年加油</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>复审基本没什么用的，还是明年吧</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>纸质版的地址是你所在学部的综合处，我的复审申请已经提交了，纸质版的也交了。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>官老爷有时间看这东西？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>别浪费钱</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>下次申请回避某些不良专家，我就是被某个不良专家黑了，只能依赖下次回避某个不良专家了，复议好像没有什么用！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>我上网了，也登陆我的账户，可是我点击“复审申请”后啥页面也没有出现，到底是如何操作的，请过来人明示。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>官老爷有时间看这东西？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>怎么在申请的时候回避专家呀，好像没见过这种选项呀。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>下次在提交纸质申请书的同时，提交信封装的回避专家名单即可！下次我准备这么干，我连续两次申请，都被一个专家黑了，应该申请回避！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>下次提交纸质申请书的同时，提交信封装的回避专家名单即可！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>没屁用</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我其实也估计到这几年总是那几个小群体的专家黑我，看评审意见的用语习惯就看得出来，而且我也知道他们干的一些内幕交易的勾当，但是拿他们没办法，下次我也试试，谢谢你了。你是怎么知道是同一个专家黑你的？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>纸质版的地址是你所在学部的综合处，我的复审申请已经提交了，纸质版的也交了。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>提前写好，复制贴上就行，提交后，就出现这个页面了。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>您好，请教一下，如何规避某些不良专家呢？怎么知道他是谁或者有什么方法吗？谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>所给的两次评审意见雷同（纯粹是胡乱找借口不同意资助，根本就没有认真看本子），而又是小同行，其也没有高质量的文章，其自然基金套用某一原理（与本人申请的原理），但具体方法仍然是传统的那一套（从其发表文章可以看出）；而且本人本子曾指出其方法的固有缺陷，其又为官场人物；得罪了这样的小人，下次无论如何也要把这种人回避掉！复议没有什么用的，只能回避这样的黑心专家！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>非常感谢你的分享与交流。请问那这个回避名单可以是多少人呀，我要是申请回避十几个甚至是几十个人，那会不会比鄙视或者拒绝？我这个圈子也很小，几个专家仗着有香港老师的关系发了一下他们内部圈子的亲戚内刊，然后就仗着影响因子和sci欺凌弱小，其实欧美真正的高档次刊物他们也发不了几篇甚至一篇。而且我看了一下，他们有一些刊物就是会议转期刊发表的（走的关系），或者是一些日本、印度花大钱期刊发表的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>衷心的祝福您！加油！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个没用的，来年加油，祝好运！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>你能知道是谁黑的你？<br>怎么回避呢？<br>技术上可行吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>据我的了解应该只能回避2人，具体情况可以咨询基金委！有些期刊的确是转发会议的，真正的同行评议专家是看的出来的；只能挑你认为最有可能黑你的专家回避，如果你认为黑你的专家大多的话，我认为只能修炼自己，只要当你的高度比比别人高的太多，就是想黑你也难！我们这里有个专家这么多年没有特别大的项目，今年中了一个1000多万的重大项目还有一个面上基金，只有当你成为这个方向绕不过的弯的时候，自然就有你的一席之地，我是这么想的，也是激励自己这么做的！另外，我觉得绝大部分专家相对还是公平的！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>和纸质申请书一起提交，我们这里的确有人这么做的！而且下个年度确定中面上项目</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢你的鼓励，但是你说的成为一个领域无可争议的专家，那需要几十年的苦功呀，而且多少需要一个强大的研究平台和校领导的支持，这对于我们这种年轻教师来说几乎是不可能的。2个专家感觉好少啊，那完全就成了押宝了，不过有总比没有强了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！<br>我的意思是问：如何知道是谁黑的你？比如我今年申请面上的评审123三个人，第二个黑的我。我明年去提交面上怎么回避，说回避去年评审我本子的第二个评审人？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我们这是以新来的身份杀入人家小圈子的自留地，抢了他们生存的空间，必须要拿出来他们看得起的成果。多交流，发文章，写本子，都要尊重这些前辈的成果，不要感觉他们没做出来什么，就会打压新人，这个想法是错误的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同上所问，怎么申请回避名单呀，是指名道姓地申请回避吗？某某大学的某某学院的某某老师？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>复审都是没有好结果的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的ABBBC，申请第3方复审，给C的估计不了解我的申请内容</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10601297-1</url>
<Q><title>自科青年基金的预算修改问题：到底是数额还是比例？</title><apdx>通知邮件里写的是：<br>"计划书中劳务费和国际合作与交流费的比例不能高于申请书中各自的比例"<br>系统的填写说明里写的是：<br>“按批准资助的直接费用填报资金预算表和预算说明书，其中的劳务费、专家咨询费金额不应高于申请书中相应金额。”<br>问题是：<br>劳务费，国际合作与交流费、专家咨询费到底是不能高于申请书中的金额，还是不能高于申请书中的比例呢？<apdx></Q>
<A><answer>是金额，而不是比例，快点填写吧</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>谢谢回答。我们学校财务处给出的答复是，出国合作交流和劳务费控制比例，其他的金额不能超过之前的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10609643-1</url>
<Q><title>各位虫友帮忙看看评审意见是几A几B几C！</title><apdx>三无小青椒，土鳖博士，信息四处青基，没有中，评审意见如下，请各位虫友看看是几A几B几C，有没有上会，给点建议，谢谢！<br>2016年同行评议意见如下：<br>11.申请人提出了******技术，具有新颖性。2.申请人拟从******等方面开展研究，覆盖了******关键技术问题，研究内容清楚，技术方案切实可行。3.申请人及其团队在相关研究方向具有良好的研究基础。4.研究经费预算合理。 <br>21、该申请项目具有一定的应用价值，******对******来说十分关键，但是缺乏前沿性。2、所提出的科学问题比较深入，在申报书中给出了相关******。但是对于待解决的科学问题中提出的规律性和机理性的研究，方案不够充分。3、所提出的研究方案有一定的价值，但是******的思路较为常见，******的方法应用的比较广泛。4、该项目申请人有一定的前期工作基础，但是该项目提出的方案创新性不强。<br>3项目通过研究******，研究******技术。从申请书内容看，申请人已对项目进行很好的预研究，也发表了部分相关论文。项目也提出了一些有新意的研究思路，例如******的研究方法。项目研究内容、研究方案合理、技术路线详尽。******研究对******具有实际应用价值。<br>4整体研究方案和可行性分析阐述较为清晰，研究方法和技术路线可行。但是研究目标过于笼统，没有可量化的技术指标，例如******等技术指标，无法确定其技术的前沿性。另外，工业界******种类繁多，也有相当部分产品适用于******应用，申请书在国内外研究现状中未有对应的分析比较。预算经费较合理。<apdx></Q>
<A><answer>BCBC，继续努力，来年高中！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>大概是BCBC吧。不要气馁，来年再战！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可能是BBBC，还有比较大的努力空间。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>2b2c的可能性较大</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>BBBC或者BBCC，我趋向于前者，还要加把劲才有机会</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10585794-1</url>
<Q><title>面上申请挂了，评审意见，求指教</title><apdx>第一次申请面上项目，挂了，没上会，3个（往年是5个，今年是3个）评审意见如下:<br>我觉得第二个评审人没有谈及“创新性”和“研究基础”等评审必答问题，评审意见的套路就不符合原则。可以要求复议吗？<br>看了看基金委复议注意事项，不同意专家的学术评价不可以复议。但我感觉这位专家的意见实在不能算是学术评价啊。<br>各位有何高见？谢谢先！<br>1申请者围绕XXX进行研究。由于XXX，因此，本课题的研究对于XXX具有重要的研究价值和现实意义。<br>申请者拟通过理论和试验研究，通过XXX，同时对XXX进行研究，最终建立XXX，为工程应用提供依据。本课题提出不同于传统的XXX，并且考虑了XXX，具有较强的创新性。<br>申请人入选中组部青年千人计划，在XXX方面有较长时间的工作和较好的积累，发表了多篇内容相关的高质量学术论文。依托单位具有XXX重点实验室，可为项目的开展提供必需的软硬件支持。<br>略有不足在于申请书对于XXX拟开展的研究思路和方案介绍较少。<br>综上，建议给予资助。<br>2该项目拟通过理论反演、试验验证的方法，来研究XXX，预期成果对推动XXX有促进作用。<br>该项目申报书存在如下问题，值得商榷：<br>1、采用何种强度等级、密度的XXX，申请书中未介绍。<br>2、申请者对申报书要求理解欠深入。（1）研究目标，表达不够明确；（2）研究内容，表达不够具体；（3）拟解决的关键科学问题，有的写成了研究内容，有的是背景介绍，应该出现在概述或前言之中，而未能表达关键之处，以及如何解决；（4）研究方法和试验手段，泛泛而谈；可行性分析，过于简单，未能表达出可行性。<br>综合上述，不同意资助。<br>31.本申请针对XXX研究，具有很高的科研价值，创新性强。<br>2.研究的技术路线较新，结合试验，理论与数值分析等相结合，技术可行。<br>3.具有很好的研究基础<apdx></Q>
<A><answer>别寒碜我了，第一回写国内基金申请，本子都被骂残了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>毫无疑问，第二个意见肯定是C</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>砖家不让过，怎么弄也过不了啊，来年屏蔽他吧，祝好运！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哈哈，谢谢！问题是根本不知道那位专家是谁啊，没法屏蔽。明年要是再碰上，估计继续歇菜。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>千人牛</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>刚看了大家评论的关于复审的评价，基本上意见都说是没希望，因为无论同不同意，基金委不允许针对评审意见进行复审。<br>据说唯一例外有希望成功的是评语贴错了  <br>但如果评语本身没有提及学术方面（如创新性等），只对本子的写作方法提出不同意见的（原话是“值得商榷”），怎么算呢？<br>求高见，谢谢先！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是否上会</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>都千人了，第二个意见的错误不能犯吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有上会，函评这个结果就挂了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第一次写国内的基金，当时时间紧，没给任何人看。<br>但我自己觉得写的还凑合，可能是第二个专家对行文要求较高吧。<br>但无论如何，评审意见应该包括创新性，可行性，研究基础等。而第二个专家恰恰避开了这些实质性内容，转而对(ta认为的)写作方面的不足进行批评。<br>请问有何高见?谢谢先!</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这还有啥好复审的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>反对评审泛泛而谈，要求意见中肯！想基金网反映该评审！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第二个评审意见你认为合理吗?没有原则错误吗?</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>综合第一位的意见来看第二位的，楼主的本子确实需要加强</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>复审也没希望了。遇到专家2算是运气差，再好好修改本子，下一年肯定中了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主来年注意下本本的写作套路，必中！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我们研究所一般是写屏蔽信函的时候说清楚上一年第几位评审人的意见，如何如何，blablablabla。。。。，最后写希望。。。。。，但是不知道机器派发是不是真的，如果机器派发，这个就不管用啊，呵呵</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢大家！<br>也可能是我本来可以申请青年基金，但直接申请了面上。我有个哥们说，可能有的专家会觉得这样干有些不知天高地厚（我不这样认为）。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>暂时的挫折是为了让你变得更优秀</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也反对泛泛而谈！不管同不同意申请人提出的东西，评审人要毙掉本子也得认真读读提出点学术性的问题（有没有道理另说），总不能花个5分钟看看本子就完事了吧！<br>可是好像大家说基金委不管这事，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>运气确实差点，谁的本子被毙掉都正常，不过这个枪毙方法有点low。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>他们说基金委不管，这毕竟是说，具体管不管还有待验证。给基金委提提意见，改进他们的工作，这对双方都有利。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个法子想避开某个评审人够呛吧，据说现在是电脑自动打包分配的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>申请面上没错的，你没必要从青年基金开始申请。下一年继续面上吧。我知道有人跳过青年，第一次申请面上就中</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢大家的建议和鼓励！<br>大家都说复审基本上没有成功的，我刚才查了查，根据《国家自然科学基金条例》第三章，第十五条：<br>“评审专家对基金资助项目申请应当从科学价值、创新性、社会影响以及研究方案的可行性等方面进行独立判断和评价，提出评审意见。”<br>参考出处：<br>http://www.nsfc.gov.cn/publish/portal0/tab218/info18297.htm</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10589796-1</url>
<Q><title>河南省软科学研究项目进展到哪个阶段了？谢谢！</title><apdx>河南省软科学研究项目进展到哪个阶段了？谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>没有关系是难办的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>多次听说，也就是当作买张彩票。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>什么时间有结果？谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>根据去年的公布时间，这个项目应该在最近几天有结果。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10584712-1</url>
<Q><title>国自然基金中用于出国开会的项目是国际交流与合作吗？</title><apdx>如题，国家青年基金。正在填写预算说明。问下，如果想出国开会，是在国际交流与合作的项目里设置金额吗？谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>是的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10609526-1</url>
<Q><title>教育部基金立项了，什么时候能下正式立项通知啊？同时中自然基金能被取消吗</title><apdx>教育部基金立项了，什么时候能下正式立项通知啊？同时中自然基金能被取消吗<apdx></Q>
<A><answer>不会取消，如果连题目都一模一样，会是一个污点，和重复发表论文一样</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>题目不完全一样，研究区域不一样。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>祝好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部啥基金？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>按照去年的做法，即使题目和研究内容不一样，还是会取消教育部（是不是人文社科基金？）的项目。去年我们学院两个人就被取消了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问哪里可以查到是否立项？目前我只看到一个评审结果公示。我今年也同时拿到了教育部和国基，不过内容和方向完全不同。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>题目不一样，研究内容不一样，就没啥担心的了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部系统啊。你没问问你们科研处教育部人文社科立项通知下来没？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10608393-1</url>
<Q><title>[已完结]基金项目计划书填写关于预算说明定额问题</title><apdx>各位大侠：<br>在填写项目计划书时，有个预算说明定额的附件，是要删除了重新填写么？那填写过程中，间接经费怎么算啊？<br>求指教<apdx></Q>
<A><answer>删除后重传,间接费用不用你操心</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>当你重新填写的时候总经费和间接经费空着不填么？还有转化成pdf别人无法修改了吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>就是不填,系统会自己生成,看不到而已.  <br>还想他们帮你修改?!  有问题打回来改到他们满意为止.</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>间接经费不用管，你提交之后看有反馈没，没反馈就是通过了</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10608190-1</url>
<Q><title>明年开始的基金能写到现在接收的文章的致谢里么</title><apdx>有没有什么问题？<br>谢谢<apdx></Q>
<A><answer>可以，提前执行。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以  有基金号就好了  而且基金都是提前拨款  提前执行的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，基金号那个批准号么？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>现在接受一般明年出来，应该可以的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以哈··</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10607715-1</url>
<Q><title>会议注册费放在哪个科目里？</title><apdx>预算说明中，关于今后参加国际会议所需的会议注册费，是放在出版，还是差旅费？<apdx></Q>
<A><answer>差旅费中<br>　　（六）会议费：是指在项目研究过程中为了组织开展学术研讨、咨询以及协调项目研究工作等活动而发生的会议费用。（补充说明：“会议费”是指组织项目负责人组织召开学术会议、在华国际会议等发生的会议筹备、组织相关费用，不是出去参加会议时交的会议费、注册费，出去开会时交的注册费应和旅费、住宿费等按出差方式在差旅费中报销）</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国际交流费</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>非常感谢！还有一个问题想请教，提交资助项目计划书时，附件有需要提交什么附件吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10606621-1</url>
<Q><title>留学人员科技活动项目择优资助经费</title><apdx>各位虫友，今年3月份申请了留学人员科技活动项目择优资助经费，时间过去大半年了，周围的同事都没有知道最后的结果的。请问是不是没戏了，还是结果根本就没出来。谢谢<apdx></Q>
<A><answer>这个怎么申请的？我们怎么没有任何通知？</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>这个啥级别？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在每年2月份的时候，通过学校向各省的人力资源局申请，再由国家评审。每所大学均会在寒假期间发布申请通知。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>再等等吧，会通知到的，要不就是你邮件拦截了？</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>和我一起申请的都不知道结果，星期一问问学校科研处吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你是哪里的？北京的5月份就有结果啦</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>再耐心等等吧，会有好消息的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>麻烦问一下什么意思？资助留学回国人员做科研的吗？和原来那个留学人员回国激动基金一样的那个吗？我不太明白？求赐教。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>启动。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>和启动不是一个主管部门。启动是教育部，已经停止申请了。一个项目是人力资源部的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>6，7月份就出结果了，如果你没被通知，那就是没戏了。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>衷心的祝福您！加油！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个项目不资助高校啊，是资助海归创业项目。楼主是如何去申请的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10596060-1</url>
<Q><title>求本队列研究的本子</title><apdx>求队列研究的本子，非常感谢！<apdx></Q>
<A><answer>这个都不公开的，除非要熟人的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10604444-1</url>
<Q><title>基金得中，请问计划书中的摘要部分能改动吗？</title><apdx>在系统中摘要是自动生成的，但我想稍作改动。比如摘要中仅写到研究中要用ZnO，但我还要做TiO2等其他半导体，能在写计划书时把摘要中加上这些其他类的半导体吗？<apdx></Q>
<A><answer>还是说在计划书摘要中不用改，最后项目结题时在结题报告中写明还做了其他类型物质的研究情况？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个不用改，你的计划可以在原有基础上偏离的，只要在年度报告中详细说明即可，研究是允许偏离既定路线的，这个国基做的比较好，偏离没关系。<br>再者，这个时候不是修改的时候，没必要修改。。。。。。。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>非常感谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在摘要那一栏,可以修改的,我的就是.</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>没有必要，结题的时候注明就可以了</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10605710-1</url>
<Q><title>[已完结]U盘失灵电脑失控大神看过来~~~</title><apdx>亲们，U盘里存了重要资料但是插到电脑上就显示需要将其格式化，怎么办？<br>还有电脑提示更新之后，按windows+L锁屏之后，输入密码打不开，密码没有输错呀~~~<apdx></Q>
<A><answer>U盘数据联系我我可以试试给你远控恢复</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>就算U盘格式化了，只要没有向里面拷入文件资料，使用数据恢复软件就能恢复数据，成功率99%<br>那个软件叫超级硬盘恢复数据软件，这是收费的，版本是2.7的，网上好像有破解版</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>不要怕，就算格式化了，资料也能恢复的，找别的电脑试试，要不就找人修理</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>别人的电脑也让格式化<br>格式化后真的还能恢复咩。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不要格式化</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>下载个U盘修复工具</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>亲亲有推荐么~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>最好不要格式化，拿到别的电脑试一下，如果情况相同，建议去专业修复机构！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>换台电脑试一试，不行就找专业恢复数据的吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>千万别格式化</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>然后捏</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>就算U盘格式化了，只要没有向里面拷入文件资料，使用数据恢复软件就能恢复数据，成功率99%<br>那个软件叫超级硬盘恢复数据软件，这是收费的，版本是2.7的，网上好像有破解版</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>用easyrecovery可以先把数据拿出来，再对优盘做修复处理。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>你用的win10?</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>win10最近更新会有解锁假死毛病，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>U盘数据联系我我可以试试给你远控恢复</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>现在的还原工具不是很好用，还原后很多文件都损坏了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是win10呀~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>真的咩~~~怎么联系</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是啊~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>找专业的人吧，以后注意电脑里备份一份资料</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>出现过类似情况，格式然后数据恢复（前提不是扩容的，扩容的大多只能恢复部分）</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只是格式化的话，dg就可以搞定</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>拷完还没备份就坏掉了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不想格式化啊~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>先查下是否为扩容盘，不是扩容的格式后恢复正常（）</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好嘞~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>然后我也不知道了。我只知道格式化后很多东西都没有了，数据恢复也只能恢复部分。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我之前有个U盘也这样，格式化也不管用，已经丢掉了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这么厉害</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>数据可以恢复的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>用分区工具看一下，能不能先把资料弄出来，在格式化</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有专业人士可以修复数据，收费不便宜。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以回复，但不能保证全部恢复。换台电脑试试。骚年，重要的东西要云备份。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>～～恢复工具收费的都，不收费都恢复不了什么好的，，所以别格式化，直接找专业人问，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>拷贝完时优盘是不是发热的厉害？我估计你那优盘已经废了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我之前U盘也是这样，至今已成僵尸~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>术业有专攻，拿到修电脑的店里吧，放心一些，别听好心办坏事的二把刀给你瞎指挥。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计是病毒，木马之类</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>取消不就行了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>嗯呐果断的宝宝~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可否透露一二？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢哦~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>嗯呐收费可以买好几个U盘啦关键是结果也不能确定~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>骚年，知道啦长知识了~~~伦家太天真了  一切都已来不及。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>嗯呐~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我没记得是什么手感呀。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同道中人呀</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这位兄台言之有理但是也谢谢各位爱心群众帮忙~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>U盘中毒了咩</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>取消打不开呀亲~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>因为电脑已经识别不出你的优盘中文件格式，所以默认叫你格式化。其实格式化后也基本没用。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是呀~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基本没用的意思是就算格式化也不能用咩~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不要格式化，格式化了只会更麻烦，格式化只是针对于电脑能不能读出你的U盘，而U盘格式化以后什么都没有了，再恢复是不能保证回来的，你不想要wordpdf文档的乱码就不要格式化，不要轻举妄动，去电脑店或者找牛人或者上网查，U盘别动。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好哒~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>数据恢复了么？那天等半天也没见你回复，我就下了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>数据恢复工具，百度一大堆，我曾经相机sd卡全删了然后强行恢复了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>亲，已加~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只要结果是好的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>听大神的~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>重启电脑</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>亲亲重启n次也没管用呀</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>弄好了么</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福您！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>给我个QQ，我给你传个恢复软件，U盘和硬盘在一个月内删除的文件都可恢复。免费的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>很简单的，数据恢复就ok了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只要数据没覆盖，都是可以找回来的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>米有呀~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢亲~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>已私信~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>亲我笨呐</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有覆盖哈</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哈哈～不行了，我到时候给你个软件恢复</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>搞定了吗，不行给你远程。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不要格式化，优盘中了个格式化木马，百度有解决方法</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>千万别格式化，格式化之后恢复会出现各种问题，有很多数据恢复的不全</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有个虫友帮人家远程用了两个软件  恢复了一半~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>度娘就能搞定？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>就算修复了部分也是有好多乱码~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是的，这只是一个小木马。你百度，U盘一插就让格式化的木马怎么破</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>度娘搜一下一个叫chkdsk的命令的用法，可以解决这种问题的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呦吼值得一试~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢亲~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>找</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>360客服问问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这都可以？！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>所以叫你别格式化啊，那些说可以恢复的人都是坑，你找专业的人自然有办法帮你解决好！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是有部分数据被覆盖了，才会出现损坏的情况</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10590497-1</url>
<Q><title>中组部青年拔尖人才，科技部、教育部平台的函评</title><apdx>中组部青年拔尖人才，科技部、教育部平台的函评开始了吗？<br>版内有牛人知道进展情况吗？<br>感谢感谢！<apdx></Q>
<A><answer>一言难尽，等着评研究员啊，被吊到现在了，正好今年又撞上了青拔，只能继续再等，继续吐槽啊：<br>我几年前刚回国就参与申请个大项目，当时有个东西很关键，国外对中国产品禁运加技术保密，国内某单位提出研发费用要1个亿，还说这是友情价，他们一般就这种项目开口都是几个亿的。我硬是找了一家中国私营小公司一起研制了套设备把这东西给做出来了，那家公司和我们单位只要1000万，把前期投入的研制费用给付了。单位领导不相信，理由是他们咨询过几个院士，院士说中国现在根本没有这个技术能力能做出这个东西。于是他们判断我应该是通过某种特殊渠道从国外走私了批这东西，伙同了一家私营公司来骗单位的。直到他们一群人亲自见了那套设备怎么把东西给做出来的全过程，他们才相信确实是中国自己的技术力量做出来的。我以为这就等着项目验收完，我至少也能弄个省级以上的技术进步奖什么的。谁知道，临到要项目成果验收了，我被干部交流到其他研究室了，整个项目和我啥关系都没有了。<br>其实我这次是把过去多年的研究积累彻底归零，重新开辟了一个新的研究方向，花了两三年的积累后终于又做出了个大一点的成果，结果又因为我申请了专利，被推到了风口浪尖被领导痛批惹了事。<br>话说几年前我就该离开这个单位了，就是太理想主义了，总认为忍一忍，等一等，这个单位或许会有所改变，还是有希望的，现在就是彻底的心灰意冷，就等着研究员和青年拔尖评完。有幸能得到中组部的自由选题经费支持的话，做些自己有兴趣的基础性理论研究，发几篇PRL什么的，算是对单位做到仁至义尽。<br>专利呢，反正单位领导说了不稀罕，我还是以个人名义和企业合作搞技术创新吧，再不敢申请职务发明专利了。报奖什么的也不敢再奢望了，本来以为上次被洗白了，这次又等来机会了，现在又成泡影了。<br>确实早该开溜了，犹犹豫豫了几年，我本将心向明月，奈何明月照沟渠，总是想为国有单位做点贡献，但经不起领导们一次又一次的泼冷水啊。<br>糟点吐得有点多了，还是要感谢中组部的青年拔尖，至少给了我一个独自向上汇报成果的机会，加上单位领导对这个也不重视，我才有了可以自由发挥的空间，据说是作为评审组长的一位资深院士看了我的材料，给我点了个大赞，我才从推荐名单的末席逆袭进入了答辩名单，最后进了国防口的建议人选的。话说我至今也不知道那位院士是谁，因为国防口的评审是保密的。感觉就是被不公平地对待了n年，终于等来了一次正义。</answer><quality>0</quality><upvote>7</upvote><answer>正在评<br>最近评了2份，已提交评审意见<br>要求12月4日前评完</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>进一步严重同意，有些青年千人还是有水平的，但很多千人在国外就是做博士后，发表了几篇文章就认为在这个领域是专家了，但想到高校当个教授，国家给安家费，学校给科研经费，目的是让他们进一步写文章，成写手了。能解决什么具体问题吗，成果能转化成商品进而在市场流通并获取利润吗，能否设计一条生产线？国家还是支持企业的博士吧，这个是最快出成果的。</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>基础研究和应用研究同样重要，不要从一个极端走入另外一个极端，论文也不都是编的吧，那些牛杂志的审稿人不是好糊弄的。</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>在省市的科技管理部门组织视频答辩室；下周应该大家会收到通知；祝大家好运！！</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>上周才开始函评。。。别急。</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>据说竞争很激烈，第一批青年拔尖人才几乎全是高校和中科院，企业的拔尖人才只有1个人，这对在企业从事产业化研究的博士非常不公平。希望今年改革，向企业拔尖人才倾斜，毕竟科学技术转化为成果，才是第一生产力。企业重视的是知识产权（专利），成果鉴定和科技进步奖之类的东西，对文章要求不高，甚至不要求，但企业和中科院等在科技部平台评审，评审专家又都是高校的教授们，他们先看发表多少SCI，EI，不管这些文章是不是编造，有没有价值（文章是晋升职称的重要指标，大多数为写而写），对企业人员来说真的不公平。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>专家，您好！<br>  你审的是科技口还是教育口？<br>    两个都要答辩吗？<br>    非常感谢！</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>今天给中组部人才工作局打了电话，问了进展情况，他们的答复是函评还在进行，部分专家评审意见未返回，他们也在催促专家，还需等待一段时间。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>我建了一个qq群110708790，欢迎加入！</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>科技部2月5日面试，视频面试，7分钟PPT。入选率大概2:1</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>真的假的，函评估计多长时间？不会拖到明年去吧？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>表示今年被推荐，但是单位内部评审时候就被刷下来了，飘过，看看热闹，明年再争取。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>已经开始了，有专家接到材料了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>开始了，这月底能评完吧，我猜的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>能谈一下作为专家，您对审阅这样的材料，是从哪些方面来考评每份材料吗？谢谢。主要是像我这样的候选人，连自己的材料怎么写，写的怎么样都没有信心。感谢啦</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>估计月底，明年1月答辩，2月初公示，赶在春节前发榜。我们口的早出来了，等科技部和教育部口的大部队呢</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>对的，现在的研究如果只为发论文也没有什么实际意义。还是以如何产业化为好，这样才能更好的促进国民经济发展。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>对于那些不按时返回意见的专家应该。。。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>答辩资格通过Email发送的吧<br>就快知道是不是挂了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>一周就工作两天啊，同志们。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>打给中组部，他敢批你，你就再打</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>中国网事：一年１．２万亿元研发投入科技成果转化率仅１０％——透视科研经费使用怪现象%0%0%0%0%0%0新华网北京１２月２２日电２０１３年我国全社会研发投入已达１．２万亿元，其中财政科研经费５０００亿元，居世界前列。但科研领域乱象丛生：科研风气“浮躁化”、项目申请“行政化”、经费落实“功利化”……不仅大大影响科研活动，也使科研投入效率低下。<br>    企业支持率很低，首批拔尖199人只有俩是企业的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>国防科工局平台的结果9月份公示了吧，现在没出来的是科技部和教育部平台。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>其实我是无名小卒，看到文字后，我也想给个赞。单看您的话，不论是非，敬佩做成的事。因为我的先生也时常教导我们学生，就是做人做事，长大了就尽量成人成事。到了大牛，就多帮助别人。可惜啊，我水平有限，希望以后也能成事和帮人。<br>还有就是恭喜获得推荐，不吐槽，不抱怨，也希望能晋升研究员。我等无名小卒都是正高级职称了，您再不是，内心实在倍增惭愧啊，因为我自己知道自己啥水平，嗷嗷的Low，哈哈。<br>我的材料比较差，但看到牛人的影子，业已知足。回复牛人发言，更是喜出望外，哈哈。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我的答辩是过了，就是进入了那四十来个国防科工口的建议人选名单了。如果政审和保密审查不发生意外的话，就是等教育部口和科技部口的答辩后的建议人选名单出来，一起提交中组部公示了。<br>不好意思，夹带发了太多主观吐糟的东西，主要是被单位憋了太多的内伤，趁着最后公示没出来，网上舒缓一下，不然等公示出来，就只能保持缄默了，社会就是这么无奈。<br>预祝大家青拔答辩成功！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>各人情况不一样，感觉就是成果汇报，成果的价值和意义，你个人在里面的贡献和作用，核心就是说明你的能力非常拔尖。当然靠大树的，就是突显大树呢，大树压倒一切。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>哈哈哈  都来发个贴  让上帝保佑我们把</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不管中不中，祝大家新年快乐，万事如意啊</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>期待金榜题名，祝贺发展进步！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这是啥意思？请不要发这种没头没尾的语句。没主语，只有谓语动词，大哥写文章也这样吗。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>呵呵  大家都在过节了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>建议建个群，不管最终结果如何，希望一路走过来的朋友们多交流。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这么晚了来发个贴。希望上天能给我们这些人，一些露脸的机会。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>刚了解到的消息，科技部平台已将后续评审方案上报中组部，等待回复确认中。科技部平台的答辩通知很快就会发出了，预祝大伙都好运！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>科技部再等等吧，据说答辩会推迟，中组部还没批复。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>今早接到省科技厅通知了，科技部平台还是2月5日答辩，异地视频答辩（7+6min），没有推迟。269人取120人，要砍掉一大半，可能要当分母了。衷心祝愿所有参加答辩的同学，能够尽情发挥，不留遗憾。期待大家好消息！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>上的未必就行，不上的未必不行。兄台大可不必妄自菲薄，能主持千万的课题，比我所有经费加起来还要多，已经很能说明实力雄厚了。是金子迟早会发光的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>据说正在评审中，不过这个计划竞争非常大，很难的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该已经结束。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没消息，路过看看</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上周才开始函评，不是说早结束了吗？谢谢啊。还有什么消息？科技部的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>最近在函评中</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>开始了，这月底能评完吧，我猜的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这个周期好长，隔年公布就不错</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>参加科技部平台的评审，没什么信心，也没什么消息，但看到各位大牛回复，至少了解了。感谢大牛们提供的消息，继续忐忑中，期望有好运气。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>年前结束通讯评审？<br>祝福祝福祝福祝福！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>据说竞争很激烈，第一批青年拔尖人才几乎全是高校和中科院，企业的拔尖人才只有1个人，这对在企业从事产业化研究的博士非常不公平。希望今年改革，向企业拔尖人才倾斜，毕竟科学技术转化为成果，才是第一生产力。企业重视的是知识产权（专利），成果鉴定和科技进步奖之类的东西，对文章要求不高，甚至不要求，但企业和中科院等在科技部平台评审，评审专家又都是高校的教授们，他们先看发表多少SCI，EI，不管这些文章是不是编造，有没有价值（文章是晋升职称的重要指标，大多数为写而写），对企业人员来说真的不公平。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>您说的对，其实是不是通过两种评价方式会更好，更能支持高校和企业的青年人才。作为一个土鳖博士，从毕业到工作，能得到的支持很少，起点很辛苦，评职称就是较好的例子。拼博士毕业，也就能拿到全国优博资助，之后各种各样的竞争，都没有单独的政策。但生活、工作压力大家都是一样的。其实，我们大家都知道，我们都一直在不停地努力工作。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>大家好，听说好像有人接到答辩通知了？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我没接到，估计是挂了。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>听谁说的？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看来已挂！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第一批青年拔尖里也有一些是靠专利的，一般都在20项专利左右或者以上，不少是既有论文又有专利的。成果鉴定和科技进步奖之类的作为评比标准也未必公平，那里面水也很深啊。话说要一个公平的评比标准太难了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>都快忘了这茬了，评完了吗？7月份就听说有人打听函评评委了，到现在还没消息吗？祝福自己，祝福大家吧。重在参与</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我导师报的万人计划开始要答辩了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今天问了我所在省科技厅政策法规处，说15年1月份可能有消息，等吧，没办法。楼上你导师万人计划答辩，哪个层次的万人，科技领军、教学名师还是什么？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没消息才是好消息！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部＼教育部还有宣传部三个口子的函评是一起还是分开呀，<br>今年这方面的消息很少．<br>　　　blessing</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今年这方面的消息很少</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没接到，看来我挂了。。。出省之后就杳无音信。<br>算了，洗洗睡午觉了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是不是还处于函评阶段？有人知道消息吗？谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>会在一月份答辩吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>刚看到有人回复说12月5日函评结束</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>尊敬的***院士/教授：<br>您好！<br>青年是祖国的未来，是党和国家各项事业兴旺发达的希望。源源不断培养造就一大批青年拔尖人才，促使各类青年英才脱颖而出，对于推动党和国家各项事业发展、保持国家的长治久安具有重要的战略意义。为大力培养造就青年英才，按照《国家中长期人才发展规划纲要（2011-2020年）》的部署，中央组织部会同有关部门组织实施“青年英才开发计划”等重大人才工程。<br>“青年拔尖人才支持计划”是“青年英才开发计划”的子计划之一，是与“青年千人计划”平行、支持国内青年人才的计划。该计划旨在选拔一批具有中国国籍、全职在国内工作的青年拔尖人才进行重点培养和支持，形成我国各领域高层次领军人才的重要后备力量。计划从2011年开始，分期分批组织选拔，为期10年。每年遴选200名左右自然科学、哲学社会科学和文化艺术等重点学科领域35岁以下的青年拔尖人才。由国家提供一定时期内的稳定科研经费支持，其中，自然科学领域每人120-240万元，哲学社会科学、文化艺术领域每人30-60万元，3年为一个支持周期。人选将经过个人申报、单位推荐、专家通讯评审、会议评审（现场答辩）、社会公示等程序产生。<br>中央有关领导对做好这项工作高度重视，专门作出重要指示，要求评选青年拔尖人才要注意公开、公平、公正，既要慧眼识英才，又要注意公论，要努力把青年拔尖人才支持计划打造成经得起实践和历史检验的国家精品工程。根据领导同志要求，做好计划评审工作，我们拟建立评审专家库。鉴于您在相关学科领域的学术成就以及学术影响力，特邀请您作为本计划的评审专家，参加通讯评审、会议评审以及后期的考核考评等工作。<br>近日，我们在对各地各部门推荐人选的申报材料按学科专业进行分组后，将分送有关专家进行通讯评审。<br>感谢您对实施国家重大人才工程，培养青年英才工作的支持！<br>中央组织部人才工作局</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢楼上的分享<br>看来是，不管是教育部还是科技部推荐的，都由中组部按照学科专业分组后函评</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有没有函评的消息啊？什么时候开始答辩啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>等的花儿都凋谢了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>正在评<br>最近评了2份，已提交评审意见<br>要求12月4日前评完</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>能谈一下作为专家，您对审阅这样的材料，是从哪些方面来考评每份材料吗？谢谢。主要是像我这样的候选人，连自己的材料怎么写，写的怎么样都没有信心。感谢啦</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>您太牛了。<br>12月4日前评完，什么时候出结果？是不是处答辩名单？<br>非常感谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>专家，您好！<br>  你审的是科技口还是教育口？<br>    两个都要答辩吗？<br>    非常感谢！</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>基础<br>学术能力<br>工作设想<br>发展潜力<br>给了评价标准的<br>80-100优先支持<br>60-79  可以支持<br>41-59  不同意支持<br>40分以下  无效分</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>现在是函评<br>答辩名单可能没这么快出来</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>忘记啦<br>审的2个都是环境与地球科学处的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>尊敬的XX院士/教授：<br>      您好!<br>    青年拔尖人才支持计划是与“青年千人计划”平行的国内人才支持计划，也是“万人计划”七个子项之一。计划由中央组织部、中央宣传部、教育部、科技部、人力资源社会保障部等部门共同组织实施，旨在选拔和培养支持国内的青年拔尖人才，形成我国各领域高层次领军人才的重要后备力量。目前，第二批青年拔尖人才申报推荐工作已经完成。按照评审办法，将进入通讯评审环节。<br>    鉴于您在相关学科领域的学术成就和影响力，经有关方面推荐，特邀请您作为通讯评审专家，对相关学科领域的申报人进行评审。评审重点有三个方面要求：（1）按照相关评价标准（见评分表）对申报人进行评审。（2）重视选拔能够开展原创性研究的优秀青年人才。（3）围绕国家经济社会发展需求，重点向装备制造、现代农业、民生科技等领域倾斜。企业、医院等从事技术转化、临床研究的青年人才，应重点考察其工作业绩和实际贡献，避免因缺少论文、著作、专利等落选。<br>    通讯评审后，我们将对评审通过人选进行面试答辩。<br>    如您同意担任评审专家，请点击http://qnbj.1000plan.org，登录确认（用户名：xxx；密码：xxx），并签署保密协议，之后您将收到申报人选的材料和评审说明，可以开始评审工作。<br>      如您不愿担任“青年拔尖人才支持计划”本次评审专家请点击.<br>    如您因工作原因，不能担任本次评审专家，请点击。<br>      如果您2014-11-28前未登录评审系统签署保密协议并修改密码，帐号将自动变为过期帐号。您修改密码后，系统会自动提示您评审有效期，请在您的评审有效期内提交正式评审意见。<br>      感谢您对我们工作的大力支持！<br>      联系电话：010-58588568<br>      技术支持电话：010-62603728<br>                                                                            中央组织部人才工作局<br>                                                                                2014-11-21</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>非常感谢您的回复，答辩名单不知多长时间能出来，不会拖到明年吧?<br>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个就不知道了，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计月底，明年1月答辩，2月初公示，赶在春节前发榜。我们口的早出来了，等科技部和教育部口的大部队呢</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>请问，能提供今年的评分标准看看吗？非常感谢您</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你们口是哪个口的呀，<br>已通知答辩了吗</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你好，你是什么口的？非常感谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国防领域应该早就结束了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是，很早就有人说出结果了，科技口还是比较慢的、</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个函评有资助的比例吗？谢谢您！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国防领域的答辩是9月13-14日，9月17日就出答辩结果，不过只是国防领域向中组部的建议人选，不是最终的名单。要求各个单位再次就建议人选公示，21日公示结束。现在就是要等科技部和教育部的建议人选出来，然后中组部再综合审批一下。<br>国防领域的答辩专家，除了国防科工局的局长，基本都是院士，有几位应该是资深院士。不过这个答辩是只计票，不评分的。答辩前有一个类似教育部和科技部这边通讯函评的评审，是打分的。不过国防领域都是保密的，据说不是通讯函评，而是召集专家现场评审打分，个人资料阅完后都被集中销毁，各个专业的评审组组长应该都是院士，至少我们专业的评审组长是位资深院士。评审组长对专家评审的打分影响很大，不过从最后我们专业的的答辩名单和建议人选名单看，没有一个该院士原所在单位的，所以在评审专家的设置上我觉得在形式上还是很注意避嫌的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国防领域入选人员是否占教育部和科技部平台名额呢？谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国防名额应该是40，科技部、教育部、宣传部应该是各120，其中宣传部只负责文艺哲学类的吧，好似是这样。今年一共400个，两年合到一起也不知是好是坏啊。昨天致电科技部人才中心，答复网评正在进行中，一审尚未结束。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢。教育部的评审竞争激烈。科技部平台评审压力也大。哎，祝各位都好运气。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>名额分开几家欢喜几家愁，高校都在教育部，竞争会很激烈，不过科技部平台有中科院，基本就是一家独大了。希望尽快有结果，也祝大家都好运！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是的，是的。在哪个平台，竞争都是激烈的。主要是大家做的都很好，有自己的优势和特色，甚至还会有杰青、长江（但和第一届比，可能会少一点）。已经经过2轮PK了，呵呵，能送到平台评审，也算不错了，已然是我的幸运了。大牛，你们都上，都上吧。我等无名小卒，看着大牛们，也有发展方向了。哈哈。想成为小牛都没机会了，年龄大了，555555</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>的确国防名额在40左右。国防名额中也有高校的，看到清华的和电子科大的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技口的还在网评中吗？谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>前面做评委的大牛说了，5日评分就结束了。下周就开始汇总评分了，估计月底出答辩名单，下月上中旬答辩，二月份春节前公示吧，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果按这个进程，月底应该有预答辩消息了。拖得时间好长</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个是从哪得到的信息呀，可靠吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部的通知里面，明确说到科技部平台的名额是120个。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有谁知道每份材料的通讯评审专家共有几个吗？谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>现在还是没消息，青年千人都公布5批了，拔尖人才就是拔不出来，太不公平，出去渡了一下就成人才了，国内努力工作还是土鳖。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>青千好像不能参加拔尖吧，制度上肯定还有商榷的地方，我等只能做好自己，摆好心态咯</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>严重同意呀！现在外面的千人不但水货多，多边拿钱的现象还特别多！把这些钱都均分给普通科研人员多好！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>进一步严重同意，有些青年千人还是有水平的，但很多千人在国外就是做博士后，发表了几篇文章就认为在这个领域是专家了，但想到高校当个教授，国家给安家费，学校给科研经费，目的是让他们进一步写文章，成写手了。能解决什么具体问题吗，成果能转化成商品进而在市场流通并获取利润吗，能否设计一条生产线？国家还是支持企业的博士吧，这个是最快出成果的。</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>对的，现在的研究如果只为发论文也没有什么实际意义。还是以如何产业化为好，这样才能更好的促进国民经济发展。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这些意见能上达天听就好了！现在国内的这些乱象是越来越偏离了大学发展的基本规律，很多科研人员不在静下心来做研究，天天想着套经费、编文章，这也是国家政策导向的结果呀！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基础研究和应用研究同样重要，不要从一个极端走入另外一个极端，论文也不都是编的吧，那些牛杂志的审稿人不是好糊弄的。</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>教育口和科技口的有人接到答辩通知没？谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>难道答辩名单已出吗？有何最新消息？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>难道答辩名单已出吗？有何最新消息？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部口，没收到通知。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今天给中组部人才工作局打了电话，问了进展情况，他们的答复是函评还在进行，部分专家评审意见未返回，他们也在催促专家，还需等待一段时间。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>对于那些不按时返回意见的专家应该。。。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这些评审的专家要么是长江杰青、要么是院士，都很忙的！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>答辩资格通过Email发送的吧<br>就快知道是不是挂了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>有没有接到答辩通知啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计最快得月底了，等吧，祝大家在2014年尾收到答辩通知得e-mail。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福大家好运气，祝我自己好运气。努力努力，加油加油。<br>天天看着虫友像我这样关注，想想都笑了。希望大家都能心想事成，在自己的努力学习工作下取得好成绩。<br>我也努力，虽然笨、不聪明，但看到你们，我也有自己努力的方向了。<br>科技部平台的虫友，希望你们别报我申报的组，你们谁报谁就上了，因为我太弱了，呵呵~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看来快出结果了！<br>打酱油的留个名。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>建议知道结果或者收到通知的悄悄地在这儿留个言，免得大家等得心急！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是呀，不知道何时发通知。教育部到底能分多少名额？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部名额会多一些，因为还有哲学与社科类拔尖，估计自然类200名，哲社80名。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝大家都好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>小酱油路过</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>分母，炮灰，打酱油，土鳖，陪读，路过…保持心态最重要，到这层次只能看运气了，还是努力不够啊，祝2015年共同进步。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>结果应该呼之欲出了吧！期待</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计是，只求有消息的同志们吭一声。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>希望今年扩大名额。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>多么让我赞同的想法啊，哈哈。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>2015年也是400个，恐怕不会多。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>据说还在函评中呢。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这速度，得拔到何时？别等拔出来，青年变中年了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>至少要到春节后，可靠消息</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>春节后答辩？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>实际希望是春节后，呵呵至少有个盼头啊，不过据可靠消息年前出来</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谣言就是这么起来的！有人说节前，有人说节后！让这些没渠道的的人干着急呀！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>对啊，群里有没有确实可靠的人有消息，在这里给这些干着急的人点信息。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计有消息也是通知答辩的消息吧？年前肯定不会答辩了。<br>有牛人收到答辩通知吗？谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>留个印，继续等消息。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同志，到底多可靠啊？我本周一给中组部人才工作局打电话，收到回复是部分专家未回复函评意见，还在评审中。就这效率，离春节还有50多天，连答辩，带公示，再平衡，最后公布，能出来吗？没信心。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一周就工作两天啊，同志们。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>祝你们都被拔尖啊！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还是国防口效率高，9月中旬就出来了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>年前，还是年后，是个问题</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部的是不是最后单独评啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你这么肯定年前出来，怎么连科技部怎么评都不知道？所有得最终评审是中组部组织，这是我咨询科技部政策法规司知道的，如果您消息不准确，请不要在这里透露不准确的消息。谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>虽说“毕竟科学技术转化为成果，才是第一生产力。”这句话有点道理。产业化应用确实很重要，但如果没有强的科学技术，哪里来的成果转化？拿什么技术去转化？所以说，基础研究还是第一位的<br>当然，我也觉得最好是基础研究和应用转化两条路走最好，二者不可偏废！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应用固然重要，但是没有基础理论研究也是不行的，永远跟着人家屁股走，永远上不了高度</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>需要什么水平才能申请啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵呵  就是搞个笑而已  不要这么认真</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>申请有岁数要求</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>为啥<br>不是一周休息两天么</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基础研究，应用基础研究和产业化研究是三个不同的阶段，都很重要，如果三者能很快的链接，我们国家的科技会很强大。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>35岁以下，我知道啊。关键是什么水平才能申到呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>要求较高，可以百度一下今年申报通知，大体就是博士学位，35岁以下，具有较多的成果，如省级的技术发明奖或科技进步奖以上的奖励，省级以上的人才计划，专利，论文，还要有承担省级以上课题项目，然后就是从事的研究具有良好发展前景，对35岁以下的青年来说，不注重积累自己的东西，是很难获得资助，希望对您有用</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还有有人接到答辩通知吗？看来确实难拔</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你们都太强大了，动辄就给中组部、科技部打电话，我就给科技部下属事业单位的一位领导回了个email，就我申请的一个职务发明专利情况做了个说明，被我们领导会上批了半天，给中组部直接打电话，想都不敢想啊！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>打给中组部，他敢批你，你就再打</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>企业上的概率是不是特别低？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>中国网事：一年１．２万亿元研发投入科技成果转化率仅１０％——透视科研经费使用怪现象%0%0%0%0%0%0新华网北京１２月２２日电２０１３年我国全社会研发投入已达１．２万亿元，其中财政科研经费５０００亿元，居世界前列。但科研领域乱象丛生：科研风气“浮躁化”、项目申请“行政化”、经费落实“功利化”……不仅大大影响科研活动，也使科研投入效率低下。<br>    企业支持率很低，首批拔尖199人只有俩是企业的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>借你给的胆，等今年的青年拔尖公示完了，我确实要给中组部反映反映了，现在只敢在网上吐个糟。国内某单位花了1个亿从国外引进了个产品，给国外大概付了5000万的技术咨询还是专利费；我分析了一下他们那个产品，想出了一个新技术方案，花了不到100万，做得比他们引进技术做得还好，于是申请了个专利。结果某单位打电话给我们领导，于是我们领导会上把我一顿批，“你非要申请专利干嘛？难道我们单位的发展需要靠你的一个专利？你也是个干部了....”我就不明白了，兼个科研单位的基本无任何实权的基层行政干部，反而连搞点创新研究、申请个专利的权利都要被剥夺了？<br>我琢磨着等青年拔尖评完了，就以专心搞科研为由，把那个行政干部的职务给辞了，也为科研事业单位的去行政化做点贡献。到时候，我都群众身份了，搞点技术创新，单位领导再不能拿干部的组织纪律性压我了吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵。我感觉这样你早该开溜了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一言难尽，等着评研究员啊，被吊到现在了，正好今年又撞上了青拔，只能继续再等，继续吐槽啊：<br>我几年前刚回国就参与申请个大项目，当时有个东西很关键，国外对中国产品禁运加技术保密，国内某单位提出研发费用要1个亿，还说这是友情价，他们一般就这种项目开口都是几个亿的。我硬是找了一家中国私营小公司一起研制了套设备把这东西给做出来了，那家公司和我们单位只要1000万，把前期投入的研制费用给付了。单位领导不相信，理由是他们咨询过几个院士，院士说中国现在根本没有这个技术能力能做出这个东西。于是他们判断我应该是通过某种特殊渠道从国外走私了批这东西，伙同了一家私营公司来骗单位的。直到他们一群人亲自见了那套设备怎么把东西给做出来的全过程，他们才相信确实是中国自己的技术力量做出来的。我以为这就等着项目验收完，我至少也能弄个省级以上的技术进步奖什么的。谁知道，临到要项目成果验收了，我被干部交流到其他研究室了，整个项目和我啥关系都没有了。<br>其实我这次是把过去多年的研究积累彻底归零，重新开辟了一个新的研究方向，花了两三年的积累后终于又做出了个大一点的成果，结果又因为我申请了专利，被推到了风口浪尖被领导痛批惹了事。<br>话说几年前我就该离开这个单位了，就是太理想主义了，总认为忍一忍，等一等，这个单位或许会有所改变，还是有希望的，现在就是彻底的心灰意冷，就等着研究员和青年拔尖评完。有幸能得到中组部的自由选题经费支持的话，做些自己有兴趣的基础性理论研究，发几篇PRL什么的，算是对单位做到仁至义尽。<br>专利呢，反正单位领导说了不稀罕，我还是以个人名义和企业合作搞技术创新吧，再不敢申请职务发明专利了。报奖什么的也不敢再奢望了，本来以为上次被洗白了，这次又等来机会了，现在又成泡影了。<br>确实早该开溜了，犹犹豫豫了几年，我本将心向明月，奈何明月照沟渠，总是想为国有单位做点贡献，但经不起领导们一次又一次的泼冷水啊。<br>糟点吐得有点多了，还是要感谢中组部的青年拔尖，至少给了我一个独自向上汇报成果的机会，加上单位领导对这个也不重视，我才有了可以自由发挥的空间，据说是作为评审组长的一位资深院士看了我的材料，给我点了个大赞，我才从推荐名单的末席逆袭进入了答辩名单，最后进了国防口的建议人选的。话说我至今也不知道那位院士是谁，因为国防口的评审是保密的。感觉就是被不公平地对待了n年，终于等来了一次正义。</answer><quality>0</quality><upvote>7</upvote><answer>国防科工局平台的结果9月份公示了吧，现在没出来的是科技部和教育部平台。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>9月份公示的是国防科工口给中组部的建议人选名单，大概40来个，最终还是要中组部再次审定的。科技部和教育部平台通过函评和答辩评出来的也只是建议人选，最终也还是要到中组部再次审定的。到时候单位还要提交你的政审材料呈送到中组部，所谓最后的政审一关，只是这个环节一般不需要你参与。我们国防口的还有保密审查一关，也是单位提交证明材料。通常认为这些关不会砍掉人，但也很难说。毕竟在中国，能力再强，政治上不可靠，也还是不能用的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>其实我是无名小卒，看到文字后，我也想给个赞。单看您的话，不论是非，敬佩做成的事。因为我的先生也时常教导我们学生，就是做人做事，长大了就尽量成人成事。到了大牛，就多帮助别人。可惜啊，我水平有限，希望以后也能成事和帮人。<br>还有就是恭喜获得推荐，不吐槽，不抱怨，也希望能晋升研究员。我等无名小卒都是正高级职称了，您再不是，内心实在倍增惭愧啊，因为我自己知道自己啥水平，嗷嗷的Low，哈哈。<br>我的材料比较差，但看到牛人的影子，业已知足。回复牛人发言，更是喜出望外，哈哈。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>啥时候出答辩名单呀？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>目前为止是未知，祝大家平安夜平安，元旦后都收到答辩通知。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>希望上帝保佑大家，  人人拔尖，个个优青。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>据说清华大学已经在组织答辩了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>真的吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那就是知道答辩名单了？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请不要发布据说，可能，好像等含糊不清的信息，请求证后再讲，都是搞研究的人，一定要实事求是。能否求证清华大学后再发表言论。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是的兄弟</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个消息还需要楼主进一步求证呀！<br>一个猜测是：一些学校在知道答辩名单以后，为了尽可能让入选者有一个比较好的表现，都会组织参加答辩的人员进行一些演练。不过一般来说学校时会在知道参加答辩人员名单和时间后再弄这个事！<br>听说国防领域最终答辩时间才5分钟，要在这5分钟把你这些年的成果讲清楚，还是面对大专家，可不容易！<br>大家如果知道结果就好好准备吧！祝大家都上！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国防口的答辩是ppt讲5分钟，提问回答5分钟。实际的情况很多人连10分钟都不到就出来了。应该是函评的打分才是关键。<br>我当时是最先收到国防科工局负责答辩会务的短信通知，告知哪天去哪儿答辩。我打电话给我们集团公司的人事负责求证，他说正在给我们单位起草下文通知。照理上第二天就该到我们单位了，不过等到我们单位正式通知我的时候，都过去好几天了，离答辩就三天了。<br>我们集团公司给我们单位下的文，是要求单位组织答辩演练的，还要确实保障好答辩人员的后勤工作，不过我是完全自己准备的，因为我们单位压根就没把这当回事。没单位组织的演练还是有问题，我自己做的ppt上有句话就没说合适，我自己讲不觉得，给别人听容易让人对成果的价值和意义产生歧义，当时答辩专家的一位院士给指出来了，不过后来分析他其实通过提问善意地给我解了围，让我进一步澄清了我的成果的价值和意义，等于间接肯定了我的工作，特别是最后在答辩现场给我说了些鼓励的话，还是很暖人心的。<br>和评审专家的善意相比，我们单位那就是让人拔凉拔凉的。我答辩的住宿费超标了18块钱，去之前我都请示过领导的，答辩的地段太好，周边的快捷酒店都超标了，答辩的具体时间又保密，只能住答辩所在的宾馆了，院人事和所机关互相推诿了半天，搞不清楚这事到底归谁管。我说要不超标的部分我自己出，他们又说这还是要请领导签字报销解决的。等回来有签字权的领导又出差了，压了十多天，等到签字下来去报销，财务先不说什么，等我回自己办公室了，又给我打电话说领导的签字是有讲究的，签“同意”才是真的同意，只签名那是让财务自己看着办，让我再到财务把单子拿回去找领导再签个“同意”，我当时就要疯掉了，为了18块钱的住宿超标费有这么玩人的嘛？果断回话，不要再找领导签字，我自己垫了。当时都想给中组部和国防科工局写建议信，下次答辩地点选个荒郊野外、旁边都是在报销标准以下的快捷酒店行不？不然遇上我们单位这样的，报销是可以把人玩死的。<br>反过来想，我们在这种机制束缚下做出一个成果有多难？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哎，一般都是这样。先说你最终过来没？<br>其实都一样，下面的领导太把自己当领导了，其实上面的领导还挺好！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的答辩是过了，就是进入了那四十来个国防科工口的建议人选名单了。如果政审和保密审查不发生意外的话，就是等教育部口和科技部口的答辩后的建议人选名单出来，一起提交中组部公示了。<br>不好意思，夹带发了太多主观吐糟的东西，主要是被单位憋了太多的内伤，趁着最后公示没出来，网上舒缓一下，不然等公示出来，就只能保持缄默了，社会就是这么无奈。<br>预祝大家青拔答辩成功！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>恭喜楼上，多少人答辩呀？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>恭喜楼上<br>现在好像没有宣传部口的消息。<br>应该是一共400人，<br>国防科工口40<br>科技部120<br>那么余下240是教育部和宣传部口的吧，难道宣传部口也和国防科工口一样保密？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼上确认教育部是120个名单？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>　</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>恭喜恭喜希望有计划同时参加！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>答辩有英文自我介绍，或者其他吗？谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今年资助400人，是上次的两倍</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有内定的嫌疑，我知道的一个人材料就很一般很一般，但是就很有戏</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>申请时的通知说，今年是2013年和2014年一起搞的，所以两年是400个，实际一年就200个！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>无，全中文。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还有人收到消息了，上来冒个泡！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主先赞个。<br>另外我实在忍不住，哈哈哈你这个经历太黑色幽默了----你真的没少写个0？？？18？？？不是180？？？？？？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>真的是18块钱啊，350的标准，359一晚的住宿，住了两晚，共超标18元钱，为了这18元超标的住宿费的报销问题，我分别请示了所办主任，所纪委书记，院人事处处长，等了近半个月所长兼副院长的签字，最后财务以其签字只是让财务看着办为由打回来，我实在受不了选择自己垫了。话说这还是我列入国防口建议人选的结果已被公示之后的事。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>能否介绍些答辩经验，如评审侧重哪些方面？谢谢。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是呀，这个很重要</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>每日来一帖希望有好结果！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>各人情况不一样，感觉就是成果汇报，成果的价值和意义，你个人在里面的贡献和作用，核心就是说明你的能力非常拔尖。当然靠大树的，就是突显大树呢，大树压倒一切。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>没大树的飘过。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有收到通知的吗?年前估计没什么通知了？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>年前是指春节前还是元旦前呀！这两天大家都忙着总结，估计是不会通知了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看了得元旦以后了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哈哈哈  都来发个贴  让上帝保佑我们把</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不管中不中，祝大家新年快乐，万事如意啊</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>30号没帖子我来发一个大家来关注一下啊。。。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>唉。。前途未卜。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>大家别让这个帖子沉了呀！继续顶，提前祝大家2015年多拿项目，多中基金！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>持续关注中。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个一定要顶！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>已经结束了！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>青年拔尖已经结束了吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>亲还是换个地方待算啦，要报效国家也不是只有“贵集团公司”一个入口</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>期待金榜题名，祝贺发展进步！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>估计要等到春节过后才发布面试名单？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这是啥意思？请不要发这种没头没尾的语句。没主语，只有谓语动词，大哥写文章也这样吗。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>好像青千已经飞面试通知了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>恩已经通知答辩了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计要等到青千面试结束后，就差不多了吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝大家元旦快乐，心想事成，都能入围！哈哈</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝大家新年快乐，心想事成！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝大家新年快乐，心想事成！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没消息</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵  大家都在过节了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>happynewyear</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还没接到通知答辩，期待。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还没接到通知答辩，愿上帝保佑。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>唉，还是没任何消息，有消息的人说一声啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>听说青千答辩的通知已经全部发完了！这个月15日左右答辩，拔尖人才应该也就在最近了！大家坐等消息吧！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>青年千人和青年拔尖一起答辩？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那中组部不得忙死呀！个人觉得应该是分开的！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个贴子是关于青年拔尖人才的最火的贴子了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>建议建个群，不管最终结果如何，希望一路走过来的朋友们多交流。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>2015年春运从2月4日至3月16日<br>春运期间不太可能答辩，专家也不方便。<br>应该快了，要不要等到3月底去了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部平台的，还没收到通知。估计得青千结束了才能安排青尖吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>关注青尖的朋友真不少，祝大家都好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好主意</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个要支持，呵呵。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我建了一个qq群110708790，欢迎加入！</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>支持，顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>大家加这个群吧！一起讨论方便！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我申请了，等待验证中</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也申请加入了，希望通过</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也申请了，期待验证</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也申请了，期待群主验证……</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>已通过，也欢迎更多的朋友加入；共同讨论目前、将来大家关心的话题。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>已通过，也欢迎更多的朋友加入。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>qq群110708790，大家快加入！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>已申请，请验证！谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这么晚了来发个贴。希望上天能给我们这些人，一些露脸的机会。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>已申请，请验证</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这么晚了来发个贴。希望上天能给我们这些人，一些露脸的机会。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>科技部2月5日面试，视频面试，7分钟PPT。入选率大概2:1</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>请问是直接邮件通知你本人的吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问消息是否准确？如果准确,这个消息无疑是这段时间最有价值的消息，请具体分享一下。请问答辩通知何时，通过何种方式通知到个人？视频答辩是否有所在省份的管理部门（省科技厅，省教育厅，或教育部直属高校）组织进行视频答辩？谢谢，给您鼓掌。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在省市的科技管理部门组织视频答辩室；下周应该大家会收到通知；祝大家好运！！</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>非常感谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>根据“万人计划”总体工作安排和《青年英才<br>开发计划实施方案》（中组发[2011]24号）<br>2014年青年拔尖人才支持计划科技部平台负责<br>接受企业、科研院所、部分高校及其他系统自然<br>科学领域人选的申报推荐，将从通过中组部通讯<br>评议的252人中遴选出120名青年拔尖人才。按<br>照科技部政策法规与监督司的统一安排，现定于<br>2015年2月5日组织面试工作，有关事项通知如<br>一、面试方式<br>面试采取异地视频答辩的方式进行，由参评<br>人本人按属地原则，在省（自治区、直辖市）和<br>计划单列市科技管理部门安排的视频答辩室进行<br>答辩，答辩时间共13分钟，包括个人陈述7分钟<br>（需制作PPT），评议专家提问6分钟。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>感谢！请问，教育部的是否不包括在这个里面？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有人知道教育部平台的答辩时间吗？？<br>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主牛人，膜拜！是金子总会发光啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部的都正式通知了吗？谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>刚了解到的消息，科技部平台已将后续评审方案上报中组部，等待回复确认中。科技部平台的答辩通知很快就会发出了，预祝大伙都好运！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>有没有教育部的消息啊？<br>呵呵</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有没有教育部的消息啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同问。好像大部分高校都是通过教育部的。这个科技部的120个名额，教育部的也是120个名额。<br>谁知道教育部的到什么程度啦？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问会在一月下旬答辩吗？谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部是160个名额吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没想到牛人这么多，赞一下</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你起码还有渠道知道有院士给你大赞。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哥们,看了你的这段经历,感觉到席大大打虎的好处了.</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有谁知道科技部的创新领军人才，是和青拔一起出结果吗？<br>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今天收到学校人事部关于青年拔尖的复试通知，本人是医药组，具体时间待定</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部的1月29-30答辩</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部的是不是发通知了？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还没有正式发布，但是学校人事部应该都知道了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，看来是黄了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个有年龄限制吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哪些单位属于科技部啊？还没收到消息</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有，35周岁</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>貌似这个报上的概率比青千还低啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我校两个77年的，一个国防拔尖，一个民口拔尖，都送上去了。<br>都进入函评了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那现在估计都在哈尔滨吧？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部已通知了，答辩采用电话问问题，直接插入语音在ppt里面自动播放。人不去北京。相关ppt23号报送教育部</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那是因为中间停了两年，所以某种意义上顺延了了两年。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>77年的可以，因为青年拔尖中间停了一次，所以相当于年龄放宽一年</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是的，收到同样的通知了，时间很紧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>恭喜大家！预祝大家都成功！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个插入录音，是在自己电脑上搞，还是去专业录音室？<br>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部的同学有人收到正式通知了吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部平台还未收到通知的虫子飘过</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝贺进入答辩的虫友！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>明白了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问教育部的通知在网上能看到吗？我本人是科技部平台，有没有收到科技部通知的朋友？谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝贺，请问是发您邮件吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我们学校安排的是去录音室</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>学校人事部通知并转发文件</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>现在消息都不靠谱了。教育部都出面试通知了，昨天我问了省科技厅政法处的处长，说是科技部函评刚开始。两个平台差距这么大吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我得到的消息，科技部平台函评结束了，下周发答辩通知。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>很好，我个人认为函评也结束了，青年千人，千人计划一年评几批，万人计划两年还搞不出来，这么搞法就太说不过去了。出了国回来就高人一等了吗？再说，能出国的人家庭条件都很好，成了青千还给个人那么多钱，拔尖在国内出了那么多成绩，个人穷的都叮当响，给的钱明确是经费，啥个人的钱也没有。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>答辩的时候专家是看4月份提交的材料？还是看答辩是的材料？最近才接收了1篇10分和1篇8分的？要放在PPT里面说明吗？最近才接受的文章有用吗</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>赞。大哥能力很强，啥也别管，只要证明你拔尖的东西就全写上。至少你知道进入答辩了，我大科技部还在等！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>答辩的评委只能看见4月份的材料，现在又新发文章了，专家也看不到作证材料啊？估计还是以4月份的为准</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>您好！您知道教育部的最后面试入选率吗？谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>新的文章当然要加进去，接收的也要汇报一下啦，哈哈。我去年写拔尖申请书的时候，优青和青年973都是刚过一审还没答辩呢，我们科研部的领导要我把准备参加二审答辩也写进去。我个人的理解是，凡是能加分的资源都要好好利用。10分的文章还是有分量的，祝君成功！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>小道消息说一半对一半，但是我也不确定，也很想知道</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部平台函评确实结束了，不过还不知道何时通知答辩。感谢消息。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有收到答辩通知的会收到评审意见吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还是没科技部的消息吗</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部平台收到消息的xdjm们分享一下啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部再等等吧，据说答辩会推迟，中组部还没批复。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>又是中组部</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>77年的，还能进入啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部的面试通知下发了吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>为啥教育部发通知了，而科技部不发通知？难道中组部只批准教育部而不批准科技部？答辩标准不一致吗？搞个计划还分四个平台，一个统领，真费劲。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>耐心等等吧，反正都熬了大半年了，不在乎这几天。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部的，也是2月5日答辩，收到邮件通知了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今早接到省科技厅通知了，科技部平台还是2月5日答辩，异地视频答辩（7+6min），没有推迟。269人取120人，要砍掉一大半，可能要当分母了。衷心祝愿所有参加答辩的同学，能够尽情发挥，不留遗憾。期待大家好消息！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>科技部总共都只报了225人，怎么会269人取120人呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部一审一共上报500人左右吧，怎么会只有225呢？225只是各省的指标吧，科学院、企业等等还有一多半的指标呢。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝贺各位进入答辩环节的虫友，加油吧。本人没进入第二轮，再次证明企业工作的博士是真的难以争取这一政策，第一批的两个企业博士入选就预示着这次也很难。当然，还是自己能力不够，本人主持承担省自主创新1000万的经费项目，获国家建材科技进步三等奖1项，省科技进步奖二等两项，市奖更多，专利15项，就是论文少一些都入不了专家法眼，为企业和社会创造近亿元的收入也难敌几篇SCI论文。自己给自己加油吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上的未必就行，不上的未必不行。兄台大可不必妄自菲薄，能主持千万的课题，比我所有经费加起来还要多，已经很能说明实力雄厚了。是金子迟早会发光的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>兄弟，咱俩情况一样呀，看来国家基本就没有打算把钱分给企业，只是想花一些钱买来一些高IF的paper，如果给了咱们这样的，将来他们怎么量化考核指标呀，企业出成果哪有那么快呀！算啦，也不惦记了，安心过个年吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部答辩，不知道按照学科组分组还是二级学科分组进行啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还没收到通知，看起来没进入口头答辩。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>昨晚10点多收到科技部人才中心的邮件通知，没有什么具体内容，但还未收到单位通知。不知道大家的通知是否一样。<br>~~~~~~~~~~~~~~~~<br>申报人您好！<br>您申报的2014年青年拔尖人才支持计划，拟于2015年2月5、6日进行会议视频答辩，具体情况及时间安排请与您的推荐部门联系，望知悉。<br>科技部科技人才中心<br>2015年1月23日</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>说实话目前这个计划的申报程序已经极大压制了中科院了，否则基础研究领域的PK还会更加血淋淋</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>科技部的同志好生敬业，晚上快11点了陆续发邮件通知，而且一连发了三封。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>刚看到邮件科技部通知面试的邮件，本来都快忘掉了，现在有些紧张，还不知道面试具体要求，准备上班后问我们推荐单位科技厅啥情况。我是落后省份，第一批我们省一个没有，估计也是被刷的命。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问高人，工业和信息化部的七所高校，答辩分在教育部还是科技部呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哪位高人指点一下，电话答辩需要注意哪几点？<br>你们的答辩演示稿转化成PPS文件了吗？<br>准备这个演示文稿，花费不少啊，专业录音，分割，mp3文件插入，mp3插件，声音和画面同步，<br>第一次准备，真是涨知识啊，不知道大家有没有同感？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的天。。。。我就是用OFFICE2003的录制旁白。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵，能上会就有机会，这些都是次要的。关键你的材料硬就行。教育部这次答辩上了多少人，知道吗？大约比例是多少呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问为什么要专业录音啊？不是现场答辩吗？为什么要插入MP3啊？我们这里没通知要准备有录音的PPT啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>教育部和科技部答辩专家应该都是中组部选的吧，应该不会单独组织答辩吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>收到答辩通知了，会议视频答辩，没弄过，忐忑中。<br>申报人您好！<br>您申报的2014年青年拔尖人才支持计划，拟于2015年2月5、6日进行会议视频答辩，具体情况及时间安排请与您的推荐部门联系，望知悉。<br>科技部科技人才中心<br>2015年1月23日</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有接到答辩通知，分母飘过~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我是科技部的，没有要求那么复杂啊：<br>一、面试方式<br>面试采取异地视频答辩的方式进行，由参评人本人按属地原则，在省（自治区、直辖市）和计划单列市科技管理部门安排的视频答辩室进行答辩，答辩时间共13分钟，包括个人陈述7分钟（需制作PPT），评议专家提问6分钟。<br>二、陈述主要参考提纲<br>个人教育与科研经历；科研业绩、学术贡献、创新成果及科学价值或社会经济意义，国际国内学术组织兼职情况；开展（含拟开展）的研究是否具有可持续性、成长性和前沿性，是否能实现较大突破；开展（含拟开展）的研究（开发）的关键技术（产品）是否具有市场潜力和发展前景；拟解决的科学问题或技术难题是否符合国家发展战略及重大需求；预期成果的科技、经济和社会效益；现有工作基础、团队及工作方式是否有助于科研目标实现等。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，认真准备ppt中。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有材料科学组2.6答辩的吗?</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今天也接到科技部2月5日视频答辩通知，通知说淘汰50%,自己感觉水平还是有差距，估计也是被作为分母的。不过去答辩时认识些牛人，还是不错的，权当一次锻炼机会了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>中了吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>计算机的就是不一样。带音频的ppt代替现场答辩，避免很多意外</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝贺大家</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果有结果了大家交流一下</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有很多人和你一样，但是你最终看到了曙光，请加油，给我们一些希望。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-8175467-1</url>
<Q><title>成果转化项目的疑虑</title><apdx>请教大家：有个企业想和我合作申报成果转化项目，请问除了国家拨付的经费外，企业也要承诺出资，那么企业出资是要真金白银？还是允许以提供研究场地等为名变相进行抵扣？望有经验的虫友分享经验，谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>up</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10602003-1</url>
<Q><title>[已完结]三个评审专家的，哪种评审结果能够上会？</title><apdx>化学部的一般有三个评审专家，那么评审结果就会有一下几种情况：<br>（1）AAA（2）AAB（3）ABB（4）BBB（5）AAC（6）ABC（7）ACC（8）BBC（9）BCC（10）CCC<br>第1种评审结果肯定会中，第10种评审结果肯定不中，那么其他哪些评审结果会上会呢？<apdx></Q>
<A><answer>6以前的应该都能上会，，不过不同学部质量竞争不同的，要看具体口子的水平</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>我们组一个bbc都中了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>1,2,3,4,5能上会</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>1,2,5，3，4应该都能上会</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>大家好，金币不够，不能发帖，请大家帮忙看看。经过同行评议和专家评审组讨论，由于国家自然科学基金资助额度有限，您本年度所申报的项目未能获准资助，请您谅解。<br>一个优先资助，三个建议资助，一个貌似不同意资助，请大家看看是不是A,B,B,B,C</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>1-6都能上会</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一般情况下，1到5都能上吧，但是也要看领域和学科</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>只有没有C的评审意见，商会的可能性都是比较大的。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>前面五种情况应该上会</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>除了ABC，还要看竞争程度</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>1、2、3肯定上会，1是肯定中资助。其他就不一定能中。4、5、6、7都有可能上会，中不中，看运气。8、9、10基本不可能上会，其中10是绝对没有机会上会了。其他有运气的可能会上会，甚至还可能会中资助的。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>有C的属于有争议项目，就看基础如何、有没有关系等了，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10593526-1</url>
<Q><title>本人第一次中基金现在在填写计划书想问一下</title><apdx>如题  想问一下计划书填写的时候那个附件上传什么东西？<apdx></Q>
<A><answer>没有东西就不传</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一般不用上传的，不用理会</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10601584-1</url>
<Q><title>2016青年千人</title><apdx>请问青年千人评审有哪些步骤？每个步骤有没有大约的一个时间段？谢谢<apdx></Q>
<A><answer>形式审查已经完事了，应该送审了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>去年的情况是：<br>是8月中形式审查，如果有缺材料的让补交（网上提交扫描件，无需纸质版），然后就没消息了，一直到11月初通知准备答辩，11月底去北京答辩。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>后续：12月底名单公示，接受举报。3月公布最终名单</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10599869-1</url>
<Q><title>[已完结]出现“等待基金委接收纸质”是不是说明任务计划书已经通过基金委的审核？</title><apdx>求助各位大神，出现“等待基金委接收纸质”状态是不是说明任务计划书已经通过基金委的审核？是不是打印出来签好字交给学校，就算完结了？求过来人解答。<apdx></Q>
<A><answer>是的，通过了，等打印纸质版吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以打印了，之后签字上交到科技处就完事了。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10602869-1</url>
<Q><title>项目计划书批准时间咨询</title><apdx>如题，计划书已经提交几天了，目前还是等待基金委审核状态，预计何时会有批准结果啊？<apdx></Q>
<A><answer>祝好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>操这些闲心干嘛！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝好</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>审核后才能打印纸质版，纸质版提交截止是下个月26号</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是面上项目吗？好像结果已经出来了吧！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这也操心啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同问啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同问啊，是不是审核通过之后才能打印？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10595862-1</url>
<Q><title>河南省联合基金评审时间</title><apdx>今天自然基金委已经把各个高校的国基金自助名单下放到各校的科研处了，不知道联合基金现在处于什么阶段，联合基金都要经历哪些步骤呢？望大神们指点一下。<apdx></Q>
<A><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同关注~~~~~~~~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>比往常慢一到两个月，今年交申请书更晚，估计还需要等两个月</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>九月份到底能涵评结束不？会评能进行不？谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>现在有谁知道具体的进展啊？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同关注</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10571120-1</url>
<Q><title>[已完结]请问博士后自己申请的青年基金可以给自己发劳务费吗？</title><apdx>RT！<apdx></Q>
<A><answer>肯定不行，当然，你也可以曲线救国，你懂得！</answer><quality>1</quality><upvote>2</upvote><answer>不可以给自己发的</answer><quality>1</quality><upvote>2</upvote><answer>不能了，你自己不能以双重身份出现在一个项目申请书里！</answer><quality>1</quality><upvote>2</upvote><answer>基金不是有绩效这部分嘛,这个是可以给自己发的.<br>劳务费这个科目的预算肯定是不能给自己发</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>按理说自己的项目自己也参与其中的工作了，应该有劳务费，不过规定中是不允许的，自己想想别的方法吧。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>一般情况下是不可以的呀</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>不能的，只能发给学生的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>劳务费不可以，但是现在间接费有一部分是给自己的绩效，可以拿的。已经比往年有改进了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不可以给有工资收入的，只能硕士博士！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>好像只可以发给学生，非学生操作挺难。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>给自己发也行？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>劳务费不能发给自己，但有老师发给学生，自己再提成点，不建议这么做，当老师还是得给自己保留点面子。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不能的，只能发给学生的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>劳务费不可以，但是现在间接费有一部分是给自己的绩效，可以拿的。已经比往年有改进了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不可以给有工资收入的，只能硕士博士！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我青年基金都快结题了，但我还真不知道基金有绩效这个费用。请具体告诉我是哪部分。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个是从2015年开始的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>博士后的话，原则上是可以的。不过具体还得问单位财务，这个你懂的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哦，如果你已经快结题了，应该是2012年申请2013年开始的项目吧。<br>那个时候，还没有绩效这一说~<br>现在的基金申请是都是有绩效这一项的，在间接经费里</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请教下LZ，博士后基金现在匿名评审，你们的个人工作基础都写在什么地方？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>今年8月份刚出的文件，可以给参与的任何人发劳务费了，自己估计不行</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>博士后是可以发的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10590668-1</url>
<Q><title>【基金评审意见】请大家帮我看看几个A几个B</title><apdx>【感觉意见提的挺多，对基金修改有帮助，由于内容太多，我就不处理了，字多请大家见谅】<br>您好，(以下信息是ISIS自动群发；如果有打扰，请谅解)<br>经过同行评议和专家评审组讨论，由于国家自然科学基金资助额度有限，您本年度所申报的项目未能获准资助，请您谅解.<br>现将您所申报项目的“同行评议意见”反馈给您,其后的专家评审组意见“缺省值”　表示　“不同意资助”。<br>(注：“同行评议意见”前面的"学科动态信息"，供你参考)<br>关于你的项目的同行评议意见如下：<br>1本申请项目，通过田间试验和建模等方法研究棉花生长动态、生理特性对涝渍胁迫的响应适应过程以及涝渍土壤氧气变化规律，来揭示棉花作物对涝渍胁迫的响应适应内在机理和涝渍土壤氧气消耗的影响机制，并对现有棉花涝渍模型进行改进，建立新的棉花涝渍模型。申请项目有较强的创新性和研究价值，申请人阅读广泛，了解本领域国内外新近学术动态。<br>试验设计紧密围绕选题，主要问题是试验1涝渍胁迫处理不完全，导致整个试验不均衡，后期的统计分析，如方差分析、均值检测以及方差贡献率分析，难以正常进行。因为生育期存在先后顺序，一般不采用完全随机试验进行，而采用裂区试验进行，而裂区试验等二因素层次分析中，若试验处理不均衡，误差项难以确定。另外，两试验方案都属于单生育期涝渍胁迫，所拟合并建立出的模型，有可能不适用于多生育连续涝渍胁迫、全生育期不连续但多个单生育期均受到涝渍胁迫的情况，而这种情况更普遍，这是方案中一个漏洞。因此，建议在第三年建议再补充一个正交试验，综合考虑多生育期连续涝渍胁迫、全生育期多次单生育期均受到涝渍胁迫等情况，进一步修正参数完善模型。<br>该研究的完成，依赖于太多的重要科学问题和技术难点的顺利解决，如综述和关键问题所提到的，这些大大加大了试验难度和试验失败概率。ROPGRO系列模型虽有已经有30年的历史，但在涝渍胁迫条件下的模拟功能尚未开发出来，仅通过单站点3个年限实测数据资料和部分用户采访资料，既要用于全新地建模，又要进行模型修正，数据资料够用？建立出来的模型是不是地区局限性太强了，毕竟仅仅是单个站点和3年实测数据。<br>申请人及其团队都是搞节水灌溉的，转向研究渍害，需要一定的前期准备。<br>综上，该申请书评价为良。<br>21、创新性与研究价值<br>项目以建立棉花对涝渍胁迫响应适应函数关系和涝渍环境下土壤氧气消耗动态函数为核心，研究棉花生长动态、生理特性对涝渍胁迫的响应适应过程以及涝渍土壤氧气变化规律，揭示棉花作物对涝渍胁迫的响应适应内在机理和涝渍土壤氧气消耗的影响机制,完善涝渍胁迫下的棉花调控理论，为改进排水模式提供新方法，具有一定的理论意义和应用价值。项目在揭示涝渍胁迫对棉花生长、土壤氧气消耗的影响机理方面具有创新。<br>2、研究内容、目标及关键科学问题<br>项目所设置的研究内容可以得到涝渍条件对土壤水分、氧气迁移机制的影响规律，建模也无困难，但是关于涝渍胁迫对棉花调节作用和棉花适应机制的研究内容，阐述不够明了。此外，将关键科学问题之一定位在已有模型的可靠性上，不够妥当，还需要完善。<br>3、整体研究方案和可行性<br>整体研究方案基本合理，可以完成项目设定的研究内容，并实现其研究目标。但是，将已有的作物系统模拟模型CROPGRO作为重要的研究工具，对于成果的创新性具有一定的影响。建议减少试验棉花品种的处理个数，选用1个典型品种即可，集中精力进行涝渍条件下作物生长、土壤水分、土壤氧气等因素的相应机制。<br>4、前期工作基础、研究条件及经费预算<br>申请者及项目组成员的前期工作基础较为扎实，研究条件良好，经费预算合理。<br>3棉花作物耐涝性很差，通过田间原位监测试验和数学模型相结合的方法，把棉花对涝渍胁迫的“响应-适应”过程通过基于过程的作物生长模型表达出来，从而探索出不同气候条件下，作物对不同涝渍环境的响应机制，寻求最优的排水模式，这方面研究对鄱阳湖平原棉花生产可持续发展具有重要的科学意义和应用价值。<br>立项依据可靠合理。对国内外研究现状和前沿问题把握的较为准确，通过充分凝练提出了有力的关键科学问题。目前有关棉花对涝渍胁迫的生长和生理以及排水指标研究已较多，但在涝渍胁迫与棉花生长的动态变化过程中定量关系研究具有探索性和创新性。<br>研究内容恰当，总体方案具体、详细、合理可行。<br>申请者具有一定的前期工作基础和理论研究基础。团队结构合理，有一定的工作积累。<br>41、项目以不同渍涝条件下土壤水分和氧气迁移为核心，分析棉花对渍涝的响应机制，并建立响应函数，具有明显创新性。<br>2、项目研究内容基本合理，研究目标正确，拟解决的关键科学问题基本合理。<br>3、项目研究技术路线正确，研究方案合理，可行性分析基本可行。<br>4、项目申请人的研究基础较好，工作条件也能满足研究需要，研究队伍基本合理，经费预算基本合理。<br>综上，建议优先资助。<br>5（1）本项目针对开展棉花对涝渍胁迫的响应适应研究，建立棉花对涝渍胁迫响应适应函数关系涝渍环境下土壤氧气消耗动态函数，来揭示棉花作物对涝渍胁迫的响应适应内在机理和涝渍土壤氧气消耗的影响机制。选题具有一定的创新性。<br>（2）研究目标设定并不准确。第（3）个目标的具体内容为何，并不明确。设计的研究内容也没有包括这方面。<br>（3）研究的内容设置合理，拟解决的科学问题定位比较准确。<br>（4）研究方案合理，研究方法和技术路线基本可行。但是CROPGRO模型的应用及修正没有具体说明。所设计的试验方案能否提供模型所需的参数，比如土壤肥料变化的监测等，建议作者可进一步完善试验方案。<br>因此，建议可优先资助。<br>上会<br>专家评审组意见：<apdx></Q>
<A><answer>BBBAB，可惜！不过，专家意见很好，特别是专家1，好好修改，来年中标概率较大！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>楼主很厉害，至少有2个A，最终资助与否，还不能完全看出来。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>有可能是BBBAA  好好改一下  加油</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没中的话可能为CBBAA</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第二个有c的嫌疑，其他比较明确，可惜</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>确定两个A，但是楼主没中，里边应该有个C</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是BCBAA，后两个建议优先资助肯定是A，第二个说你不够妥当应该是C，这应该是致命的地方，剩下两个的就是正常的意见。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>根据评审意见应该是两个A两个B一个C</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>根据评审意见及最后结果，BCBAA的概率比较大，第一个评审应该是专家，意见中肯，再补一年实验应该就没问题了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10591982-1</url>
<Q><title>经费预算不足</title><apdx>今年有幸获得一个青基，当时计划时直接经费24W，批下来是20W。当时计划的经费比较紧张，砍掉4W后，其中一个部分经费严重不够。现在想知道，在填写项目计划书时是否能把这部分砍掉？<apdx></Q>
<A><answer>我也有如此困扰，当时直接经费25万砍掉5万，也不知道怎么做预算</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只能在有限条件下做预算了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>单位可以配套</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>配套可能没有的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10598198-1</url>
<Q><title>怎么变更基金的依托单位？</title><apdx>刚拿了今年的青基，可能要调动到其他学校，还没办好调动手续，请问有什么要注意的？应该走什么程序？<br>另外，在研究计划书提交前变更，还是提交后再变更呢？<apdx></Q>
<A><answer>原单位不会同意的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>计划提交前估计不行，原单位没那么容易搞定的，还是先提交计划再说吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>原单位不会同意转的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>计划书按原计划该怎样就怎样，从原单位提交（与变更无关，也别说你要变更）。<br>至于能否变更要看原单位是否同意，怎么变更看本版置顶帖-基金申请之葵花宝典。不同意就死心了。看你的关系和谈判能力了。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>为什么呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>为什么呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>到嘴的食还能吐出来！何必转呢？你人走了但可以继续在原单位报销啊。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10600212-1</url>
<Q><title>[已完结]申请到博士后国际交流计划学术交流项目机会有多大？已获博士后基金</title><apdx>申请到博士后国际交流计划学术交流项目机会有多大？已获博士后基金、国家青年基金<br>本人明年3月份想去国外参加一个国际会议，想申请一下博士后国际交流计划学术交流项目，有三万。不知道有没有希望？获批的条件和标准是怎样的？谢谢<apdx></Q>
<A><answer>不去申请肯定没有希望，申请了就知道了，只要许可。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>申请到博士后国际交流计划学术交流项目机会有多大？<br>只要功夫深，铁杵磨成针</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>我六月下旬刚入站，立马申请的，中了。现在正在国外参会呢。。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>接近100%吧，至少百分之八九十</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>万一申请了，没中的话，出国的钱总不能自己掏腰包吧？？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>博士后经费里有会议费啊</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>我申请了今年第一批的，中了，把邀请函和申请表填好，其他的听天由命吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>有国基和博士后基金机会应该很多<br>今年我就申请了<br>但是没有国基没中</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>听说是按照各单位名额分配的。我有博后和青年，想申请，单位负责的人直接说概率小。因为我们总人数不够一个都分不到</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>不去申请肯定没有希望，申请了就知道了。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>我三月份就要去参加会议，今年的结果好像是四月份才公布，如果中了的话，会都开完了，还能报销吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>管他呢，申请吧。挂了不亏，中了就赚！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>今年申请，中了。机会挺大的感觉。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以，机票先从别的基金借款，其它费用自己垫付</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>首先楼主的出身很重要，这个主要是支持哪些211，985及中科院那样的学校，这是中国特色的教育不公平，越是好学校越支持。。。。。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>这个不难吧，去试试呗。。。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>我六月下旬刚入站，立马申请的，中了。现在正在国外参会呢。。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>接近100%吧，至少百分之八九十</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>如果申请了，是立马就能审批吗？我开会的时间与申请时间挨的太近了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不能。按照他们的时间来。每年两期，第一批公示得在六月份差不多。我是已经定好机票了才知道中的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>请问您申请国际交流计划学术交流项目时，录用通知上标明了该论文将会在大会宣读吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问，你当时博士后学术交流项目3万元，多久到的帐？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>Idon'trememberthetimeexactly.ProbablyImadereimbursement1monthafterIcamebackfromtheconference...anyway,Ireallydon'trememberthat.bettertoaskyourpostdocoffice.</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>Thanksallthesame.<br>Best.</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-7874877-1</url>
<Q><title>边工作边考研还是脱产考？</title><apdx>我去年考研没考上，今年7月份入职，到目前为止，工作不到2个月，工作很轻松，有很多闲余时间，突然想再考一次研，想问一下过来人，我是边工作边考，还是脱产考比较好？<apdx></Q>
<A><answer>个人觉得，如果工作很轻松，不妨边工作边考，脱产考压力太大，先试试水嘛</answer><quality>1</quality><upvote>2</upvote><answer>当然是一边工作，一边考研了，顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶</answer><quality>1</quality><upvote>2</upvote><answer>当然是边工作边考了，我就是。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>我建议你要么脱产考研！如果很轻松的工作，不如考在职的呢！我有一个哥们，也是边上班边考研，两年都没过。当然也许你能力很强就另说了。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>肯定是一边工作一边考，如果单位很好建议读个在职，现在学历没有坑重要！</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>看看你报考学校的难度，四年前我是边工作边考研。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不管是脱产还是工作，贵在坚持。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>可以同时干</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>单位同意不</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>工作那么轻松，当然是边工作边复习考研了</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>同意您的观点现在研究生太多了还有很多工程硕士专业硕士我以前读书时都没有还是工作最重要</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>如果时间充裕的话，直接在职考研。鉴于你有考研经验，应该能够做到有的放矢。谋定而后动，早做准备吧！<br>祝你成功！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>什么工作呀，这么闲适?</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你们学校的化妆品专业不错啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有空虚时间的话，就在职考吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>脱产考最好，没有其他干扰，工作可以再找，考研的机会确不多了，你还是好好考虑</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>边工作边考</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看看你报考学校的难度，四年前我是边工作边考研。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>轻松就不用辞，先干着，还能拿点钱</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>边工作边考研，而且考研要考全日制的，考上立马辞职上学！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>脱产考吧，努力博一把，钱也就几个月事。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在国内读研要考虑时间成本，楼主如果只想混个学位并且经济条件尚可，不妨考虑出国读研，国外的masterbycourse只读一年，上完课就毕业了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>当然边工作边考研咯</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>工作轻松的话，可以不用脱产考研，脱产考研经济等各个方面的压力比较大。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福您！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也是，上海读研，能认识一下吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不管是脱产还是工作，贵在坚持。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>首先要想清楚了，然后真的决定了就建议破釜沉舟，不一样的方式不一样的心态。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我建议你要么脱产考研！如果很轻松的工作，不如考在职的呢！我有一个哥们，也是边上班边考研，两年都没过。当然也许你能力很强就另说了。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>我建议今年一边工作一边考研，毕竟现在离考研越来越近了，我认为，时间有的不充分，今年先报上名试试。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>工作吧，至少还可以养活自己</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没什么纠结的，考个在职研究生就好</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>必然边工作边考</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在职</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>空闲时间多可以边工作边考</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看经济条件了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>当然工作考，实在不行多考一次，朱镕基70岁才当总理。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>鱼和熊掌不可兼得，你工作以后你会发现很难集中精力去学习，工作之后，生活会变得复杂，难以专心，选择一个，要嘛考研，要嘛工作。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>既然自己都说了工作很轻松，有很多闲余时间，那为什么还要脱产考研呢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我当初就是边工作边考研，后来考上了～关键在于自己对时间的把握</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也打算边工作边考！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>看你时间多少，还有看你想不想换个环境，如果一定要换那就辞职吧，因为边工作边考研浪费的不仅仅是金钱还有永远无法找回的时间</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一边工作一边考</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>边考边工作</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的建议是先了解好自己工作是否有周期性变化，或者突发性、集中办公期。如果保证每天有较完整的复习时间，就边工作边复习。现在我参加公考，就感到吃力了，没有较为完整的时间复习做套题。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>试试吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10590115-1</url>
<Q><title>基金使用问题（或结余基金是否可以延后一年使用）</title><apdx>由于博士后申请的青年基金，再加上是基础学科，发现在两年应该用不完。貌似有基金可以延后一年继续使用的说法。<br>我想问问博后出站后是否可以继续使用呢（此时已经到了基金的截止时间）？<br>现在的问题是，出站之后，我会离开原单位，但可能要到原来单位报销。<apdx></Q>
<A><answer>现在不是出台规定，可以留归依托单位不收走了，，延后两年后还没用完，单位就要处理了</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福您！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>非常感谢！我没看到这个规定啊？您是说，基金截止后（出站后）还可以用两年，对吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我在网上查了一下，这个的第五条与之相关（），为了方便大家，将它贴出来：<br>”第五，进一步完善了结余资金的管理。项目通过结题验收且依托单位信用评价好的，项目结余资金在2年内由依托单位统筹安排，专门用于基础研究的直接支出。若2年后结余资金仍有剩余的，应按原渠道退回自然科学基金委。对于未通过验收和整改后通过结题验收的项目，或单位信用评价差的，结余资金应当在验收结论下达后30日内按原渠道退回自然科学基金委。此外，项目负责人在项目结题验收后如需继续使用结余资金，可以向依托单位提出申请。“</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10599856-1</url>
<Q><title>关于劳务费和专家咨询费</title><apdx>这两项能不能改少？另外专家咨询费到底是什么？要怎么花？啊，预算被砍，不够花啊。。。。。<br>还有，劳务费写的计划聘请一名博士生，但其实没人和我一起做，这样的话，劳务费是不是最后就被收回去了？<br>谢谢<apdx></Q>
<A><answer>能减少的，不能超过申请时的数额，劳务费你能花出去的，</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福您！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福您！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>多谢~我想办法花，哈哈哈</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10600072-1</url>
<Q><title>计划书正文：特色创新部分需要修改么，谢谢！</title><apdx>评审意见有一个C，说特色创新不明显，其它意见表示创新性好，那么计划书正文：特色创新部分需要修改么，谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>不需要修改，因为不涉及到你的研究内容和研究方案。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好的，谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10600173-1</url>
<Q><title>[已完结]专家咨询费能否发放给项目组内的专家？</title><apdx>RT，基金项目组内有两位专家教授，能否给他们发专家咨询费？<apdx></Q>
<A><answer>当然不能，还是发给组外的吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一般情况下，是不可以的，最好发给组外的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>不能给组内发的，找其他专家发吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10599231-1</url>
<Q><title>国基中的劳务费可以发给参与人以外的研究生么</title><apdx>RT，国基中的劳务费可以发给参与人以外的研究生么（没有写在申请书里面的研究生）。<apdx></Q>
<A><answer>可以吧，执行期四年，学生毕业，还有新入学的，没法提前都写在申请书里吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我们学校是可以的。<br>等项目批下来原来写的学生都快毕业了，哪个学生能熬得过国基4年的执行期？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>当然可以啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10599843-1</url>
<Q><title>医学科学部未上会的标书到底啥时候发意见</title><apdx>有收到的么？请留言说一下，谢谢。<apdx></Q>
<A><answer>请留意isis基金申报系统和你当时留下的邮箱</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以打电话问问，基金委首页，有一个电话部门，电话都有</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>20号我就收到了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你收到了吗？我的还没有收到，是什么原因？？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10584157-1</url>
<Q><title>[已完结]工材3处没中基金的虫子有收到评审意见的没？</title><apdx>如题<apdx></Q>
<A><answer>耐心等待吧，不同的学部时间有先后，意见少不了你的。祝福~</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>再等等吧，不同学科和领域的时间也不一样</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>工材一处19号就收到意见了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还没有收到</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可能需要直接从系统中下载意见，我今年中基金，但是没有直接以邮件形式告知评审意见，而是在批准通知书中列出了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，我是说工材3处没中的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，我是说工材3处的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>三处，没中，19日已收到意见</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>工材3处是工程热物理及能源利用，但你的专业是电化学应该不属于工材3处吧？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是三处，多物理</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你的上会了么？难道上会和没上会的评审意见发送时间有先后？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不同学科和领域的时间也不一样，要不就是你邮件拦截了？</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>没上会</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个时间应该都收到了吧？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>让自己学生科技处用学校帐号查一下就可以，不用等了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10593664-1</url>
<Q><title>差旅/会议/国际合作与交流费，不能超过直接费用的10%吗？</title><apdx>超过10%的话，只需要说明下具体的用处吗？谢谢，请高手回答。<apdx></Q>
<A><answer>可以超过。不超过10%不用写测算依据，超过要写</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>最好不要吧。《国家自然科学基金项目预算表编制说明》：“5.差旅/会议/国际合作与交流费，是指在项目研究过程中开展科学实验（试验）、科学考察、业务调研、学术交流等所发生的外埠差旅费、市内交通费用；为了组织开展学术研讨、咨询以及协调项目研究工作等活动而发生的会议费用；以及项目研究人员出国及赴港澳台、外国专家来华及港澳台专家来内地工作的费用。本科目不超过直接费用10%的，不需要提供预算测算依据。”</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>看得也太不认真了吧，人家是，超过10%就要写明细，不超过20%就不用写了。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>我看说明里面说超过10%提供测算依据？是啥意思？超过了提供合理的说明即可吗？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>是不超过10%不需要预算说明，超过了就要写详细的预算说明。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>很迷惑，还望大家赐教啊！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>说明里面明确规定不能超过10%</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请有经验的朋友多多提供建议噢。谢谢。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，不超过钱不够出国开一次会议的啊。很难。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，我也这样理解的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以超过10%，但需要给出预算说明。不超过10%的话，就不需要测算明细。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>明确规定不能超过10%</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也很想知道这个答案啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计你获批的是青年基金；可以安排一次国际会议和每年一次的国内会议，列出合理的明细，这样的话超过10%应该没问题</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看得也太不认真了吧，人家是，超过10%就要写明细，不超过20%就不用写了。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>超过百分之十需要做个预算说明吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以超过10%</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵，按说明没有错！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以超过。不超过10%不用写测算依据，超过要写</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>当然能超。只是超过10%要写预算依据。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>最后一句话，什么什么的，是代表列举一种情况</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>超了提供怎么计算的就行</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>继续努力很不错的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没看到有这个限制的政策</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以超过，只是超过了要写预算说明。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请教一下，预算说明中的其他部分，比如材料费，需要写出详细的计算依据吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不超过10%就没有关系，超过10%就得写明细了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>最好不写</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>抢金子啦</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我刚写计划书，可以超过，写明详细的预算即可</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>搞科研的，语文有这么差吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我们财务处和科技处说，可以超过，但是需要写说明。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10588950-1</url>
<Q><title>基金未拨款，带走需要和原单位协商吗？</title><apdx>刚中了今年的青年基金，但是现在尚未拨款。因为种种原因，找了个新的单位。请问下要把这个基金带走需要和原单位协商吗？单位可能没那么容易放走，交了管理费能放吗？<br>多谢各位大侠~<apdx></Q>
<A><answer>这个应该可以打电话问下基金委，抓紧时间，10月份就往下拨了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这个估计比较难。之前班上有这样的帖子，lz还是做好带不走的心里准备吧。<br>另外，在原单位为博后还是在编教师？好像还是有差异的。<br>lz背景在介绍清楚些比价好。<br>总之，首先要跟原单位沟通好，新单位肯定愿意接受，基金委其实不care拨到哪个单位。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>up</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主不看置顶帖子吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国青的经费是打到你原单位的，如果你换单位，新单位不会有经费入账，而且原单位应该是不会放你走的。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>多谢，在未拨款之前和基金委说明是否可以呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不好意思，置顶帖子能发个链接给我吗？我看到的置顶似乎是班规的说明</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，我抓紧时间问下</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>必须原单位同意的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不清楚诶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>必需与原单位协商；如果你的申请及时递交，在基金委未拨款前，经费可以拨到新单位。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>必须原单位同意</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>9月份应该就往下拨了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基金委和所在学校都要沟通，另外新单位那边的接收也得联系。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>是不是应该给你所中基金的基金委所在的部打电话啊，我也出现这种情况，可是打了一个礼拜了都没人接。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主是原单位的职工还是其他，比如博后？</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个估计比较难。之前班上有这样的帖子，lz还是做好带不走的心里准备吧。<br>另外，在原单位为博后还是在编教师？好像还是有差异的。<br>lz背景在介绍清楚些比价好。<br>总之，首先要跟原单位沟通好，新单位肯定愿意接受，基金委其实不care拨到哪个单位。</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>看3楼的。要协商，不要硬来，即使你交了管理费，转到新单位的话，后面也需要原单位给发票。转单位需要新旧单位盖章，再说了，办手续需要一定流程，等批复下来，钱早拨到原单位了。考验你能力的时候到了，因为很多单位是不愿放手的，特别是小单位</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>跟基金委没啥关系，只要你提交申请基金委都会批，新单位肯定愿意接受，决定权在原单位。要看你的原领导，在间接探下科研处的口风。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>原单位基本不会同意的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>原单位不会放吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>原来听一个老师说可以带着走，不过最好你问问基金委。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在编讲师，不知道和薄后带走的难度如何？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10586985-1</url>
<Q><title>青基的经费使用</title><apdx>跳槽之后，经费跟着走吗？<apdx></Q>
<A><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该不可能</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>带不走，可以回来报。麻烦</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你的单位如果无所谓的话，直接向基金委打报告申请，基金委同意后（一般会同意），就可以</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>单位同意就行</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10598124-1</url>
<Q><title>今年教育部人文课题有申请题目变更的吗？</title><apdx>如题，求解？手续是否复杂？<apdx></Q>
<A><answer>这个应该没有吧，没听说过变更的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10597555-1</url>
<Q><title>关于科研经费的比例问题</title><apdx>各位大侠，有不有文件对科研经费各项比例进行限制的文件啊？<br>下面是我的青基经费预算（百分比都是相对于直接费用的），各位大侠们看看经费预算妥不妥啊？<apdx></Q>
<A><answer>貌似劳务费和专家咨询费相对申请书不能调增。</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>我觉得大家不会是思想奴化了吧，过去规定比例说规定太死，现在不规定比例了，有问比例，可笑</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>进系统后有个科研经费管理办法。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>除了不能比申请书高的，其它经费写清测算依据就行了</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>第五项在经费管理办法中明确不高于10%</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>会议差旅可以高于10%，高于10%的要在预算说明书中做测算依据！</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>预算可以，都在要求范围内</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>从去年开始基金中的劳务费比例上限已经调整为25%</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>记住一点，劳务费和专家咨询费不能修改了。不然通不过的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>请各位大侠指点。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>劳务费可以设多些，25%</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>真的可以吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上述费用有不妥的地方吗？<br>特别是  差旅费  出版费  和劳务费  有超出范围吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问会议费和国际交流费总和到底有没有上限？我看说明中是：不超过10%可以不说明明细，这么说应该是没有上限，超出的说明明细即可。但是看大家的发言有人说不超过10%，还有说不超过15%，迷惑了...</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>经费预算可以，只要劳务费、国际合作与交流费在申请书的比例范围内即可，这是国家自科基金委的要求，但是现在差旅费、会议费和国际合作与交流费合并了，就不晓得比例如何控制了</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>请问,这个差旅费比例是在哪里看的?我怎么没有在相关文件中找到?</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>从去年开始基金中的劳务费比例上限已经调整为25%</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>进系统后有个科研经费管理办法。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第五项  差旅费等不能超过10%？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是比例不能调增，还是额度不能调增？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>都在范围之内啊，预算还可以吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>测试费貌似不好出啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>分赃不均？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哈哈</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不能带研究生的，或没有研究下的好像不能发劳务费吧？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有带研究生</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我觉得大家不会是思想奴化了吧，过去规定比例说规定太死，现在不规定比例了，有问比例，可笑</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>你确定没有比例限制？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>记住一点，劳务费和专家咨询费不能修改了。不然通不过的。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>只要设备费、劳务费和咨询费不比申请书高就行</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>除了不能比申请书高的，其它经费写清测算依据就行了</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>whosayde</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我差旅加国际合作10万。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10584277-1</url>
<Q><title>[已完结]基金证明材料</title><apdx>想请教一个问题，在投稿一些国内的杂志时，标注有基金资助的文章需要提供基金证明材料，有的市级省级的课题会有一些盖章的文件，而国自然好像没有这种材料吧。那大家都是用什么来做基金证明材料的呢？<apdx></Q>
<A><answer>也有的，找你们学校科技处要过来扫描一下。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>资助证明啊，国基账户里可以下到，pdf版</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>国家基金委给你发的有的，你的账号里下载，pdf版</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10594965-1</url>
<Q><title>请求大神帮忙判断本子是否需要换？？？意见还行，未上会。谢谢！</title><apdx>1申请者拟采用xxx反应器，并对其xxxx策略进行研究，选题具有较好的理论意义和实际价值。但申请书中研究内容更多侧重于反应器的构建和过程优化，针对机理方面的研究内容偏少，从研究内容来看，更像是xxx反应器开发方面的研究，有违国家基金侧重于基础研究或应用基础研究的出发点，建议申请者进一步把握该技术应用过程的基础、机理性问题，重新确定研究内容。<br>因此，本项目暂不建议资助。<br>2本申请针对xxx的问题，拟制备新型的xxx反应器，研究其xxx的机理。利用xxx变化等xxx条件，增加xxx，减缓xxx，通过逐一解析各个xxx条件对xxx的影响机制，揭示xxxx、xxxx的关系。该方法创新性强，对于xxx有重要的科学意义，为xxx化反应器在xxx中xxxx维持长期稳定运行提供理论指导和技术支持。<br>项目围绕制备xxxx反应器、将其应用于xxxx、研究其xxx机制展开研究工作，研究目标明确，内容恰当，关键科学问题清晰，项目按照反应器制备-过程优化-机理研究的技术路线展开研究，整体研究方案合理，具有较高的可行性。<br>申请人及研究队伍在xxx、xxx领域开展了大量的研究工作，具有较好的研究基础，依托单位实验条件完善，项目组成员配置基本合理，预期可保证研究方案的实施和目标的达成，项目经费预算合理。建议予以资助。<br>3项目以xxx反应器为依托，针对xxx过程xxx问题，提出基于xxx等手段，实现xxxx过程。项目选题明确，申请人具有较好的研究累积，建议可给予资助。<br>在xxx结构形式上，采用xxx方式，申请人应注意xxx等现实问题；此外，紫外光对xxxx是否具有损伤作用，尤其是xxx材质，建议申请人在研究过程中分外注意。<br>未上会。请求大神帮忙判断本子是否需要换？？？非常感谢！<apdx></Q>
<A><answer>第一个给的C影响你上会了，后两个B。本子肯定要好好改动下，可以参考他们提的要求修改。不太懂，只能给出简单的意见，祝明年中基金，好运。</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>可以不必更换。只是第一个C影响了你的最终结果。可能你的本子给评审人一个感觉，没有上升到解决科学问题的程度，而不仅仅只是新的设计和新的结构。你说你设计的新反应器好，结构上改进了，为什么好？研究新反应器的研究意义何在？相对于现有的，好在哪里?要让人感觉到，你不仅仅是找到一种新的结构的反应器，而且是上升到原理、机制等基础的层面，阐明现有反应器效率不好的根本原因。最后呢，加点数理模型，动力学机制等，更有利于让人觉得你能真正认识机理层面。祝你明年好运！</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>这意见算是比较差的意见了，如果在此基础上修改，那得大改才行</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>意见很差吗？<br>其实第三个专家提出的问题，我在本子里面解释很详细了。<br>第一个专家的意见，其实很笼统，我也详细介绍了机理研究，不过感觉他好像没发现具体问题。<br>感觉本子方向有些偏，不容易被认可</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>现在感觉不知道要不要换本子，换的话工作量比较大，不换的话又怕有硬伤。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不用换本子</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>希望得到更多更详细的分析！<br>追加金币！<br>非常感谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>意见可能是CBB,下一次申请需要在创新性上下功夫</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>&#128512;</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>创新性没问题吧，三个人都说有创新意义。<br>我感觉是其他原因</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不用换本子，按照修改意见好好修改</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>根据经验判断第一个是C，后面两个是B。从第一个意见来看，你的研究内容需要改动，要更贴近基础研究或应用基础研究。要不然，也可以考虑换一个领域（学科，代码）申请。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以不必更换。只是第一个C影响了你的最终结果。可能你的本子给评审人一个感觉，没有上升到解决科学问题的程度，而不仅仅只是新的设计和新的结构。你说你设计的新反应器好，结构上改进了，为什么好？研究新反应器的研究意义何在？相对于现有的，好在哪里?要让人感觉到，你不仅仅是找到一种新的结构的反应器，而且是上升到原理、机制等基础的层面，阐明现有反应器效率不好的根本原因。最后呢，加点数理模型，动力学机制等，更有利于让人觉得你能真正认识机理层面。祝你明年好运！</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>说实话，这个应该是你心中最有数才行，你才是真正的懂你自己研究领域的人。<br>评审专家也不见得很懂。<br>你需要做的是，凝练科学问题，突出重点，而且要不断深入，任何方向做深入了都可以拿基金。<br>我去年申报青年项目没中，今年略加修改，突出研究重点与创新，申报面上项目，第一次报面上就中了。<br>希望对你有用。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不换题目要大改了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢。我的理解：中心问题应该就是更侧重机理方面的描述和表达，减少一些反应器构建的描述，不知道我的理解对不对。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢。减少反应器构建的篇幅，增加和更好描述机理研究，突出后者。改变侧重点。不知道我的理解对不对</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢。减少反应器构建的篇幅，增加和更好描述机理研究，突出后者。改变侧重点。不知道我的理解对不对</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢。减少反应器构建的篇幅，增加和更好描述机理研究，突出后者。改变侧重点。不知道我的理解对不对。<br>您今年没申请青基了吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>借楼问LZ，你邮件开始有没有“已经科学部初审、同行专家评议和评审会评审”这样的话，我今年也没中，想知道是不是上会了，谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我觉得是这个意思。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>换不换本子在于lz对自己所写课题的意义是否有信心。因为每个评审专家都有自己的评判标准，不好说的。没准你明年换了本子，还会是相似意见；或者不换本子，明年就中了。<br>针对第一个人的评审意见，感觉lz需要对项目的理论性进行进一步提炼，防止评审专家有一种应用研究的错觉。<br>个人建议，选择性采纳。祝来年好运！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在不换本子情况下这样做：“针对第一个人的评审意见，感觉lz需要对项目的理论性进行进一步提炼，防止评审专家有一种应用研究的错觉。”<br>赞同，谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第一个专家的意见是C，不排除明年又撞到第一个专家手里，尽管是小概率事件。标书要大修</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>1C2B，算是比较差的了。第一点评审时硬伤，如果不好好修改，第二年别人还会提出这样的问题。估计你写的重点有点偏了！同时第三人给你指出问题，应好好修改。同时应该详细，第二人的评语这样好，为什么只给了B啦？!<br>个人愚见哈。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>其实第三个人提的问题，我在本子里面写得很详细了（2页），这部分属于反应器构建的可行性分析，估计写太详细了，造成第一个评审人认为我太偏向反应器构建而不是机理分析。<br>好矛盾</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>评审的意见和最后打分大多数时候有差距。看你本子应该无A</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>唉~~<br>同没上会，同抑郁中，同考虑是否需要换内容......，愁人<br>话说，楼主，你的本子直接给出了是否资助，我的本子评阅人意见写的还算不错，都鼓励了，但是也没上会，更没直接说是否资助，这....，我都不知道是给了B，还是给了C啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如何均衡，也是一个技巧，合理安排。想想，如果你是评审人员，你的感想如何？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我觉得要大改，意见比较致命！另外现在基金水涨船高，都是像第二个那样的意见也很难中。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个很郁闷哈，意见很有欺骗性。结果却差强人意</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哎，实力不够</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个技巧，我没学到。这个技巧对于那种快速浏览不细看的评审人员非常重要。<br>如果是仔细阅读和思考的评审人员，我觉得不太重要。<br>不过还是尽量分配好，下次找两个外行人员来帮忙看看本子。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>意见和打分有差距。对于会评没关系的，更加难</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果自己非常确信，那就别改。大同行的意见也不见得都靠谱。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也没经验，中过几个基金的领导说小改。不过他的看法是反应器构建可行性很重要，要用更多篇幅去写。结果评审人觉得这方面不重要，还是机理分析更重要。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>建议不用换本子，大改。不过楼主应该找本专业牛一点的人请教一下，导师或者师兄什么的。毕竟隔行如隔山。至于研究内容保密什么的完全没有必要，青椒的本子也没人会泄露参照或者抄袭。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢。除了你说的，我觉得还可以找一个两个本专业非本方向的专家看看。评审过程也有可能遇到同个专业不同领域的专家</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>首先应把科学问题提炼清楚，其次标书的写作上更注意技巧！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不觉得意见很差</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>关键看是不是前沿性问题，顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是的，真不知道这些评审专家是怎么回事<br>我第一次申请，也没什么经验，只能寄希望于明年能成功吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>感觉第一个评阅人还是很中肯的，你的本子可能缺少机理性的研究。需要大改！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不用换本子，但是要好好修改，估计对仪器开发的介绍太重，忘了该仪器其实是为了解决现有不能解决的问题，重点阐述问题，明年必中</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，主次轻重我还是没把握好。其实反应器介绍对后面很重要。不过见仁见智，后面两个评审人觉得反应器介绍没问题，就是第一个直接否定了。<br>还是要好好调整改一下，除了调整篇幅介绍。减少“反应器开发”这种词汇，增加“机理研究“”这种词汇！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>机理方面其实写了好多。不过估计是反应器构建方面同样写了很多，让外行的评审人觉得比例不协调。郁闷。如果评审人能再仔细一下看就好了，不要光看篇幅。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>机理方面其实写了好多。不过估计是反应器构建方面同样写了很多，让外行的评审人觉得比例不协调。郁闷。如果评审人能再仔细一下看就好了，不要光看篇幅。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一个基金做不了很多事，研究内容不要太多，2-4项就好，尤其是应用部分最多一点。可能你内容过多，专家没有找到重点，所以写多了吃亏</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>合理的层次非常重要，其实我修改之前还是注意协调的。但是几个教授让我拼命增加可行性分析，后来就不太协调了。有时候别人的意见也要选择性接受。谢谢哈哈</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主，我想你最好就这个问题当面请教一下你认识的水平比较高的老师。另外，我想请教你，怎么判断有没有上会？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看看有没有最后的专家评审意见。如果有意见就是上会了，如果没意见可能没上会，也可能上会。如果意见非常差，应该就没上会</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>1</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>见仁见智，有自己的心得就好</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>继续努力很不错的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>感觉第一个评审人的主要意见和建议是，你的申请需进一步加强理论方面的贡献。因此，选题应该没有问题。楼主应该加强理论方面的修改，申请书中最好能有理论方面的创新点，并重点突出这些创新点，这样下次基本就能中了。我觉得不需要变动本子。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>非常感谢，你的意见很清晰</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>感觉还是要凝练科学问题的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10581416-1</url>
<Q><title>[已完结]这是什么情况？基金结果通告已过一周，没有获得资助，也没有给评审意见！</title><apdx>今年面上项目没获得资助，感觉有点遗憾！不过有点不解的是，结果出来一周了，到目前为止，仍未收到评审意见。<br>唉，三无人员犹如在黑夜中赶路，一切只能靠等啊！<br>祝福获得资助的虫子！多做项目，多发文章，对得起项目资助经费啊！<apdx></Q>
<A><answer>注意查垃圾箱，有同事在垃圾箱里找到了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>有的学科给消息很晚的  再等等吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>刚收到，会有的，祝好</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>一起焦灼的等待中</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>注意查垃圾箱</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>恭喜恭喜</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>耐心等待</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也没收到呢。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同样未中，当天就收到意见了，地学一处。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有的还没邮件通知，祝福，耐心等待</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>一样哦</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>生命的，也没收到，稍安勿躁，再等两天看看</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>就是个等啊，别急</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>电话过去吧，估计是邮件接收有问题，我是打了电话后，才发送成功的，基金委的工作人员态度蛮好的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请问打哪个号码？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>打你所在学部、学科的电话，基金委首页网站上有</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>注意查垃圾箱，有同事在垃圾箱里找到了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>打电话去换一个邮箱让他重新给你发。亲测有效</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，已收到</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10581738-1</url>
<Q><title>1</title><apdx>1<apdx></Q>
<A><answer>恭喜楼主<br>祝楼主工作顺利，加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>大神，我是新手，想发个求助贴，发错了，要不你把评论删掉吧，我重新发，很着急的，我就这几个金币，谢谢了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>对不起，我无法删，论坛不许这样操作</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>和版主联系删可以吗</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>对不起，我找不到版主</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我和版主联系了，等他回复了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我只是帮你顶帖<br>我不想要你的金币<br>放心</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你不会一楼重新编辑一遍</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10595326-1</url>
<Q><title>哪里可以查到国家自然科学基金项目的全文</title><apdx>请教各位，可以查到国家自然科学基金项目的全文吗？想参考一下，也申请试试。<br>谢谢！<apdx></Q>
<A><answer>告诉你几个地方，你有关系可能就可以了：<br>1.申请者<br>2.申请者学校科研处<br>3.基金委对口管理处</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>没地方能查到这个</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>哪里也查不到，除了内部的人员之外</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>不要有太强的指向性<br>论坛有些申请书还是值得借鉴的，建议检索一下~~~</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>楼主可以用搜索工具搜一下,能搜到算你运气,如果搜不到也不要气馁,因为随意张贴不是自己的全文肯定是违规的,从道德层面来讲要遭良心谴责的!</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>好像查不到的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你老板肯定有</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基本不可能查到，只有向申请者本人要！</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>查不到的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>查不到，许多内容都是保密的</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这个属于别人的成果，也算是别人的科研机密了，一般网上查不到的，不过可以问一下你导师。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>这是保密的，为什么要看人家的保密资料？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>基金委可以！但不公开，因此造假的很多。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>只能查到摘要，全文查不到</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-2474304-1</url>
<Q><title>请问青年基金的劳务费比例？</title><apdx>请问青年基金的劳务费有比例规定么，批下来的经费减少，是不是要按比例减少劳务费数额？请高手解答，谢谢了<apdx></Q>
<A><answer>恳请各位大神解答</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>原则上，不设劳务费比例限制的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>劳务费没明确比例限制。<br>只是规定不能调增。<br>所以，不想犯傻的话当然没必要自己裁剪自己的劳务费，从其他费里压缩吧。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10593300-1</url>
<Q><title>中的基金能退回去吗？</title><apdx>去年依托一个学校写了个面上申请，今天打电话说中了。但现在有其他原因可能去不了，这种情况这种基金是不是可以退回去？<apdx></Q>
<A><answer>这下就让我们这些科研屌丝尴尬了</answer><quality>0</quality><upvote>13</upvote><answer>可以转到新单位，没必要退回去</answer><quality>0</quality><upvote>6</upvote><answer>退回去干啥，你只需要报账时候回去报账就好了，或者把基金转到你新单位。</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>希望大家的基金都能中！</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>转给其他人不可能，转到你现在的学校就行了</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>双方单位同意就行。简单来说，你提出申请，双方单位向基金委致函，基金委回复允许就可以了。不过可能雁过拔毛，原依托单位可能也会卡一下。<br>别退，真的没必要退。</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>也没新单位，搞公司。这种退回基金委是不是可以？会留污点不？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>污点难说。<br>你自己搞公司不更好？完全没有利益冲突，只要依托单位不说，啥事没有。<br>做完比做不完好，退比做不完好。你自己看吧，我觉得除非你觉得结不了题，不建议退。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>退，可否转给他人</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>怎么转？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>会留下一大滩！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>真是大牛啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>污点难说。<br>你自己搞公司不更好？完全没有利益冲突，只要依托单位不说，啥事没有。<br>做完比做不完好，退比做不完好。你自己看吧，我觉得除非你觉得结不了题，不建议退。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>厉害</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主您的文件后缀是啥</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>让我们屌丝情何以堪</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主，你这样做非常不好的，除非你以后不在学术圈里面混了，你要想好的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主你是闹着玩的嘛</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>太厉害了，让我们情何以堪。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主好随便，想中中不了得人情何以堪</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>真厉害</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个有点意思。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>大哥，你让我们这些屌丝情何以堪，我们梦寐以求的东西，你却不要！！！<br>我反省去了！！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>打算退回去了，不退担心结题不了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10568082-1</url>
<Q><title>自然科学基金的比例要求咨询</title><apdx>申请中了青年基金，咨询各位前辈费用的比例，目前只知道劳务费不超过15%，请问专家咨询费、设备费上限是多少？还有国际合作与交流不超过15%，还是差旅/会议/国际合作与交流费加起来不超过15%？5%的管理费包含在直接经费里，还是在间接经费里呢<apdx></Q>
<A><answer>（1）基金委的通知书上明确说了”劳务费“和“专家咨询费”所列金额与申请书相比不得调增。<br>（2）差旅/会议/国际合作与交流费加起来不超过10%（见“关于进一步完善中央财政科研项目资金管理等政策的若干意见"问答）<br>（3）管理费不在直接经费列支，在间接费中开支</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>同问下，差旅/会议/国际合作与交流费加起来不超过10%，但是青基也就20万，2万块能完成差旅/会议/国际合作与交流费吗？这个对于青基怎么调整？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国际合作交流不是不超过15%</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那个意见说得是不超过10%不用写说明，而不是不能超过10%。</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>真是醉了，请仔细查看预算编制说明，差旅会议国际合作不超过10%的不用提供测算依据，不是说不能超过10%！！！<br>超过10%的，在预算说明书里要提供详细的测算依据。</answer><quality>1</quality><upvote>3</upvote><answer>好吧，没注意到！谢谢!</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>感谢，话说我也没看懂。真是服了自己的智商了</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>最好把预算详细的测算写出来递交，否则如果来回退改很麻烦。我曾经托大搞过两次，因为图省事，直接把砍掉的费用减到不痛不痒的项中，也没有测算依据，14年我被退了2次回来，其中一次是写的依据字数超过了系统预留，马虎了没发现，现在这个问题应该不存在。搞了几次后终于递交成功。总之，前期还是认真点写，省得后面退改的麻烦。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10584844-1</url>
<Q><title>关于青年基金计划书上传的几点疑问</title><apdx>弱弱的请教各位，<br>1.项目直接经费批准20w，原来申请书直接经费21w，是不是要调整各项直接费用，使之总和等于20w？<br>2.没看到相关的间接费用，直接无视了？<br>3.上传新的预算书的时候，有一个申报的时候写的原始预算书，这个是不是要删除？<br>4.修改意见选项为空白，是不是直接选中“研究内容和研究目标按照申请书执行”那个选项就可以了？<br>5.最后的那个附件是干什么用的？需要上传什么东西？<br>第一次申请，是不是太谨小慎微了？恳请各位前辈指点<apdx></Q>
<A><answer>1是。2是。3是（不确定）。4如果专家意见都很好，不用修改，那么就是，如果专家提了修改意见，那就是否，要写一个修改说明，和发表论文差不多。5不知道，如果没有其他的就可以忽略了。个人意见，仅供参考！！！！</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>第5个附件是上传合作协议书的，面上、青年和地区项目不需要合作协议书：<br>“(3)有合作单位的重点基金项目在提交纸质计划书时须同时提交具有合作双方签字和单位盖章的合作研究的协议书（附件为协议书的参考样板，其中经费、成果、制度方面的条款可根据具体情况由项目参与单位协商确定)。电子化后的协议书作为电子版计划书的附件上传到基金委信息系统。注：面上、青年、地区项目不需要提交合作协议书”</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>帮顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是，是，是，可以，没用。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>继续顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>顶一下<br>关于附件那一项，觉得很奇怪，需要把申请时上传过的附件再上传一次吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这几个都是好问题。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该都如楼主所提后的自问自答。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>需要按修改要求修改标书，再上传吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>对于第三个问题，我发现就算不删除原始的预算书，你直接上传完新的预算书后也会自动把原始的预算书覆盖掉的，不知道大家是不是这样子</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好问题，同问，在线等答案。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>同问</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第5个附件是上传合作协议书的，面上、青年和地区项目不需要合作协议书：<br>“(3)有合作单位的重点基金项目在提交纸质计划书时须同时提交具有合作双方签字和单位盖章的合作研究的协议书（附件为协议书的参考样板，其中经费、成果、制度方面的条款可根据具体情况由项目参与单位协商确定)。电子化后的协议书作为电子版计划书的附件上传到基金委信息系统。注：面上、青年、地区项目不需要提交合作协议书”</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>你好！请问这一条是在哪儿看的呀？没有找到呢。多谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是，是，上传新的旧的会自然消失，是，无用</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢老师解答</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢老师解答</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>呵呵，楼主自己就解决了几个啦！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>提交了，没附件</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>中了之后会收到一个邮件通知：“NSFC填写资助项目计划书通知”fromreport@pro.nsfc.gov.cn；<br>邮件里会写“计划书的填写注意事项”的相关条款。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>lz的问题正好解决了我的问题，谢谢！！！顺便借楼问，资金预算编制说明中：劳务费预算一般不予调增，设备费预算一般不予调增，是说不能增加，但是可以减少吧？<br>批准的经费少了4w准备从劳务费和设备费缩减</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10580676-1</url>
<Q><title>请各位帮忙看看函评意见的ABC情况</title><apdx>****女士/先生：<br>您好，您申请的自然科学基金项目，经科学部初审、同行专家评议和学科评审组评审，未获批准。由于科学基金实行竞争机制、择优支持，在有限的经费条件下，资助项目只能优中选优，或者因项目本身原因，在某些方面尚有不足，今年未能给予资助。为了使科学基金评审工作更加客观、公正、透明，加强同行之间的交流，我们把同行评议意见全文反馈，该意见仅供您参考。<br>关于你的项目的同行评议意见如下：<br>1<br>一、项目研究问题的科学价值、意义或应用前景。<br>拟研究项目问题“*******”是国内外相关领域科学家关注的问题，具有科学价值和应用前景。<br>二、项目的创新性。<br>项目具有一定创新性。<br>三、项目的研究目标和研究内容是否明确、具体和可实现；研究思路是否清晰；研究方案和技术路线是否可行。<br>项目的研究目标和研究内容明确、具体和可实现；研究思路基本清晰；研究方案和技术路线可行。<br>四、项目申请人的研究能力、研究队伍状况、前期工作基础与研究条件。（对青年基金项目注重评价申请人的研究潜力）<br>申请人具备一定的研究能力，研究队伍基本合理、前期工作基础与研究条件不错，预期能够取得一定进展。<br>五、项目资金预算的合理性。<br>基本合理。<br>六、对项目的其它意见和建议等。<br>对项目****的前沿动态不太熟悉还是选择性遗漏，建议加强调研后公正写改领域的进展和成果。<br>2<br>一、项目研究问题的科学价值、意义或应用前景。<br>尽管*******已进行了多年，但研究仍然十分活跃。本项目拟开展*******学研究。尽管在这方面国内外已有不少研究，所提出的研究内容具有相当的前沿性。<br>二、项目的创新性。<br>该项目提出的思想，具有较好的创新性。<br>三、项目的研究目标和研究内容是否明确、具体和可实现；研究思路是否清晰；研究方案和技术路线是否可行。<br>项目的研究目标和研究内容明确具体，研究思路清晰，研究方案和技术路线可行。<br>四、项目申请人的研究能力、研究队伍状况、前期工作基础与研究条件。（对青年基金项目注重评价申请人的研究潜力）<br>另外，申请人在这方面也具有了一定的研究基础，建议优先资助。<br>五、项目资金预算的合理性。<br>预算合理。<br>3<br>一、项目研究问题的科学价值、意义或应用前景。<br>******在实验上的成功实现未*****提供了理想的平台，其***当前****的研究热点之一，近年来在理论和实验上展现了许多有趣的**效应。该项目研究自*****，具有较高的科学价值。<br>二、项目的创新性。<br>该项目主要创新之处是结合****，系统具有多个易操控的决定系统属性的开关，极大的丰富了所研究系统的特性，在研究方法和技术方面将发展相关的先进的数值模拟方法。<br>三、项目的研究目标和研究内容是否明确、具体和可实现；研究思路是否清晰；研究方案和技术路线是否可行。<br>研究目标将从解析计算和数值模拟两方面预言***A*A*现象。申请书研究内容明确，申请人对相关方法有相当的了解和积累，方案和技术路线基本可行，可行性分析到位。<br>四、项目申请人的研究能力、研究队伍状况、前期工作基础与研究条件。（对青年基金项目注重评价申请人的研究潜力）<br>申请人近年来发表高水平论文数篇，论文引用较多，在****领域有较广泛的影响，已主持完成一项青年基金项目，成果显著，前期工作积累比较充分，且新申请项目与已结题项目相关度较高。研究团队实力较强，在相关领域有较好的积累。<br>五、项目资金预算的合理性。<br>预算合理<br>4<br>一、项目研究问题的科学价值、意义或应用前景。<br>*****可带来丰富新颖的现象，已引起研究者广泛关注，二者的联合效应更值得期待。该项目选题有较好的科学意义和潜在应用价值。<br>二、项目的创新性。<br>该申报项目拟以****为平台，研究****现象，有较大的创新性。<br>三、项目的研究目标和研究内容是否明确、具体和可实现；研究思路是否清晰；研究方案和技术路线是否可行。<br>项目研究内容和目标合适，研究方案清楚，可行性论证较充分。<br>四、项目申请人的研究能力、研究队伍状况、前期工作基础与研究条件。（对青年基金项目注重评价申请人的研究潜力）<br>项目申请人及其研究队伍有一定的前期工作基础和较好的工作条件。<br>五、项目资金预算的合理性。<br>项目经费预算合理，建议予以资助。<br>5<br>一、项目研究问题的科学价值、意义或应用前景。<br>***为****提供了一个全新的平台，并在*****等方面具有潜在的技术应用。<br>二、项目的创新性。<br>本项目拟将****的研究推广到***研究，研究****等的影响。这方面的研究将为相关研究开辟新的途径，并有望启发新的实验研究。<br>三、项目的研究目标和研究内容是否明确、具体和可实现；研究思路是否清晰；研究方案和技术路线是否可行。<br>解析结合数值，项目拟研究****，探索****等行为。研究目标和研究内容明确、具体和可实现；研究思路清晰；研究方案和技术路线可行。<br>四、项目申请人的研究能力、研究队伍状况、前期工作基础与研究条件。（对青年基金项目注重评价申请人的研究潜力）<br>项目申请人具有较优秀的研究能力、研究队伍合理、并已积累较扎实的前期工作基础与较好的研究条件。<br>五、项目资金预算的合理性。<br>项目资金预算合理。<br>六、对项目的其它意见和建议等。<br>无。<br>国家自然科学基金委员会<br>数理科学部物理二处<br>联系电子邮件地址：<br>受国家自然科学基金委员会的委托，科技部科技评估中心（国家科技评估中心）作为第三方机构，开展2016年度科学基金绩效评价工作。对项目申请人进行问卷调查，是科学基金绩效评价工作中的一项重要内容。您的意见和观点对于客观反映科学基金绩效具有重要价值。填写问卷将占用您10-20分钟时间，请您登陆问卷网址（）在线填写问卷。感谢您对本次调查工作的支持！问卷咨询电话：010-62169519，010-88232459<br>(ISIS584763SN:8827369)<apdx></Q>
<A><answer>应该是BABBB,不过这种评审人很烦，夸了又不具体给出意见！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>面上果然很难</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>BABBB，估计上会了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>CBABB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>&#128076;&#128076;&#128076;&#128076;</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>CBABB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>再接再厉</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>感觉是BAABB，面上这么难呢？楼主数理学科，第三个说文章基础很牛，都是啥？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福楼主了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>666666666</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>再战！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>BAB（A的可能性小一些）BB，祝好！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>CABBB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>面上的评审意见还比较细，难度好大，再接再厉吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>面上运去的成分很大</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>明年再来吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>中了是BABBB,没中是CABBB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>BAABA</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>个人感觉CABBB。<br>PS，我也投的物理二处，感觉评审意见和你的差不多，也是挂了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>babbb，第一个也可能是c</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上会了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>多功能的好感</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>难以看出具体等级</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福楼主</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>评委一意见很要命</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝楼主天天开心</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的青基挂了，为什么没有收到评审意见？没收到邮件，进去ISIS系统也没有看到评审意见。这样正常吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>支持一下^_^</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>BAABB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>BAABB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是CABBB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>继续加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>说实话意见和abc没有太直接的联系</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油，好运！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>目测1A+4B或者1A+3B+1C</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也赞同BABBB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>意见好好啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>基金意见我们看到的都是处理过的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>4B1A的可能性大一些吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可能是BABBB</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>ZfZf</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢LZ</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油楼主</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好运好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主已很历害了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该是BABBB,应该是上会了，被人PK掉了，别灰心，明年再来！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10584463-1</url>
<Q><title>[已完结]请问面上项目２Ａ+２Ｂ+１Ｃ应该是Ａ类上会还是Ｂ类上会？</title><apdx>如题！不知具体的如何计算的。请指教！<apdx></Q>
<A><answer>b类上会，有分数的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有c搞不好b类都不会</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>有C可能够呛能上会。A类B类上会是按比例上的。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>看那个口，a类也有可能</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>关键看两个A是否是优先支助  B类上会可能最大</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>不同口竞争程度不同，同样的分在不同的口的相对位置不同，这个不一定的</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>关键看两个A是否是优先支助，B类上会可能最大！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>一般情况下，B类上的可能性大吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>b</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！点错了。本来打算每个回复５个金币的。赠送后面的每个回复每人一朵花。再次感谢！赠送已全部结束。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10591295-1</url>
<Q><title>去省内其他地方考试能不能用基金报销</title><apdx>我是学生，目前有一万元左右的基金。现在要去参加一个考试（是和本专业相关的）<br>能不能走这个项目的差旅费（需要学院领导签字）。<br>如果可以，报销单出差事由填什么？考试？学习<br>严格来说，差旅费是指在项目研究开发过程中开展科学实验（试验）、科学考察、业务调研、学术交流等所发生的交通和住宿费用。<br>业务调研比较合适，因为去参加考试，必然遇到很多同行，可以交流一下未来这个行业的发展。。。。。<br>我应该怎么和领导说呢<apdx></Q>
<A><answer>可以的，就说是调研去了</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>可以吧，以调查研究的名义</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10590099-1</url>
<Q><title>两A一C算B类上会吗</title><apdx>两A一C算B类上会吗<apdx></Q>
<A><answer>有C的基本上都是B类上会吧。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>取决于该学科/领域的评审状况，2A1C可以A类上会，也可以B类，也可能不上会，因为每个学科/领域的资助指标是一定的，但申请人群的数量和质量是不定的。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>这个要看归口看学科还有领域吧</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>好些人2A1C中了，2A1B往往中不了，呵呵</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>2A1C可以是B类，也可以是A类，前者靠前，后者靠后，看学部情况吧，可上可下的评审结果，跟BBB差不多</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>这个根据学部的情况吧，有的时候2A1c都上不了会。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>很不错了，分学科，2A1C，C可以当野值去掉。哈哈</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>取决于口子的竞争程度，不过你这情况估计最起码能上会，且很有可能是A类上会</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>看归口吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个主要取决于学科或者领域吧，你啊估计没问题</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10589378-1</url>
<Q><title>这样的评审意见是否可以复审？</title><apdx>本人面上项目今年年底结题，青年项目好几年之前也结题了。今年报的项目和以前有点关系，但主体上还是一个新的方向，其中一位评审给了不予资助的意见，如下：<br>2申请者具有相关的研究基础，在这一方向上已有2项国家自然科学基金项目，其中1项还正在进行中。申请者在研究内容，创新点描述上，也要明确哪些是本项目创新，哪些是借助原有的成果。希望申请者集中精力做好在研项目，因此不建议资助。<br>除了这些，没有其他任何具体意见，这种情况可以复审吗？各位看看<apdx></Q>
<A><answer>估计难</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>别劳神</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福楼主祝福多多</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>帮忙支持一下！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>sigh</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>厉害</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>复审一般没用</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好像没啥用</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不建议复审！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>别费劲了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计是你的基金太多了，呵呵</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>帮忙支持一下！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没用的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不可</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝楼主天天开心</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>人家说的没错啊</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没必要了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不建议复审</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>评审人说得很中肯啊<br>没必要为了基金而基金<br>留给还没中过的人一点机会<br>每两年一个基金的例子太多了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>复审也没用</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没有意义了，好冤枉，跟我一样冤屈</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>小木虫申请复议的好像很多</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝贺</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>去问问看</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福楼长!</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>晕死，朋友，恕我直言，感觉你对复审的情况不知情。<br>三个优先资助都不要复审，何况你有一个不资助。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>对于评审意见的复议申请，都不予受理！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>应该可以吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>zfzf祝福祝福发祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>算了吧，别折腾了，奇葩的意见很多。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>关键是楼主在本子里说明了吗？专家没看懂还是看不懂？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝贺</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福楼主了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可以一试，但不会有结果</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>韩国发货</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好运好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>对意见不能复审</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>会有好运</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个没法申请复议。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>复审意义不大，来年再努力吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>明年再报吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>缓一年吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>安心完成课题吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不可能啊。下次换一个题目</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个也碰评阅人，不要复审了，希望明年有好运！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这种意见很正常的，只能等来年了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>可申请但没用</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没用的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>估计难</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不可！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>希望几乎为0</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这个明确是说你有一个项目还在执行期，申诉基本无用。还是省点精力完成现在项目为好。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>无用</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这样的  正常</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10589569-1</url>
<Q><title>基金的评审意见，大家给些意见吧，谢谢了！</title><apdx>xxx女士/先生：<br>您好，您申请的自然科学基金项目，已经科学部初审、同行专家通讯评审和专家评审组会议评审。由于科学基金实行竞争机制、择优支持，在有限的经费条件下，资助项目只能优中选优；或者因项目本身原因，在某些方面尚有不足，今年未能获得资助。为了使科学基金评审工作更加客观、公正、透明，我们把通讯评审意见全文反馈，该意见仅供您参考。为了使科学基金评审工作更加客观、公正、透明，加强同行之间的交流，我们把同行评议意见全文反馈，该意见仅供您参考。<br>关于你的项目的同行评议意见如下：<br>1<br>一、项目研究问题的科学价值、意义或应用前景。<br>项目的研究意义和国内外研究分析陈述是清楚的，研究xxx有重要意义。<br>二、项目的创新性。<br>建立xxx，是项目创新点。<br>三、项目的研究目标和研究内容是否明确、具体和可实现；研究思路是否清晰；研究方案和技术路线是否可行。<br>项目的研究目标和研究内容明确，可实现。研究思路清晰，研究方案和技术路线可行。<br>四、项目申请人的研究能力、研究队伍状况、前期工作基础与研究条件。（对青年基金项目注重评价申请人的研究潜力）<br>申请者有好的科研积累。<br>五、项目资金预算的合理性。<br>项目资金预算较为合理。<br>六、对项目的其它意见和建议等。<br>无。<br>2<br>一、项目研究问题的科学价值、意义或应用前景。<br>本项目研究的是xxx等领域有非常广泛的实际应用前景。<br>二、项目的创新性。<br>本项目的主要创新之处在xxx。<br>三、项目的研究目标和研究内容是否明确、具体和可实现；研究思路是否清晰；研究方案和技术路线是否可行。<br>该项目主要研究内容为：<br>1.xxx；<br>2.xxx；<br>3.xxx。<br>项目的研究内容明确、具体和可实现；研究思路清晰；研究方案和技术路线可行<br>四、项目申请人的研究能力、研究队伍状况、前期工作基础与研究条件。（对青年基金项目注重评价申请人的研究潜力）<br>申请人具有很好的创新潜力和创新思维，预期项目会取得很好的效果。<br>五、项目资金预算的合理性。<br>项目预算编制合理。<br>3<br>一、项目研究问题的科学价值、意义或应用前景。<br>该项目xxx。有较强的科学价值和应用前景。特别是xxx具有实际指导意义。但似乎未提及考虑空洞形状大小等因素。<br>二、项目的创新性。<br>该项目提出方法创新包括微xxx。<br>三、项目的研究目标和研究内容是否明确、具体和可实现；研究思路是否清晰；研究方案和技术路线是否可行。<br>项目研究目标较明确，除了未提及孔隙的形状。研究思路较清晰。但方法（包括建模，计算和分析）的描述线条较粗，对可实现性较难判断。<br>四、项目申请人的研究能力、研究队伍状况、前期工作基础与研究条件。（对青年基金项目注重评价申请人的研究潜力）<br>申请人隶属于一个很好的研究团队，应对本研究课题的实现有很大帮助。前期工作基础与研究条件良好。从申请者已有研究成果来看，理论分析方面似乎不够。<br>五、项目资金预算的合理性。<br>项目预算基本合理。考虑到许多方面的工作依赖于申请者隶属的团队。预算总数略偏高。<apdx></Q>
<A><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>BBB或BBC</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>自科就是客观，人文社科从来不公布评审意见，顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有可能是AAC  最后一个意见稍微好一点就中了  加油</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>1</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>BBC或者是ABC</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>加油，明年必中</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>来年继续努力！！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第一年吧，继续加油，院士的学生肯定能中</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>按照专家意见修改修改，争取明年中了。你这评语比我的好多了，那专家对我评定的是风马牛不相及，根本没有看我写的什么。乱写，真是不可思议基金委找的是不是专家，所以嘛你别在意评审意见！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>第一第二条都是建议资助，第三条很明显倾向不资助，个人建议是在研究内容、实施路线可以画个漂亮的清晰的图，这样基本上就一目了然了，重典语句标粗，提示重点。如果你是青基，个人觉得你的研究团队基本上有一两个和你水平相当，其余以学生为主，这样合理些。个人建议，仅供参考哈。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10591351-1</url>
<Q><title>至今未收到信息学部评审意见。还有未收到信息学部评审意见的吗？</title><apdx>信息学部对未中标的本子，是否还邮件告知评审结果？<apdx></Q>
<A><answer>找你们科研处老师要，他们有你们单位的所有评语！</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢，问了学校科研院说是：还未拿到完整的评审结果，让再等等。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>再等等，我也是刚刚收到</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>再等等会有的，要不就是邮箱设置问题？</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也没收到，同信息学部</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也没有收到.  信息三处</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>信息三处未收到</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>地学18号就收到意见了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>notreceivedyet.</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>信息三处未收到</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>上午收到了，四处</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>，</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>信息一处，昨天中午刚收到</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我也没收到，看来一样</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>信息三处至今未收到</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10584901-1</url>
<Q><title>晒评审意见-信息四处-请教是不是需要推倒重写啊</title><apdx>我研究方向是芯片电路设计，偏工程，理论研究上很薄弱。我准备这个本子花了很大工夫，有一部分研究内容前期做了仿真，也把仿真结果加入到了本子里，但评审意见2认为主要研究内容已在相关项目中安排和完成，难道本子里不能加入一些前期仿真结果？请大家帮忙看看，是不是明年需要推倒换个方向重写啊，给一些修改建议，谢谢！<br>1XXX电路是一个不大的电路，在XXX已经很成熟，只能提出一些改进措施很难找到科学问题。<br>基金委申请书再三明确不能改题目的字，本申请书仍把关键科学问题改成关键问题。<br>本项目提出的XXXX具有一定的创新性。<br>申请书把创新点全部列为科学问题是不合适的。申请者具有前期的研究基础和较强的科研实力。<br>由于项目是应用过程的改进，没有提出科学问题，不建议资助。<br>2XXXXX是当前电子信息领域的重要研究前沿，其XXXX设计是关键技术。本项目着重研究XXXXXXXXX关键技术，力图突破XXXXXXX技术等，为研制XXXXXXXXXXX芯片打下基础。本项目对推动我国xxxx技术发展具有一定的科学意义和应用价值。<br>项目的主要研究内容包括：1）XXX研究；2）XXXX研究；3）XXXX研究等。解决XXX的设计、XXXX等关键技术问题。实现XXX技术和电路。项目采用理论分析、设计方法研究、仿真测试验证技术路线，基本可行。<br>但是，主要研究内容已在相关项目中安排和完成，本项目创新型和工作量不足。<br>建议不予资助。<br>3针对XXX应用需求，本项目拟开展XXX技术研究，具有较强的实际应用价值。<br>项目研究目标明确，方案可行，项目组在XXX设计方面有较好的研究基础，可资助。<apdx></Q>
<A><answer>ccb的本子问题比较多，不一定就专家写的这些，建议框架思路重新梳理，看评语是感觉没能说服评委，还欠缺写本子的经验，而且用到时间也不多，关键科学问题和创新都一样是大忌</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>4处芯片设计我记得有4个评审意见，今年只有三个了？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>还有一个评审意见是贴错的，名字都是别人的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>也许意见是给你的，评审的写错名字了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>个人觉得要想个更有科学创新的idea，太偏应用很容易挂，上会了吗？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>没上会，我也在想可能需要重新想个idea。但电路设计方面基本就是一些电路结构的改进，不知道怎么凝练出科学问题。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10591154-1</url>
<Q><title>生命三处至今没有收到评审意见，还有没收到的吗？</title><apdx>生命三处至今没有收到评审意见，还有没收到的吗？用的新浪邮箱，听说可能被屏蔽？<apdx></Q>
<A><answer>早就收到了，你看看是不是在垃圾邮件里吧</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>谢谢，问了科研处，可怜科研处懒得查。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>问基金委吧，这个最靠谱了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10590940-1</url>
<Q><title>为什么很多基金项目都要求近5年的成果？</title><apdx>注意到很多基金项目，尤其是人才项目，都是只统计近五年的成果，而不是对前面所有的成果进行评价，这个很奇怪。<br>感觉这样对申请人的评价并不完整，有点片面。<apdx></Q>
<A><answer>这跟竞技体育一个道理吧，拿过奥运会冠军，会永远是冠军么？业精于勤，以前做得再好，那是以前的自己</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>竞技体育真残酷</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>3-5年很合理</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>为什么这么讲？如果前期做过很多出色的工作，近3-5年攻克难题，没有太多成果，岂不是很受伤。<br>之前的成果也能证明申请人的学术潜力啊！</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>这样的少。<br>混的多。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>很有道理。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>评职称都必须近五年的</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10588536-1</url>
<Q><title>想不通的一些事</title><apdx>最近是科研界的大日子吧，很多人都在眼巴巴的等基金申请结果，一如当年等中高考成绩，等考研考博结果一样紧张。<br>现在高校是挺难混的，老师们压力很大，做课题，发文章，评职称，做行政等等，很是繁忙与充实。<br>可是呢？厌倦了等待那些结果，我想问大家一句，为什么呢？<br>申请基金到底是为什么呢？<br>为了科研？呵呵<br>为了事业和前途？就是为了钱嘛。为了钱，你可以在保住基本工资的基础和前提下，做很多兼职嘛。你可是挂着大学老师的头衔，做其他事情好办得很吧。文科法学的我就不说了，搞经济艺术类的我更不说了，人家都有足够的兼职，恨不得不带学生的那种。理科呢？我也听说很多自己在外面开公司的大老板，也有让自己的学生做免费劳动力的黑心老板。发财的门路还是有的，所以我想说的是，费劲心思的去申请基金是否划算？<br>基金申请下来又怎样？能拿到大课题钱多的项目固然可观，可是毕竟不多。很多人拿到几十万的课题，承载着发论文的压力，到最后自己能拿到的钱少得可怜。<br>现在申请基金相信大家心里也有数吧，基金文本写得好只是增加一下中标的几率罢了，真正的实力体现在人脉上。所以很多时候申请的成功与否跟自己的努力和实力不是那么有关系的。<br>而且国家现在搞这么多基金申请项目干嘛呢？国外也是这样吗？我不清楚。我只知道，这些经费可以刺激科研地位的进步科技实力的发展，可是与发达国家相比貌似也没有那么明显的地位提升，是不是可以想点其他的办法？<br>我还不算入门，所以很多话显着业余，谢谢轻喷。<apdx></Q>
<A><answer>楼主字里行间都是钱味儿，抱怨社会环境不好的时候自己却比别人心态上更浮躁。中国科技进步速度有目共睹，国家高层并不啥，投入产出比能到百分之一高层都乐开花了。南美的巴西阿根廷等等就是最好的前车之鉴，巴西在近两百年来发了多少次财？财富拥有程度绝不亚于如今的中东石油国家，可最后呢？科技发展是必须的，要相信还是有很多热爱科研投身其中的人</answer><quality>0</quality><upvote>9</upvote><answer>楼主到底是文科法学还是生殖免疫？而且很多学校现在都要求有基金如果没有很可能未来的结果就是“非升即走”或者“非升即转”在这种情况下怎么能不盼望有基金呢~很多自身内部动力都来源于外部压力。</answer><quality>0</quality><upvote>4</upvote><answer>每个学校情况不一样很多学校给老师的压力和条件也不一样</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>申请基金不只是为了钱，评职称也不全是为了利益，这里面还有我们在乎的职业规划，名誉及科研成绩问题。楼主是掉钱眼里去了？</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>什么事情要是都想通了，岂不成哲学家了，还在这里研究琢磨科学？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我承认自己心态浮躁。相比较于伟大的科研事业，我更想脚踏实地的在这个社会生存下去。中国科技进步，整体地位上升是个中国人都会感到自豪，可是平民百姓更关注自己的衣食冷暖。我没任何抱怨社会环境不好的意思，不知道你怎么解读的。而且我感觉你意思理解偏了，你认为申请基金对高校老师个人而言到底有什么用呢？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>楼主！看你发的几个主题帖原来你是学生不是老师啊！！  </answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>要知道大多数科研项目其实最终都不会产生重要结果的，这是非常正常的。如果明知没有什么价值，还去申请，为了基金而基金，或者说为了职位晋升而去制造科研泡沫，还不如把精力放在能创造价值、能赚钱的其它途径上。当然不是每个人都能做到，所以会有很多人很辛苦的在这条路上奔波。也许真的应该好好的想一想，并不一定要在一棵树上吊死。<br>胡言乱语，仅供参考，情节虚构，如有雷同，纯属巧合：）</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>单位和单位不一样吧，有的申请不上就得卷铺盖走人了，这是生存压力，已经考虑不了那么许多了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>国家对科研的投入力度和申请难度也够人愁的，想做个自己想做的方向，耗费心血申请数年，还是不中，即使中了，也不过几十万的投入，还不如娱乐圈明星上一期真人秀的钱多，呵呵，中国的科研工作者。。。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>继续</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>努力奔跑吧！！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>在这里发这些就是找骂</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>继续什么？你的看法呢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>物物而不物于物。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>为啥呢？我觉得可以安慰很多申请不上的人吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你不要管我的专业。我看到学校里很多人没课题基金，还可以继续做老师啊。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我的本意其实是想安慰一下没中的那些人。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>文科生。。。。你们那老师兼职很多吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>每个学校情况不一样很多学校给老师的压力和条件也不一样</answer><quality>0</quality><upvote>3</upvote><answer>楼主字里行间都是钱味儿，抱怨社会环境不好的时候自己却比别人心态上更浮躁。中国科技进步速度有目共睹，国家高层并不啥，投入产出比能到百分之一高层都乐开花了。南美的巴西阿根廷等等就是最好的前车之鉴，巴西在近两百年来发了多少次财？财富拥有程度绝不亚于如今的中东石油国家，可最后呢？科技发展是必须的，要相信还是有很多热爱科研投身其中的人</answer><quality>0</quality><upvote>9</upvote><answer>。。。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我承认自己心态浮躁。相比较于伟大的科研事业，我更想脚踏实地的在这个社会生存下去。中国科技进步，整体地位上升是个中国人都会感到自豪，可是平民百姓更关注自己的衣食冷暖。我没任何抱怨社会环境不好的意思，不知道你怎么解读的。而且我感觉你意思理解偏了，你认为申请基金对高校老师个人而言到底有什么用呢？</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>我觉得写得非常好啊。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不需要赞扬谢谢。你怎么看呢？想知道大家的想法</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主！看你发的几个主题帖原来你是学生不是老师啊！！  </answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>所以我怕怕啊，感觉高校很难混。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我们这确实因非升即走的压力，而基金是升的必要条件</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主有点想的太简单了吧，做科研得花多少精力，尤其自己还不是老板，上头有老板的情况下，你有多少闲时和精力去做兼职？另外，也不是每个人都能适合创业，尤其一开始就选择科研这条路的，去创业成功的能有多高比例？对于广大普通的科研工作者，三无人员，青椒，基金真的很重要；基金真的可以点亮很多人暗淡的科研之路</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>嗯，是的，这也是个原因，谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>高校高校不同</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>也不是说创业。就是依据你的专业，找找社会上自己能做的事情，技术指导一类的。比如说你写的水产什么的，我相信还是可以发展的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哈哈，你不能叫醒一群做美梦的人去面对现实的残酷。毕竟这是大多数老师们唯一的娱乐方式了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那好吧，希望他们以及以后的我，都玩的开心，美梦~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>支持楼主，敢思敢想！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我单纯的很，希望多批评</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>单纯的并不一定不好，因为，大家都陷进去了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福~</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福自己吧</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>楼主说的其实是对的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>申请基金不只是为了钱，评职称也不全是为了利益，这里面还有我们在乎的职业规划，名誉及科研成绩问题。楼主是掉钱眼里去了？</answer><quality>0</quality><upvote>2</upvote><answer>人是要个目标的，如果没有目标，就会被时间散漫的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>是吗？求指点，多批评，谢谢</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>1</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哈哈哈，是我想的太简单。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>目标就是申请基金？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>要知道大多数科研项目其实最终都不会产生重要结果的，这是非常正常的。如果明知没有什么价值，还去申请，为了基金而基金，或者说为了职位晋升而去制造科研泡沫，还不如把精力放在能创造价值、能赚钱的其它途径上。当然不是每个人都能做到，所以会有很多人很辛苦的在这条路上奔波。也许真的应该好好的想一想，并不一定要在一棵树上吊死。<br>胡言乱语，仅供参考，情节虚构，如有雷同，纯属巧合：）</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>人生目标不是基金啊，<br>有人为钱、为权、为名，只要可以让自己过得充实的东西，就是自己的目标。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>关键是评职称，带学生，...都的要基金资助</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你连申请基金对高校老师的作用都不知道，<br>就不要在这YY了。<br>没有任何意义！！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>我知道啊，只是我觉得没那么大作用，不值得投入那么大精力</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有道理哦</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>申请基金就是为了做科研啊，当然其所带来的副产品也会有一些，比如晋升，奖励等等，但重要的是享受探索的过程，失败了再来，成功了继续，享受做科研的激情岁月，做长期性有影响力的工作。楼主的想法太功利了。。。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不只是钱的问题，好点的学校，处于考核期的青年教师没有基金教鞭不保。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好吧，确实，谢谢前辈指点</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这么严酷？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>哪个学校？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>请具体说说是怎样的要求</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>单位和单位不一样吧，有的申请不上就得卷铺盖走人了，这是生存压力，已经考虑不了那么许多了。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer>--------------------------顶</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>有一定的道理。但是对青椒而言，没有项目，就评不了职称。评不到职称，你做同样的事情，工资差很多的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>6666666</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>嗯，我也逐渐明白了一些无可奈何</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>你懂个毛线</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>好</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>祝福</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>求赐教</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国家对科研的投入力度和申请难度也够人愁的，想做个自己想做的方向，耗费心血申请数年，还是不中，即使中了，也不过几十万的投入，还不如娱乐圈明星上一期真人秀的钱多，呵呵，中国的科研工作者。。。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>想想也是哈</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>干哪行都不容易，看别人都轻轻松松；其实任何事情都要付出代价.</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果没有了这些来衡量，那么该如何评价一个人的价值呢？谁该升职谁该辞退呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>那国外是靠什么衡量的呢？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>恭喜</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>国外靠你能赚多少钱衡量</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>很实际嘛</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>学生就该做好学生的事！<br>干嘛操另外的心啊？？<br>论文发够了？？<br>达到毕业要求了？？<br>瞧把你闲得，都开始思考教授们都想不明白的问题了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>吓死我了，还以为是我老板</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10567236-1</url>
<Q><title>去外地考试能不能用基金报销</title><apdx>我是学生，目前有一万元左右的基金。现在要去参加一个考试（是和本专业相关的）<br>能不能走这个项目报销<br>如果可以，报销单出差事由填什么？考试？学习<br>[]<apdx></Q>
<A><answer>只要你们学校财务同意给报，什么事由都可以。建议咨询学校计财处。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>不知道</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>衷心的祝福您，加油加油。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>学院领导会卡，我们财务是同意的。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>如果报销前必须学院领导签字，那么没办法，只能去与学院领导沟通。<br>你这个是有点擦边，可过可不过，看领导了。</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>什么基金？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>这算不算是学术交流？</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>省科技厅的大学生科技立项</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>取决于你们学校的财务制度了</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10588486-1</url>
<Q><title>[已完结]求助资助项目计划书的撰写</title><apdx>关于经费预算的部分，能否改动申请书的原有内容？谢谢。<br>比如把有些部分删减  有些增加？<apdx></Q>
<A><answer>求助</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>当然可以，以后结题以计划书为准！计划书要注意严格按新的经费管理办法来提交预算！</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>如果拨的经费与申请的不同，可以适当修改</answer><quality>1</quality><upvote>1</upvote><answer>专家费和劳务费只能低，不能高，其他都能改</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>如果批的经费跟申请的经费差别较大，可以适当调整详细的预算，但不能调整各项支出，只能调减。</answer><quality>0</quality><upvote>1</upvote><answer></answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote><answer>当然可以了，不过按照规定劳务费是不可以增加的，只能减少。</answer><quality>1</quality><upvote>0</upvote><answer>谢谢！</answer><quality>0</quality><upvote>0</upvote></A>
<url>http://muchong.com/t-10577004-1</url>
